[{"title": "Llega a Polonia el segundo env\u00edo de armas de Espa\u00f1a para Ucrania", "content": "El Ministerio de Defensa ha confirmado esta tarde que el segundo env\u00edo de armas para Ucrania ha llegado a su destino. La carga del armamento se ha realizado esta misma ma\u00f1ana y la partida de material ofensivo ha llegado a Polonia en un avi\u00f3n del Ej\u00e9rcito del Aire A400.", "date": "1647112301", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647112301", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/12/llega-a-polonia-el-segundo-envio-de-armas-para-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3637000}, {"title": "Borrell promete 500 millones de euros para Ucrania y los l\u00edderes europeos lo niegan", "content": "El jefe de pol\u00edtica exterior de la Uni\u00f3n Europea, Josep Borrell, ha vuelto a meter la pata. Borrell ya frustr\u00f3 con un comentario &quot;errante&quot; el pacto entre Polonia y los Estados Unidos para enviar aviones de combate a Ucrania, pero ahora ha vuelto a pifiarla. Esta vez por adelantarse y anunciar una ayuda econ\u00f3mica a Ucrania que nadie reconoce como real y parece una invenci\u00f3n propia de Borrell. En una cumbre de los l\u00edderes europeos en Versalles, Borrell dio una &quot;clara impresi\u00f3n&quot; que los l\u00edderes aceptar\u00edan usar 500 millones de euros", "date": "1647112571", "karma": "0.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647112571", "url": "https://www.elnacional.cat/es/internacional/borrell-naufraga-promete-500-millones-de-euros-en-ucrania-y-los-lider-europeos-lo-ahogan-niegan_725133_102.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3637001}, {"title": "Viaje al final del universo y m\u00e1s all\u00e1", "content": "Viajeros incansables como somos, nos hemos atrevido a lanzarnos al viaje m\u00e1s arduo de todos: recorrer el universo y echar un vistazo a lo que hasta ahora nos proponen los avances t\u00e9cnicos y lo que los novelistas y cineastas han inyectado en sus obras, consiguiendo capturar con su imaginaci\u00f3n la nuestra, y llev\u00e1ndonos a rincones enigm\u00e1ticos, oscuros y llenos de posibilidades.", "date": "1647112843", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647112843", "url": "https://viajerosdelanoche.wordpress.com/2022/03/12/capitulo-quinto-viaje-al-final-del-universo-y-mas-alla/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637002}, {"title": "La NASA anunci\u00f3 la fecha de la posible destrucci\u00f3n de la Tierra: 6 de mayo de 2022", "content": "El viernes 6 de mayo de 2022 puede chocar contra la Tierra (o, si no, pasar muy cerca) el asteroide 2009 FJ1, el sexto m\u00e1s peligroso en la Lista de Riesgo de Objetos Cercanos a la Tierra de la Agencia Espacial Europea.", "date": "1647113711", "karma": "-2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647113711", "url": "https://www.diariodecultura.com.ar/columna-izquierda/la-nasa-anuncio-la-fecha-de-la-posible-destruccion-de-la-tierra-6-de-mayo-de-2022/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637003}, {"title": "Putin se ensa\u00f1a con la poblaci\u00f3n civil e intensifica los bombardeos urbanos", "content": "Ucrania denuncia ataques a una mezquita en Mari\u00fapol, a un hospital oncol\u00f3gico en Mykolaiv y a un convoy de evacuaci\u00f3n en la regi\u00f3n de Kiev, que caus\u00f3 siete muertos", "date": "1647113842", "karma": "-1.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647113842", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/03/13/putin-ensana-poblacion-civil-intensifica-bombardeos-urbanos/0003_202203G13P4992.htm", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3637004}, {"title": "El Tribunal Superior de Murcia obliga a quitar cinco hect\u00e1reas de regad\u00edos ilegales junto al mar Menor", "content": "Es la segunda sentencia en la que los jueces ordenan restituir \u00e1reas de cultivos que afectan al mal estado de la laguna salada.", "date": "1647114369", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647114369", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-03-11/el-tribunal-superior-de-justicia-obliga-a-arrancar-cinco-hectareas-de-regadios-ilegales-junto-al-mar-menor.html?fbclid=IwAR2yhFFvEY4VH852WlddbcFMdcFESejybn-fS64XJ5XrZupkOB6TSxIhW8c", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3637005}, {"title": "Las autoridades rusas bloquean el sitio web de Amnist\u00eda Internacional en lengua rusa", "content": "El 11 de marzo trascendi\u00f3 que la Roskomnadzor \u2014agencia reguladora de los medios de comunicaci\u00f3n en Rusia\u2014 hab\u00eda bloqueado el acceso al sitio web de Amnist\u00eda Internacional en lengua rusa (eurasia.amnesty.org), y a los sitios web del movimiento de derechos humanos Golos (observatorio electoral independiente) y de los medios de comunicaci\u00f3n independientes Colta y Vazhnye Istorii. La semana pasada este \u00faltimo fue catalogado como \u201corganizaci\u00f3n indeseable\u201d, con lo que qued\u00f3 ilegalizado y se le prohibi\u00f3 seguir trabajando en Rusia.", "date": "1647114596", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647114596", "url": "https://www.es.amnesty.org/en-que-estamos/noticias/noticia/articulo/rusia-las-autoridades-bloquean-el-sitio-web-de-amnistia-internacional-en-lengua-rusa/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637006}, {"title": "El Calvario de Cristina Valdearco, expulsada del Ej\u00e9rcito por &quot;ofender los valores militares&quot;, tras ser acusada de participar en un v\u00eddeo porno", "content": "En la semana de la #mujer, Luis Gonzalo Segura entrevist\u00f3 a Cristina Valdearcos, que cont\u00f3 su calvario en el Ej\u00e9rcito, tras ser acusada falsamente de participar en un v\u00eddeo porno. La c\u00fapula militar machista y retr\u00f3grada se encarg\u00f3 de castigarla. Fue expulsada por &quot;ofender los valores militares&quot; \u2935\ufe0f https://youtu.be/Qr0OBcBvNco", "date": "1647136219", "karma": "2151.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647114748", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Qr0OBcBvNco", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3637007}, {"title": "Luces, sombras y peligros detr\u00e1s de los saltos del patinaje art\u00edstico", "content": "Durante los Juegos Ol\u00edmpicos de Invierno 2022, celebrados en Beijing, la patinadora rusa Kamila Valieva, de 15 a\u00f1os, hizo historia. Y es que, por primera vez en unos Juegos Ol\u00edmpicos, consigui\u00f3 hacer un salto cu\u00e1druple durante una competici\u00f3n de patinaje art\u00edstico femenino sobre hielo. Es algo excepcional porque es muy raro que una mujer logre realizar este salto. En hombres es algo m\u00e1s com\u00fan, pero en las categor\u00edas femeninas es tan raro que incluso se est\u00e1 valorando prohibirlo.", "date": "1647115274", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647115274", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/patinaje-artistico-salto-cuadruple-peligro", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637008}, {"title": "&quot;Ya me ha alegrado el d\u00eda.&quot;", "content": "&quot;Abro la ventana y veo esta chica trabajando y bailado. Ya me ha alegrado el d\u00eda.&quot;", "date": "1647157527", "karma": "2149.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647115144", "url": "https://twitter.com/Stefanypowers/status/1502544335342030849", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3637009}, {"title": "As\u00ed funciona DGT 3.0, la plataforma de veh\u00edculo conectado que promete no ser usada para vigilar y sancionar conductores", "content": "La soluci\u00f3n tecnol\u00f3gica ofrecida deber\u00e1 preservar siempre la identidad tanto del veh\u00edculo como del conductor, de forma que esta informaci\u00f3n solamente podr\u00e1 utilizarse para garantizar o incrementar la seguridad vial en el territorio espa\u00f1ol y, en ning\u00fan caso, con fines de identificaci\u00f3n personal o an\u00e1lisis de comportamiento. Aunque los datos enviados por el veh\u00edculo incluyen las coordenadas con la posici\u00f3n GPS, se excluye expresamente la matr\u00edcula, que es el dato b\u00e1sico para identificarlo y en su caso iniciar un procedimiento sancionador.", "date": "1647115796", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647115796", "url": "https://bandaancha.eu/articulos/asi-funciona-dgt-3-0-plataforma-vehiculo-10198", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637010}, {"title": "Cultivo de \u00e1rbol de MANGO a partir de semillas - LAPSO DE TIEMPO DE UN A\u00d1O(ENG)", "content": "Un a\u00f1o desde que plant\u00e9 la semilla de mango, todav\u00eda quedan 4-7 a\u00f1os hasta que pueda dar frutos. As\u00ed que el pr\u00f3ximo video de actualizaci\u00f3n de febrero de 2023 y el video completo de semilla de mango a fruta llegar\u00e1n m\u00e1s temprano en febrero de 2026. Suscr\u00edbete para no perd\u00e9rtelo :D", "date": "1647115905", "karma": "96.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647115905", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jh_ukt8g53c", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637011}, {"title": "La primera ministra de Moldavia insiste en que su pa\u00eds es neutral y no quiere entrar en la OTAN", "content": "Con la invasion rusa de Ucrania, la vecina Moldavia ha pasado a primera l\u00ednea del frente en la crisis de los refugiados. D\u00edas despu\u00e9s del ataque el pa\u00eds, que cuenta con una regi\u00f3n separatista con tropas rusas, tambi\u00e9n ha pedido la anexi\u00f3n a la Uni\u00f3n Europea. Euronews ha hablado con la primera ministra de Moldavia Natalia Gavrili\u021ba.", "date": "1647123003", "karma": "1947.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647116070", "url": "https://es.euronews.com/2022/03/08/la-primera-ministra-de-moldavia-insiste-en-que-su-pais-es-neutral-y-no-quiere-entrar-en-la", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3637012}, {"title": "Las tropas rusas preparan el cerco definitivo de Kiev", "content": "Las fuerzas del Kremlin est\u00e1n a unos 25 kil\u00f3metros del centro de la capital, donde los tanques se han dispersado en un probable intento de rodear la ciudad, seg\u00fan los servicios de inteligencia brit\u00e1nicos", "date": "1647116676", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647116676", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/tropas-rusas-preparan-cerco-definitivo-kiev_1_8825659.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637014}, {"title": "Ataque a\u00e9reo marroqu\u00ed en Ag\u00fcenit (S\u00e1hara Occidental) destruye una escuela, pozos de agua y camiones cisterna de transporte de agua potable", "content": "Seg\u00fan fuentes desde la S\u00e9ptima Regi\u00f3n Militar saharaui, la aviaci\u00f3n marroqu\u00ed llev\u00f3 a cabo ayer una ronda de bombardeos contra la ciudad de Ag\u00fcenit. Se trata de la segunda vez en estos meses que atacan Ag\u00fcenit. Seg\u00fan relatan las fuentes, los bombardeos tuvieron como objetivo infraestructura civil como una escuela que fue completamente destruida adem\u00e1s de pozos de agua y cisternas que transportan agua potable. En el mismo ataque fue impactado un centro de log\u00edstica militar en desuso.", "date": "1647118219", "karma": "5470.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647117007", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2022/03/ataque-aereo-marroqui-en-aguenit-sahara.html", "clicks": 0, "votes": "345", "status": "published", "id": 3637016}, {"title": "Transporte, energ\u00eda, abono y especulaci\u00f3n: la tormenta perfecta por la crisis de Ucrania que dispara el precio de los alimentos", "content": "Al encarecimiento del transporte en una cadena productiva globalizada y al aumento del coste de la energ\u00eda necesaria para procesar esos alimentos se le suman las restricciones al comercio de fertilizantes desde Rusia y desde China, dos de los principales productores mundiales, y un fuerte componente especulativo en los mercados de futuros.", "date": "1647117008", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647117008", "url": "https://www.publico.es/economia/guerra-rusia-ucrania-especulacion-dispara-precio-cereales-rusia-ucrania-cosechan-4-cereal-mundial.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637017}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 17", "content": "Las \u00faltimas 24 horas han sido tranquilas en cuanto a movimientos. Rusia prosigue con su intento de rodear Kiev desde el oeste para frenar los env\u00edos de armamento, equipos y municiones a la capital. Quiz\u00e1 lo m\u00e1s importante del d\u00eda, en relaci\u00f3n con la guerra, sea el anuncio ruso de que considerar\u00e1 objetivos militares leg\u00edtimos los env\u00edos de armamento a Ucrania. Mientras tanto, en el lado contrario, el Reino Unido ha anunciado que \u00fanicamente en la \u00faltima semana habr\u00eda enviado 3.615 misiles NLAW a Ucrania. La l\u00f3gica de la (...)", "date": "1647118244", "karma": "1122.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647117208", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/12/guerra-de-ucrania-dia-17/", "clicks": 0, "votes": "68", "status": "published", "id": 3637018}, {"title": "Las fotos estereosc\u00f3picas de fantasmas que asustaron al p\u00fablico victoriano, 1865", "content": "La fotograf\u00eda de esp\u00edritus comenz\u00f3 a fines del siglo XIX, en la \u00e9poca en que el movimiento del espiritismo estaba ganando terreno en Europa y los Estados Unidos. Los fot\u00f3grafos que lo practicaron afirmaron que pod\u00edan capturar im\u00e1genes de sujetos retratados y sus seres queridos fallecidos en un solo cuadro.", "date": "1647117497", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647117497", "url": "https://rarehistoricalphotos.com/stereoscopic-ghost-photos/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637024}, {"title": "", "content": "", "date": "1647117407", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647117407", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637025}, {"title": "Hiru se suma al paro indefinido de los transportistas a partir de este lunes", "content": "Hiru se sumar\u00e1 al paro indefinido convocado por la Plataforma para la defensa del Transporte despu\u00e9s de que la mayor\u00eda de los afiliados al sindicato, reunidos en asamblea extraordinaria en Altsasu, hayan acordado apoyar el paro indefinido de este lunes.", "date": "1647117499", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647117499", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/economia/2022/03/12/hiru-suma-paro-indefinido-transportistas/1192915.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637026}, {"title": "Importante editor de Wikipedia ha sido arrestado en Bielorrusia [EN]", "content": "La Direcci\u00f3n General contra el Crimen Organizado y la Corrupci\u00f3n de Bielorrusia (GUBOPiK) ha detenido al importante editor de Wikipedia Mark Bernstein, seg\u00fan la publicaci\u00f3n bielorrusa Zerkalo. El arresto se ha producido despu\u00e9s de que la informaci\u00f3n personal de Bernstein fuera compartida en el canal p\u00fablico de Telegram de GOBUPiK. Bernstein es est\u00e1 en el top 50 de editores de la Wikipedia rusa.", "date": "1647118272", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647118272", "url": "https://www.theverge.com/2022/3/11/22973293/wikipedia-editor-russia-belarus-ukraine", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637027}, {"title": "Frankie Goes To Hollywood - Two Tribes (1984)", "content": "The air attack warning sounds like\nThis is the sound\nWhen you hear the air attack warning\nYou and your family must take cover\nAh, ah, ah\nAh, ah, ah\nLet's go, oh, oh, oh\nWhen two tribes go to war\nOne is all that you can score\n(Score no more, score no more)\nWhen two tribes go to war\nOne is all that you can score\n(Workin' for the black gas)\nComrad number one\nA born again poor man's son\n(Poor man's son)\nOn the air America\nI modeled shirts for Van Heusen\n(Workin' for the black gas) yeah\nWhen two tribes go to war\n(...)", "date": "1647118428", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647118428", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pO1HC8pHZw0", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637028}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 haces por salvar al planeta?", "content": "<p>En la asociaci&oacute;n de vecinos que presido,&nbsp;todos&nbsp;los viernes recogemos el aceite usado del barrio. Tanto de cocina como de los talleres. Rosa es la encargada de recordar a la gente puerta a puerta que es el d&iacute;a de recogida. Tiene 86 a&ntilde;os, todo energ&iacute;a. Mauro da charlas y nos gu&iacute;a, es&nbsp;auditor medioambiental jubilado. </p><p>El aceite lo introducimos en bidones&nbsp;reutilizables con sus etiquetas identificativas, de eso se encarga Merche la m&aacute;s&nbsp;hippie de la organizaci&oacute;n, un beso, eres un amor.&nbsp;</p><p>Tras la cenita y fiesta de celebraci&oacute;n con todos los vecinos que aportan su granito de arena cargamos el aceite en la planeadora del Rulas. Pepinaco de 6 motores gasofa con plomo. Vamos donde suelen jugar los delfines y les tiramos el aceite&nbsp;usado a la cara. Vaya risas cuando se enteren los vecinos.</p><p>&iquest;Y t&uacute; qu&eacute; haces?</p>", "date": "1647165061", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647118748", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3637029}, {"title": "Primer periodista occidental en el Volnovakha controlado por Rusia y la DPR (Informe especial) [EN]", "content": "Filmado el d\u00eda que la DPR tom\u00f3 el control total 12/03/2022. Informe de Patrick Lancaster en el que pregunta a los residentes qu\u00e9 ha sucedido en la zona. Veterano de la Marina de los Estados Unidos y periodista independiente financiado por el p\u00fablico.  Durante los 8 a\u00f1os de la guerra de Ucrania hice m\u00e1s reportajes de v\u00eddeo en el territorio controlado por el Gobierno anti-Ucrania (Rep\u00fablica Popular de Donetsk) que cualquier otro periodista occidental.", "date": "1647118584", "karma": "85.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647118584", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Lbiplu3Cyjg", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637031}, {"title": "La guerra de invierno de 1940 y su relaci\u00f3n con el presente", "content": "<p>Agosto de 1939: Viacheslav Molotov y Joachim von Ribbentrop firman un tratado de no agresi&oacute;n entre la Alemania nazi y la Uni&oacute;n Sovi&eacute;tica, tratado que como sabemos Hitler tardar&iacute;a menos de 2 a&ntilde;os en romper. No obstante, lo relevante aqu&iacute; no es eso sino que una de las consecuencias de dicho tratado fue la repartici&oacute;n del Este de Europa entre ambos pa&iacute;ses firmantes.</p><p>Vaya por delante que los paralelismos en este art&iacute;culo no parten de comparaciones ideol&oacute;gicas entre Stalin y Putin: Putin no es comunista. Parten de la comparaci&oacute;n entre un pa&iacute;s invasor, sobre el papel mucho m&aacute;s poderoso, y un pa&iacute;s invadido, sobre el papel v&iacute;ctima propicia, y c&oacute;mo el caramelo se le atragant&oacute; al pretendido engullidor.</p><p>A ra&iacute;z del tratado Alemania-URSS, los sovi&eacute;ticos procedieron a invadir territorios perdidos por la Rep&uacute;blica (Socialista Federativa) Sovi&eacute;tica de Rusia entre 1917 y 1922:</p><ul><li>en la segunda quincena de septiembre de 1939, 2 semanas despu&eacute;s de iniciar Alemania la II Guerra Mundial, <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Soviet_invasion_of_Poland\">la URSS invadi&oacute; el este de Polonia</a>, las provincias de Nowogrodzkie, Poleskie, Wilno (la actual capital de Lituania pertenec&iacute;a a Polonia), Bia&#322;ostockie, Wo&#322;y&#324;skie (actual Volyn ucraniana), Lwowskie (actual Lviv), Tarnopolskie y Stanis&#322;awowskie (actual Ivano-Frankivsk); Ivano-Frankivsk, Tarnopol, Volyn y el este de Lviv fueron asignados a la RSS de Ucrania, y el resto se emple&oacute; para crear la RSS de Bielorrusia</li></ul><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637032&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><ul><li>despu&eacute;s, entre septiembre y octubre, <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Soviet%E2%80%93Estonian_Mutual_Assistance_Treaty\">Estonia</a>, <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Soviet%E2%80%93Latvian_Mutual_Assistance_Treaty\">Letonia</a> y Lituania fueron invitados a firmar pactos de asistencia mutua seg&uacute;n los que ced&iacute;an territorios a la URSS a cambio de que la URSS les cediese igualmente territorios (por ejemplo, Lituania recibi&oacute; Vilnius), adem&aacute;s de situar bases militares con docenas de miles de soldados estacionados de manera permanente; no fueron tratados firmados voluntariamente, sino mediante ultim&aacute;tum</li><li>enseguida iremos con Finlandia, que dijo <strong>NO</strong></li><li>esos tratados b&aacute;lticos de 1939 <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Soviet_occupation_of_the_Baltic_states_(1940)\">se convirtieron en papel mojado en 1940</a>: en junio, en cuesti&oacute;n de d&iacute;as, la flota sovi&eacute;tica bloque&oacute; los puertos de Estonia, Letonia y Lituania mientras exig&iacute;a mediante nuevo ultim&aacute;tum derecho de paso a sus gobiernos y, finalmente, el cambio de gobierno a nuevos ejecutivos sovi&eacute;ticos que se hicieron con el poder con el apoyo de las tropas sovi&eacute;ticas reci&eacute;n ingresadas, convocando elecciones sin las debidas garant&iacute;as a las que solo concurrieron candidaturas sovi&eacute;ticas que constituyeron parlamentos convocados con el &uacute;nico fin de solicitar su anexi&oacute;n a la URSS</li></ul><p>&iquest;Y por qu&eacute; Finlandia dijo NO? El 6 de diciembre de 1917, el parlamento fin&eacute;s declar&oacute; la independencia de Finlandia respecto a Rusia utilizando el derecho de autodeterminaci&oacute;n anunciado por los bolcheviques el 2 de noviembre; entre el 18 y el 22 de diciembre, <a href=\"https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/9/90/Ven%C3%A4j%C3%A4_tunnustaa_Suomen_itsen%C3%A4isyyden.png\">Lenin, Trotsky y el resto del Soviet Supremo aprobaron dicha independencia</a>. <strong>Pero</strong>, suele haber un pero, se inici&oacute; una lucha de poder en la nueva rep&uacute;blica que devino en <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Finnish_Civil_War#Escalation\">guerra civil entre los ej&eacute;rcitos rojo y blanco</a> y en la que Rusia, a&uacute;n en guerra con Alemania, no pudo involucrarse como s&iacute; har&iacute;a m&aacute;s tarde con otras rep&uacute;blicas ef&iacute;meras como Ucrania.</p><p>El l&iacute;der blanco, Carl Gustaf Emil, graf von Mannerheim, fue un criminal de guerra. Por ilustrar esto, en Espa&ntilde;a en 1936 hab&iacute;a ~25 millones de habitantes, mientras que en Finlandia en 1917 hab&iacute;a 3 millones de habitantes. En la guerra civil espa&ntilde;ola, el bando sublevado mat&oacute; a m&aacute;s de 150 000 combatientes y a m&aacute;s de 100 000 civiles para una cifra combinada de m&aacute;s de 300 000 muertos. En la guerra civil finlandesa, el ej&eacute;rcito blanco mat&oacute; a m&aacute;s de 30 000 personas, principalmente combatientes, con <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Finnish_Civil_War_prison_camps#List_of_the_main_camps\">m&aacute;s de 10 000 muertos en campos de concentraci&oacute;n</a>. Mannerheim se granje&oacute; el odio de socialistas, social dem&oacute;cratas y comunistas fineses durante casi dos d&eacute;cadas debido a estos cr&iacute;menes de guerra. Sabi&eacute;ndose odiado por media Finlandia y aunque en aquella &eacute;poca era un arist&oacute;crata poco amigo de la democracia, declin&oacute; involucrarse en asuntos de estado y se dedic&oacute; a presidir la Cruz Roja Finlandesa y a asuntos privados, rehusando una oferta de la <em>derecha</em> finlandesa m&aacute;s extrema en 1929 para ser aupado como dictador. En 1931, el conservador Svinhufvud le nombr&oacute; presidente del Consejo para la Defensa. Entre 1931 y 1933, sus discursos en favor de la concordia y la reconciliaci&oacute;n nacional le hicieron ganarse el perd&oacute;n de buena parte de los socialistas y social dem&oacute;cratas finlandeses, y en 1933 fue nombrado mariscal de campo.</p><p>Y as&iacute;, volvemos a 1939, momento en el que Stalin ten&iacute;a tambi&eacute;n una oferta que Finlandia te&oacute;ricamente no iba a poder rechazar ... y que sin embargo Cajander, Ryti y Kallio, los gobernantes fineses, rechazaron. El 5 de octubre, la URSS reclam&oacute;:</p><ul><li>desplazar la frontera sovi&eacute;tico-finesa en el istmo de Karelia hasta 30 Km al este de Viipuri/Vyborg</li><li>destruir todas las fortificaciones en el istmo de Karelia</li><li>ceder a la URSS las islas del golfo de Finlandia, la pen&iacute;nsula de Rybachy junto a Petsamo/Pechenga (cerca de la frontera con Noruega)</li><li>ceder la pen&iacute;nsula de Hanko 30 a&ntilde;os a la URSS y permitir que la URSS estableciese una base militar sovi&eacute;tica durante 30 a&ntilde;os</li></ul><p>y entregar, a cambio, las regiones de Repola y Poraj&auml;rvi, que ten&iacute;an una extensi&oacute;n de territorio el doble de grande que las zonas reclamadas por la URSS a Finlandia; alguien podr&iacute;a concluir que un intercambio de territorios donde los finlandeses ganaban Km cuadrados y ten&iacute;an paz deber&iacute;a haber sido aceptado s&iacute; o s&iacute;; la experiencia de Estonia, Letonia y Lituania entre septiembre de 1939 y junio de 1940 apunta en la direcci&oacute;n contraria. Los finlandeses rechazaron la oferta, que fue hecha p&uacute;blica por Molotov ante el Soviet Supremo el 31 de octubre, y plantearon a cambio ceder el &aacute;rea de Terijoki, lo que habr&iacute;a doblado la distancia de Leningrad/Sankt Petersburg hacia la frontera finesa aunque mucho menos que la posici&oacute;n reclamada por el Kremlin, y las islas del golfo de Finlandia. El 13 de noviembre, los fineses pensaban que las negociaciones seguir&iacute;an. </p><p>Pero el 26 de noviembre, la localidad de Mainila, en el lado sovi&eacute;t&iacute;co de la frontera, fue bombardeado y Molotov acus&oacute; a los finlandeses. Aunque <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Shelling_of_Mainila\">investigaciones posteriores desde entonces hasta actualidad apuntan a un ataque de bandera falsa</a>, el suceso fue utilizado por la URSS para iniciar la invasi&oacute;n de Finlandia el 30 de noviembre.</p>", "date": "1647118661", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647175347", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637032}, {"title": "Desvelan la ideolog\u00eda neonazi del combatiente catal\u00e1n en el batall\u00f3n Azov (CAT)", "content": "La entrevista al periodista Mikel Ayestaran (ETB) hecha p\u00fablica este s\u00e1bado en la que la voz de uno de los combatientes internacionales dentro del Batall\u00f3n Azov ha causado gran revuelo en las redes. El chico es identificado como &quot;Miguel&quot;, de 23 a\u00f1os y &quot;de Tarragona&quot;. Se trata de un joven natural de Segur de Calafell que seg\u00fan cuentan sus compa\u00f1eros en un viaje de estudiantes fue detenido por la polic\u00eda h\u00fangara por hacer un saludo neonazi, mientras vest\u00eda una camiseta con el s\u00edmbolo del movimiento fascista local, frente a una sinagoga.", "date": "1647159003", "karma": "2684.00", "negatives": "32", "sent_date": "1647118851", "url": "https://www.naciodigital.cat/tarragona/noticia/44373/segur-calafell-ucraina-desvetllen-ideologia-neonazi-combatent-catala-batallo-dazov", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3637033}, {"title": "El yodo de la farmacia no te salvar\u00eda de una cat\u00e1strofe nuclear: comprarlo es in\u00fatil y peligroso", "content": "Los productos que podemos adquirir llevan dosis de yodo demasiado bajas para ser \u00fatiles, pero el miedo y la desinformaci\u00f3n han disparado su demanda, poniendo en riesgo el acceso a estos f\u00e1rmacos a las personas que los necesitan.", "date": "1647226813", "karma": "57.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647118931", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/yodo-farmacia-no-salvaria-catastrofe-nuclear-comprarlo-inutil-peligroso_1_8821014.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3637034}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 tendr\u00eda que pasar para que t\u00fa quisieras ir a la guerra?", "content": "<p>En mi caso, creo que lo tengo claro. Yo no ir&iacute;a a la guerra, ni apoyar&iacute;a que fuesen a ella ni mis hijos ni los de mis vecinos, a no ser que viese una amenaza muy cercana y muy real para mi vida o mis libertades. Y creo que por eso me han considerado a veces incluso belicista.</p><p>Y ahora, de pronto, analizo la propaganda, porque resulta que de eso s&iacute; s&eacute; cuatro cosas, y me veo con una escalada ideol&oacute;gica que conduce a hacernos cada d&iacute;a un poco m&aacute;s tolerable la hip&oacute;tesis de que nuestros j&oacute;venes vayan a morir a Ucrania por unos intereses que, lo lamento, sigo sin ver muy cercanos a una amenaza a nuestra vida o nuestras libertades. Es m&aacute;s: parece que lo que amenaza nuestra vida y nuestras libertades es el deliberado belicismo de cuatro interesados en caldear los &aacute;nimos en plan futbolero, como si tratase del en&eacute;simo cl&aacute;sico entre equipos rivales.</p><p>Veo las portadas de los peri&oacute;dicos y tengo claro lo que venden y c&oacute;mo lo venden. Nos intentan convencer de que tenemos que reaccionar. Nos intentan convencer de que ya no se puede permanecer m&aacute;s tiempo de brazos cruzados porque bombardean hospitales y matan ni&ntilde;os.</p><p>Y resulta que s&iacute;, que lo sabemos. Que en las guerras mueren ni&ntilde;os. Y por eso no queremos participar. Y dentro de poco, porque es el paso l&oacute;gico, empezar&aacute;n a rendir las ciudades por hambre. Y habr&aacute; montones de gente hambrienta, y gente a la que le habr&aacute;n cortado el agua y la electricidad, y es posible que se extiendan enfermedades como el c&oacute;lera. Lo sabemos, al menos los que hemos estudiado estas cosas, porque eso es precisamente en lo que consiste un puto asedio: convencer a lso de dentro de que salgan sin luchar y sin arriesgar a los tuyos. Lo sabemos, joder, y por eso no queremos participar.</p><p>Sabemos tambi&eacute;n que cuando se enfrenta una potencia grande contra un pa&iacute;s peque&ntilde;o, el cuerpo nos pide enviar armas al peque&ntilde;o y apoyarle. Pero si no somos unos retrasados mentales, sabemos de igual modo que eso sirve, sobre todo, para alargar la guerra y multiplicar el n&uacute;mero de bajas, pero no para alterar el resultado final de la contienda, a no ser que nuestra intenci&oacute;n sea ayudarles a que resistan hasta el momento que nos presentemos los dem&aacute;s all&iacute;, personalmente, para desnivelar la balanza. &iquest;Es eso lo que queremos? Yo no. Yo no quiero que los nuestros vayan all&iacute;. De ning&uacute;n modo. Bajo ning&uacute;n concepto.</p><p>Aunque bombardeen hospitales. Aunque mueran ni&ntilde;os. Aunque se extienda el hambre y las enfermedades en los asedios. No. No quiero que vayamos a esa guerra. No s&eacute; c&oacute;mo co&ntilde;o decirlo m&aacute;s claro.</p><p>Y la propaganda que nos endilgan nuestros medios va en el sentido contrario. Por eso me cabreo tanto.</p>", "date": "1647239110", "karma": "2554.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647119889", "url": "", "clicks": 0, "votes": "237", "status": "published", "id": 3637035}, {"title": "Max Verstappen asusta pero con un neum\u00e1tico m\u00e1s blando que Ferrari y Fernando Alonso da ox\u00edgeno a El Plan", "content": "La pretemporada de la F\u00f3rmula 1&nbsp;2022 ya es historia. Terminaron los test y la pr\u00f3xima vez que los monoplazas salgan a pista ser\u00e1 el pr\u00f3ximo viernes para el Gran Premio de Bar\u00e9in. Max Verstappen ha marcado el mejor tiempo de la pretemporada con un 1:31.720, casi siete d\u00e9cimas m\u00e1s r\u00e1pido que el siguiente. Eso s\u00ed, Ferrari ni siquiera ha montado el compuesto m\u00e1s blando. Charles Leclerc ha sido el segundo, de nuevo liderando casi toda la sesi\u00f3n pero perdiendo el mejor registro a \u00faltima hora, cuando Verstappen ensay\u00f3 la vuelta r\u00e1pida.", "date": "1647119114", "karma": "28.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647119114", "url": "https://www.motorpasion.com/formula1/max-verstappen-asusta-neumatico-blando-que-ferrari-fernando-alonso-da-oxigeno-a-plan", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637036}, {"title": "Kharkiv 12 de marzo (Eng)", "content": "''Por lo general, en una tarde de s\u00e1bado tan soleada, las calles de Kharkiv estar\u00e1n llenas de j\u00f3venes y familias con ni\u00f1os. Ahora soy testigo de calles desiertas con una sensaci\u00f3n total de deja vu con la Segunda Guerra Mundial. No puedes provocar a Putin, ya comenz\u00f3 una guerra total y no se detendr\u00e1 en Ucrania''. Maria Avdeeva", "date": "1647119659", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647119659", "url": "https://twitter.com/maria_avdv/status/1502717479134633991", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637037}, {"title": "Senderos de gloria. (1957)", "content": "<iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/pJH8hO7VlWE?showinfo=0\"></iframe><p>Es war einmal ein treuer Husar,</p><p> Der liebt' sein M&auml;dchen ein ganzes Jahr,</p><p> Ein ganzes Jahr und noch viel mehr,</p><p> Die Liebe nahm kein Ende mehr.</p><p> Der Knab' der fuhr ins fremde Land,</p><p> Derweil ward ihm sein M&auml;dchen krank,</p><p> Sie ward so krank bis auf den Tod,</p><p> Drei Tag, drei Nacht sprach sie kein Wort.</p><p> Und als der Knab' die Botschaft kriegt,</p><p> Da&szlig; sein Herzlieb am Sterben liegt,</p><p> Verlie&szlig; er gleich sein Hab und Gut,</p><p> Wollt seh'n, was sein Herzliebchen tut.</p><p> Ach Mutter bring' geschwind ein Licht,</p><p> Mein Liebchen stirbt, ich seh' es nicht,</p><p> Das war f&uuml;rwahr ein treuer Husar,</p><p> Der liebt' sein M&auml;dchen ein ganzes Jahr.</p><p> Und als er zum Herzliebchen kam,</p><p> Ganz leise gab sie ihm die Hand,</p><p> Die ganze Hand und noch viel mehr,</p><p> Die Liebe nahm kein Ende mehr.</p><p> \"Gr&uuml;&szlig; Gott, gr&uuml;&szlig; Gott, Herzliebste mein!</p><p> Was machst du hier im Bett allein?\"</p><p> \"Hab dank, hab Dank, mein treuer Knab'!</p><p> Mit mir wird's hei&szlig;en bald: ins Grab!\"</p><p> \"Gr&uuml;&szlig; Gott, gr&uuml;&szlig; Gott, mein feiner Knab.</p><p> Mit mir wills gehen ins k&uuml;hle Grab.\"</p><p> \"Ach nein, ach nein, mein liebes Kind,</p><p> Dieweil wir so Verliebte sind.\"</p><p> \"Ach nein, ach nein, nicht so geschwind,</p><p> Dieweil wir zwei Verliebte sind;</p><p> Ach nein, ach nein, Herzliebste mein,</p><p> Die Lieb und Treu mu&szlig; l&auml;nger sein.\"</p><p> Er nahm sie gleich in seinen Arm,</p><p> Da war sie kalt und nimmer warm;</p><p> \"Geschwind, geschwind bringt mir ein Licht!</p><p> Sonst stirbt mein Schatz, da&szlig;'s niemand sicht.\"</p><p> Und als das M&auml;gdlein gestorben war,</p><p> Da legt er's auf die Totenbahr.</p><p> Wo krieg ich nun sechs junge Knab'n,</p><p> Die mein Herzlieb zu Grabe trag'n?</p><p> Wo kriegen wir sechs Tr&auml;ger her?</p><p> Sechs Bauernbuben die sind so schwer.</p><p> Sechs brave Husaren m&uuml;ssen es sein,</p><p> Die tragen mein Herzliebchen heim.</p><p> Jetzt mu&szlig; ich tragen ein schwarzes Kleid,</p><p> Das ist f&uuml;r mich ein gro&szlig;es Leid,</p><p> Ein gro&szlig;es Leid und noch viel mehr,</p><p> Die Trauer nimmt kein Ende mehr.</p><p>***</p><p>Traducci&oacute;n de Deepl (no ten&iacute;a ganas de traducir.)</p><p>***</p><p>Un soldado fiel, sin miedo,</p><p>am&oacute; a su chica durante un a&ntilde;o entero,</p><p>Durante un a&ntilde;o entero y a&uacute;n m&aacute;s,</p><p>Su amor por ella, nunca lo olvidar&aacute;.</p><p>Este joven viaj&oacute; a tierras extranjeras,</p><p>Mientras su verdadero amor, ca&iacute;a enfermo en casa.</p><p>Enferma hasta la muerte, nadie la escuch&oacute;.</p><p>Durante tres d&iacute;as y noches no dijo nada.</p><p>Y cuando el joven recibi&oacute; la noticia</p><p>Que su querido amor, su vida podr&iacute;a perder,</p><p>Dej&oacute; su lugar y todo lo que ten&iacute;a,</p><p>Para ver a su amor, fue este joven...</p><p>Oh Madre, trae una luz,</p><p>Mi querido muere, no veo,</p><p>Ese fue realmente un h&uacute;sar fiel,</p><p>Am&oacute; a su chica un a&ntilde;o entero.</p><p>Y cuando lleg&oacute; al coraz&oacute;n,</p><p>Muy suavemente, le dio su mano,</p><p>Toda la mano y mucho m&aacute;s,</p><p>El amor nunca lleg&oacute; a su fin.</p><p>\"&iexcl;Saludos, saludos, mi querida!</p><p>&iquest;Qu&eacute; haces sola en la cama?\"</p><p>\"&iexcl;Gracias, gracias, mi fiel muchacho!</p><p>Conmigo pronto estar&aacute; en la tumba\".</p><p>\"Saludos, saludos, mi buen muchacho.</p><p>D&eacute;jame ir a la fresca tumba\".</p><p>\"Oh no, oh no, mi querido ni&ntilde;o,</p><p>Porque estamos tan enamorados. \"</p><p>\"Oh no, oh no, no tan r&aacute;pido,</p><p>Porque somos dos amantes;</p><p>Oh no, oh no, mi coraz&oacute;n me dice,</p><p>Que el amor y la fe deben durar m&aacute;s\".</p><p>La tom&oacute; en sus brazos para abrazarla,</p><p>Ella no estaba caliente, siempre fr&iacute;a.</p><p>Oh r&aacute;pido, oh r&aacute;pido, tr&aacute;eme la luz,</p><p>O mi amor muere, nadie ver&aacute;...</p><p>Y cuando la doncella hab&iacute;a muerto,</p><p>Entonces pone el funeral.</p><p>&iquest;De d&oacute;nde saco seis j&oacute;venes,</p><p>&iquest;Mi querida amada?</p><p>Los portadores del f&eacute;retro necesitamos dos por tres,</p><p>Seis labradores son tan pesados.</p><p>Deben ser seis soldados valientes</p><p>Para llevar a mi amor a su tumba.</p><p>Un largo abrigo negro, debo llevar ahora.</p><p>Una gran pena, es lo que llevo.</p><p>Una gran pena y mucho m&aacute;s,</p><p>Mi dolor no terminar&aacute; nunca m&aacute;s.</p><p>****</p><p>\"Der treue Husar\" es una canci&oacute;n alemana basada en un canci&oacute;n popular que cuenta con varias versiones desde el siglo XIX.</p>", "date": "1647243334", "karma": "124.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647119834", "url": "", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3637038}, {"title": "Dos de cada diez euros del salario de un mileurista, para gasolina", "content": "Utilizar el coche para desplazarnos al trabajo o hacer viajes es casi un lujo: su coste ha aumentado un 16,1 %. Y m\u00e1s que subir\u00e1 en marzo, porque esta semana algunas gasolineras gallegas ya estaban vendiendo el litro de gasolina a m\u00e1s de 2 euros. En estos momentos hay unos 230.000 gallegos mileuristas que dedican dos de cada 10 euros que ingresan a llenar dos veces al mes el dep\u00f3sito de gasolina.", "date": "1647119708", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647119708", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/03/12/dos-10-euros-salario-mileurista-gasolina/0003_202203G12P6991.htm", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3637039}, {"title": "La SAREB, el banco malo que aumenta la deuda p\u00fablica en 35.000 millones de euros", "content": "La SAREB o banco malo se cre\u00f3 en 2012, fruto del acuerdo entre la UE y el Gobierno de Rajoy. Se trataba de buscar una salida para los activos t\u00f3xicos de las cajas, inmuebles, cr\u00e9ditos y solares que no iban a poder cobrar. Pero no fue gratis, la UE prest\u00f3 los 50.000 millones de euros en que se valoraron estos activos; con el aval, eso s\u00ed, del Estado. Si algo sal\u00eda mal, pag\u00e1bamos todos. Eso es exactamente lo que ha ocurrido. Por eso los 35.000 millones de deuda y los 10.000 millones de p\u00e9rdidas han pasado a las arcas p\u00fablicas, causando un importa", "date": "1647119698", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647119698", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/economia/sareb-banco-malo-aumenta-deuda-publica_18_3296746671.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637040}, {"title": "El d\u00eda que Rusia y Ucrania se unieron contra una banda de rock americana que ultraj\u00f3 sus banderas", "content": "La banda era Bloodhound Gang; un grupo de estadounidenses irreverentes y groseros que, a finales del siglo pasado, colaron varios hits en las listas de ventas de todo el mundo. Tambi\u00e9n fueron los \u00faltimos, que se sepa, en poner de acuerdo a dos sempiternos enemigos como Ucrania y Rusia. Porque la banda fue su enemigo com\u00fan durante una semana. En aquella ocasi\u00f3n, el motivo del conflicto no fue el Donbass, sino un bajista americano que orin\u00f3 y se pas\u00f3 por los genitales sus banderas. Literalmente.", "date": "1647119785", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647119785", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220312/rusia-ucrania-banda-rock-bandera-13286611", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637041}, {"title": "&quot;Yo soy escultor&quot;, dijo Miguel \u00c1ngel cuando el Papa Julio II le encarg\u00f3 pintar la b\u00f3veda de la Capilla Sixtina", "content": "&quot;Yo soy escultor&quot;. Y acept\u00f3 el encargo a rega\u00f1adientes. Lo que no sab\u00eda Miguel \u00c1ngel es que en cuatro a\u00f1os (1508-1512) pintar\u00eda tumbado sobre un andamio \u00e9l solo una de las obras m\u00e1s importantes y asombrosas del Renacimiento y a\u00f1ado, de la Historia del Arte. Cuando entras en la capilla ves las paredes con pinturas de Mois\u00e9s y Cristo de otros pintores y de repente levantas la cabeza para mirar el techo y te encuentras con figuras enormes de los profetas del Antiguo Testamento alternadas con Sibilas paganas, profetisas.", "date": "1647119996", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647119996", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1500591560739606533.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637042}, {"title": "\u2018Los Simpson\u2019: estos son los 5 peores episodios", "content": "Que una serie tan veterana como Los Simpson, con la que se inici\u00f3 en 1989 la etapa m\u00e1s adulta de la ficci\u00f3n televisiva animada y pudo facilitarse la misma existencia de South Park o Padre de familia desde 1996 y 1999, lleve treinta y tres temporadas en emisi\u00f3n propicia que haya inter\u00e9s por elaborar rankings sobre sus m\u00e1s de 700 episodios estrenados. Porque no todo el monte amarillo es or\u00e9gano, y los espectadores y los analistas de cine tienden a separar el grano de la paja para saber lo que vale la pena de una franquicia f\u00edlmica o de una serie", "date": "1647119945", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647119945", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/los-simpson-5-peores-episodios", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637043}, {"title": "Lukashenko cree que dentro de seis meses &quot;la gente se olvidar\u00e1&quot; del conflicto en Ucrania", "content": "El presidente de Bielorrusia, Alexander Lukashenko, ha considerado este viernes que, dentro &quot;de seis meses, para fin de a\u00f1o, la gente se olvidar\u00e1&quot; del conflicto en Ucrania, desatado a finales de febrero con la invasi\u00f3n rusa del pa\u00eds. En una reuni\u00f3n mantenida con su hom\u00f3logo ruso, Vladimir Putin, Lukashenko ha indicado que el actual &quot;es un momento de oportunidad&quot; que brinda a Minsk y Mosc\u00fa la posibilidad de &quot;reorientarse&quot; en el campo econ\u00f3mico.", "date": "1647120052", "karma": "46.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647120052", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-lukashenko-cree-dentro-seis-meses-gente-olvidara-conflicto-ucrania-20220311152444.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637045}, {"title": "Espa\u00f1a deneg\u00f3 la protecci\u00f3n internacional a m\u00e1s de 14.600 ucranianos", "content": "El Gobierno de Espa\u00f1a ha denegado al menos a 14.600 ucranianos la protecci\u00f3n internacional desde 2012 hasta 2021, ya sea mediante el estatuto de refugiado o la protecci\u00f3n subsidiaria. As\u00ed lo desprenden los datos anuales que publica la Oficina de Asilo y Refugio dependiente del Ministerio del Interior. Aunque este departamento no publica todos los a\u00f1os el n\u00famero de solicitudes denegadas en sus anuarios -solo lo ha hecho los \u00faltimos tres a\u00f1os-, s\u00ed que da cuenta del n\u00famero de personas que solicitan asilo y a cu\u00e1ntas se les concede.", "date": "1647120117", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647120117", "url": "https://www.newtral.es/proteccion-internacional-ucrania-espana/20220311/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637046}, {"title": "La brutalidad tras la invasi\u00f3n rusa: castigan a los militares at\u00e1ndolos a farolas en las calles de Kiev", "content": "Nuestro compa\u00f1ero Olmo Blanco, que se encuentra en la ciudad nos ha facilitado tambi\u00e9n duras im\u00e1genes de prisioneros atados a una farola con cinta aislante, uno frente al otro, siendo castigados. Im\u00e1genes de las inmediaciones de un Kiev casi destrozado, que es el objetivo Putin, la capital, el coraz\u00f3n de ucrania, la meta, que est\u00e1 siendo defendida a capa y espada por los ucranianos.", "date": "1647120166", "karma": "-19.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647120166", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/internacional/invasion-rusa-militares-atados-farolas-kiev_18_3296746657.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3637047}, {"title": "El giro al socialismo como respuesta a las sanciones occidentales (ruso)", "content": "Es dif\u00edcil decir cu\u00e1nto predijeron las autoridades rusas tal escala de presi\u00f3n de Occidente. Pero, en cualquier caso, estoy convencido de que si se mantiene la pol\u00edtica socioecon\u00f3mica neoliberal anterior, ser\u00e1 muy dif\u00edcil unir al pueblo de Rusia para superar la crisis. En este momento, la Rusia de hoy es un estado capitalista semiperif\u00e9rico al servicio de los intereses de la oligarqu\u00eda.  nuestro pa\u00eds necesita una nueva estrategia de desarrollo, un cambio de rumbo y un &quot;giro a la izquierda&quot; a gran escala. Proponemos implementar. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647121132", "karma": "107.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647121132", "url": "https://svpressa.ru/blogs/article/327531/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637053}, {"title": "", "content": "", "date": "1647120737", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647120737", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637054}, {"title": "", "content": "", "date": "1647120816", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647120816", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637055}, {"title": "\u00bfVolante? \u00bfPedales?", "content": "El organismo federal encargado de la regulaci\u00f3n de seguridad en los Estados Unidos ha aprobado la producci\u00f3n y el desarrollo de veh\u00edculos verdaderamente aut\u00f3nomos, es decir, carentes de controles de conducci\u00f3n hasta el momento accionados por humanos y establece por primera vez la posibilidad de que los fabricantes de veh\u00edculos puedan dise\u00f1ar, construir y poner en el mercado autom\u00f3viles sin ning\u00fan tipo de controles manuales, y acuerda la terminolog\u00eda utilizada para eliminar conceptos como \u00abasiento del conductor\u00bb, \u00abvolante\u00bb o \u00abpedales\u00bb (...)", "date": "1647121090", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647121090", "url": "https://www.enriquedans.com/2022/03/volante-pedales.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637056}, {"title": "Ejercito ruso ata a uno de sus militares a un poste para que mantenga la posici\u00f3n y no deserte y aparece muerto por congelaci\u00f3n, video", "content": "Stalin est\u00e1 llorando en silencio al margen. Los nazis rusos han encontrado una nueva alternativa a los destacamentos. Los ocupantes encadenaron el lanzagranadas para que no desertara. Muri\u00f3 congelado.", "date": "1647121281", "karma": "-90.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647121281", "url": "https://twitter.com/_A_Vit_/status/1502706318485950484", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3637057}, {"title": "Patriotismo (Samuel Johnson)", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637058&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><blockquote>El patriotismo es el &uacute;ltimo refugio de los canallas.\r\n<a href=\"https://es.m.wikipedia.org/wiki/Samuel_Johnson\">Samuel Johnson</a></blockquote>", "date": "1647136233", "karma": "229.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647121534", "url": "", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3637058}, {"title": "Recibe una factura mensual de la luz de 4.800 euros tras cambiar de compa\u00f1\u00eda", "content": "Recibir una factura de la luz en los tiempos que corren suele ser motivo de disgusto. Pero esa palabra se queda corta para describir la impresi\u00f3n de quienes se encuentran con que el importe que se le reclama alcanza las cuatro cifras. Eso le sucedi\u00f3 el pasado jueves a una vecina de O Grove que habita una peque\u00f1a vivienda en el lugar de Campos y cuyas facturas no hab\u00edan sobrepasado en ning\u00fan momento los 200 euros.La afectada se habr\u00eda cambiado de compa\u00f1\u00eda el mes anterior con la finalidad de reducir el importe a pagar de las \u00faltimas facturas.", "date": "1647153919", "karma": "2081.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647121371", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/arousa/2022/03/12/recibe-factura-mensual-luz-4800-euros-tras-cambiar-compania/0003_202203A12C3991.htm", "clicks": 0, "votes": "145", "status": "published", "id": 3637059}, {"title": "Diana Ross - Upside Down cover by Sershen &amp; Zaritskaya", "content": "Este v\u00eddeo se supon\u00eda que se lanzar\u00eda el 24 de febrero, pero la guerra ten\u00eda otros planes para nosotros. Hace 13 d\u00edas que vivimos con miedo, sin saber si habr\u00e1 un ma\u00f1ana. Pero incluso en los d\u00edas m\u00e1s oscuros, la m\u00fasica siempre ha sido nuestra salvaci\u00f3n. Simplemente nos negamos a renunciar a nuestros sue\u00f1os, nos negamos a dejar de luchar, nos negamos a abandonar las cosas que amamos hacer. Nos negamos a deponer las armas: guitarras, micr\u00f3fonos y baquetas. Apretaremos los dientes y nos aferraremos a nuestras esperanzas...", "date": "1647121538", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647121538", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=y35brk5C53Y", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637060}, {"title": "Segundo indigente que muere asesinado a golpes en M\u00e1laga en tres meses", "content": "La Polic\u00eda Nacional investiga la segunda muerte violenta de un indigente que se produce en tres meses y medio en M\u00e1laga capital. Este s\u00e1bado, a primera hora, era hallado muerte un hombre en el paseo mar\u00edtimo Pablo Ru\u00edz Picasso. El pasado 30 de noviembre, otro hombre fue brutalmente golpeado en los jardines de Picasso de la ciudad tras recibir varios golpes, algunos de ellos en la cabeza, y que acab\u00f3 muriendo horas despu\u00e9s en el hospital Regional. Se adem\u00e1s la circunstancia de que ambas v\u00edctimas mortales eran extranjeras", "date": "1647123927", "karma": "69.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647121915", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/12/segundo-indigente-que-muere-asesinado-a-golpes-en-malaga-en-tres-meses/", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3637061}, {"title": "Ucrania, el antes y el despu\u00e9s, en fotograf\u00edas, de un pa\u00eds arrasado por la guerra", "content": "A partir de fotograf\u00edas verificadas y geolocalizadas, comparamos c\u00f3mo eran algunos de los edificios, viviendas, escuelas y hospitales que han sido atacados por Rusia", "date": "1647121905", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647121905", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-12/ucrania-el-antes-y-el-despues-de-un-pais-arrasado.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3637062}, {"title": "Conflicto de Ucrania: As\u00ed lo ven los milicianos de Vlad\u00edmir Putin: &quot;Rusia no ataca civiles, Ucrania los usa de escudos&quot;", "content": "Un miliciano que dej\u00f3 Espa\u00f1a para combatir en el Donb\u00e1s hace siete a\u00f1os defiende las tesis prorrusas y dice que el Gobierno de Zelenski no le ha dejado otra salida al Kremlin", "date": "1647122590", "karma": "109.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647122590", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-12/milicianos-putin-rusia-no-ataca-civiles-ucrania-usa-escudos_3388010/", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3637064}, {"title": "Ucrania inicia las siembras de primavera", "content": "Ucrania inicia las siembras de primavera, unas siembras que pueden ser de las mas importantes de su historia. El a\u00f1o pasado recogieron una cosecha r\u00e9cord y este a\u00f1o es muy dif\u00edcil hacer previsiones. El Ministro ucraniano de Agricultura, Roman Leshchenko, ha hecho un llamamiento a los agricultores, ganaderos y pescadores, exhort\u00e1ndoles a hacer su trabajo.", "date": "1647122747", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647122747", "url": "https://www.agrodigital.com/2022/03/10/ucrania-inicia-las-siembras-de-primavera-los-agricultores-tan-importantes-como-los-soldados/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3637066}, {"title": "Rusito de la Clavada", "content": "&quot;\u00bfEst\u00e1n subiendo los precios de t\u00f3 y os call\u00e1is? \u00a1Nooorl!&quot; &quot;\u00a1Es el ruso malo de Rocky 4!&quot;", "date": "1647122989", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647122989", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B1YonGNJJTs", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637067}, {"title": "C\u00f3mo era trabajar para la televisi\u00f3n estatal rusa [EN]", "content": "\u201cEl trabajo del equipo siempre ha estado libre de interferencias de todos los gobiernos, y nunca se dieron instrucciones con respecto a la terminolog\u00eda a utilizar en relaci\u00f3n con Ucrania u otras historias\u201d, dijo la Sra. Belkina. \u201cFue precisamente esta absoluta independencia editorial lo que consagr\u00f3 el \u00e9xito de RT America\u201d. (Los representantes de RT America y RT inicialmente rechazaron las solicitudes de comentarios, pero respondieron horas despu\u00e9s de que la historia se publicara por primera vez en l\u00ednea). En la semana desde que se cerr\u00f3 la re", "date": "1647123343", "karma": "92.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647123343", "url": "https://www.nytimes.com/2022/03/12/business/rt-america-russian-tv.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637068}, {"title": "Seg\u00fan el Jefe del ej\u00e9rcito franc\u00e9s: los rusos \u2018no estaban preparados\u2019 para la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "El general Thierry Burkhard dijo que este tipo de operaciones \u201crequieren mucho esfuerzo y mucho tiempo de entrenamiento\u201d. Las fuerzas terrestres rusas est\u00e1n demostrando que \u201cno estaban preparadas para llevar a cabo operaciones de alta intensidad\u201d que requieren una acci\u00f3n decisiva r\u00e1pida cuando el Kremlin invadi\u00f3 Ucrania, Adem\u00e1s, el portaaviones Charles de Gaulle de Francia se ha unido al Grupo de Ataque del Portaaviones Harry S. Truman de Estados Unidos. Burkhard explic\u00f3 que la marina francesa tambi\u00e9n est\u00e1 vigilando de cerca la actividad rusa e", "date": "1647123958", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647123958", "url": "http://galaxiamilitar.es/segun-el-jefe-del-ejercito-frances-los-rusos-no-estaban-preparados-para-la-invasion-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3637069}, {"title": "Los contratos ilegales de la DGT y su morosidad", "content": "Mientras sube y sube la corriente el\u00e9ctrica, los combustibles y los hogares espa\u00f1oles cada d\u00eda viven m\u00e1s pobres, desde hace tiempo los ciudadanos sufrimos el descontrol y cortijo de la DGT, gasto por encima de su presupuesto, contratos sin licitaci\u00f3n, contratos verbales, morosidad y responsabilidad patrimonial que pagamos todos. En un modelo de atentado contra el erario, la DGT est\u00e1 actuando con total impunidad pese a que esta realidad es p\u00fablica y contrastable.", "date": "1647165003", "karma": "1821.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647123978", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UAlIUTI6MPA", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3637070}, {"title": "Ministerio de Defensa ruso describe la &quot;grav\u00edsima situaci\u00f3n humanitaria&quot; en Mari\u00fapol, donde nacionalistas retienen a cientos de miles de personas", "content": "Como resultado de las acciones de las autoridades ucranianas, &quot;la poblaci\u00f3n civil se ve obligada a sobrevivir en condiciones inhumanas: sin calefacci\u00f3n, electricidad, abastecimiento de agua, alimentos y medicamentos&quot;, declararon desde el Ministerio.", "date": "1647124228", "karma": "-93.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647124228", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423598-ministerio-defensa-ruso-describir-gravisima-situacion-mariupol", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3637071}, {"title": "Las p\u00e9rdidas de material militar permiten conocer la guerra entre Rusia y Ucrania", "content": "Oryx analiza adem\u00e1s las im\u00e1genes para validar su autenticidad y determinar la marca y el modelo de cada equipo. Una gran cantidad de equipos de ambos bandos son restos de la era sovi\u00e9tica. Esto concuerda con los informes sobre el estancamiento de la base industrial de defensa rusa. El sitio web ha contabilizado un n\u00famero significativamente mayor de p\u00e9rdidas de equipos rusos que de ucranianos: 993 frente a 277. De particular importancia, ha contabilizado las p\u00e9rdidas de 465 veh\u00edculos pesados rusos (tanques, veh\u00edculos blindados de combate, veh\u00edcu", "date": "1647124315", "karma": "76.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647124315", "url": "http://galaxiamilitar.es/las-perdidas-de-material-militar-permiten-conocer-la-guerra-entre-rusia-y-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3637072}, {"title": "Sangre, polvo y persecuci\u00f3n: una historia gr\u00e1fica e inmersiva de los templarios", "content": "Un libro del ilustrador Zvonimir Grba\u0161i\u0107 radiograf\u00eda los tr\u00e1gicos dos siglos de vida de la Orden del Temple a trav\u00e9s de v\u00edvidas y coloridas creaciones.", "date": "1647124768", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647124768", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/20220312/sangre-polvo-persecucion-historia-grafica-inmersiva-templarios/656434487_0.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637076}, {"title": "\u201cSi mueres a nadie le va a importar. Los perros y los cerdos son mejores que t\u00fa en este pa\u00eds\u201d", "content": "Z\u00e1hony, una peque\u00f1a localidad h\u00fangara en la frontera con Ucrania, recibe cada d\u00eda a miles de personas que escapan de la guerra. Entre ellas, hombres africanos, que relatan el racismo extremo de la polic\u00eda ucraniana.", "date": "1647131119", "karma": "2427.00", "negatives": "37", "sent_date": "1647124846", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/39068/ucrania-guerra-refugiados-Hungria-racismo-Joel-Mesa.htm", "clicks": 0, "votes": "195", "status": "published", "id": 3637077}, {"title": "Ucrania, nazis, ultraderecha, putin ultraderecha, mi no entender", "content": "<p>Veo art&iacute;culos justificando la invasi&oacute;n de Ucrania porque son nazis de ultraderecha. </p><p>Veo art&iacute;culos justificando que Putin es de ultraderecha, con fotos con muchos dirigentes de ultraderecha. </p><p>Mi no entender. </p>", "date": "1647125073", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647125073", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637078}, {"title": "Medios publican datos sin fundamento sobre el conflicto en Ucrania", "content": "El conflicto en Ucrania se ha convertido en un caldo de cultivo para noticias falsas, bulos y mentiras. Tanto medios sociales como oficiales difunden datos contradictorios, que a menudo no tienen fundamento real. Ocultar una realidad que lleva pasando mucho tiempo y visibilizarla ahora como si fuera parte del ataque ruso puede ser un error, pero tambi\u00e9n forma &quot;parte de una estrategia deliberada de tergiversar informaciones&quot;, opina el periodista argentino Marco Teruggi.", "date": "1647125373", "karma": "94.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647125373", "url": "https://odysee.com/@ActualidadRT:9/Medios-publican-datos-sin-fundamento-sobre-el-conflicto-en-Ucrania:3", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3637079}, {"title": "El ofensivo comentario de una profesora universitaria a una alumna por su acento andaluz", "content": "La profesora universitaria critic\u00f3 el acento andaluz de la alumna delante de toda la clase en la en\u00e9sima ofensa al andaluz.", "date": "1647125565", "karma": "33.00", "negatives": "44", "sent_date": "1647125565", "url": "https://www.elespanol.com/social/20220312/ofensivo-comentario-profesora-universitaria-alumna-acento-andaluz/656434730_0.html", "clicks": 0, "votes": "101", "status": "queued", "id": 3637080}, {"title": "Ataque a las instalaciones estadounidenses en Erbil, capital del Kurdist\u00e1n iraqu\u00ed.", "content": "Se acaba de producir un importante ataque con cohetes pesados, o incluso misiles bal\u00edsticos seg\u00fan algunos reportes preliminares sin confirmar, contra las instalaciones estadounidenses en Erbil, capital del Kurdist\u00e1n iraqu\u00ed.", "date": "1647127519", "karma": "1947.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647125594", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1502778243283312646", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3637081}, {"title": "", "content": "", "date": "1647125582", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647125582", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637082}, {"title": "", "content": "", "date": "1647125596", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647125596", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637083}, {"title": "Tener hijos no es un derecho", "content": "La palabra \u00abderecho\u00bb es muy fuerte. Es muy fuerte en lenguaje coloquial, donde la invocamos como escudo. Una de las derivadas que est\u00e1 teniendo la guerra de Ucrania es la que afecta a las mujeres que cumplen un contrato de gestaci\u00f3n subrogada. Como sabemos, en Ucrania esa pr\u00e1ctica es legal, y hay un cierto n\u00famero de parejas extranjeras (entre ellas, varias espa\u00f1olas) que acuden a ese precioso pa\u00eds para comprarse un ni\u00f1o que tenga su material gen\u00e9tico, algo que les resulta, al parecer, de la m\u00e1xima importancia.", "date": "1647132919", "karma": "1610.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647125993", "url": "https://asihablociceron.blogspot.com/2022/03/tener-hijos-no-es-un-derecho.html", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3637084}, {"title": "Hogar y comida hol\u00edstica", "content": "<p>Hogar y comida hol&iacute;stica.&nbsp;Lo hol&iacute;stico hace referencia a que un sistema en donde sus propiedades son analizados como un todo, de forma integral. Aprende m&aacute;s sobre c&oacute;mo llevar una vida hol&iacute;stica a trav&eacute;s del hogar y la comida hol&iacute;stica.</p><h2>&iquest;Qu&eacute; es la comida hol&iacute;stica?</h2><p>La comida hol&iacute;stica o alimentaci&oacute;n integrativa considera al ser humano en sus tres dimensiones (cuerpo, alma y esp&iacute;ritu), y enfoca el proceso de nutrici&oacute;n con base a esta cosmovisi&oacute;n. Uno de sus pilares clave, consiste en que la persona aprenda la forma adecuada de comer. Para la alimentaci&oacute;n hol&iacute;stica son inaceptables las soluciones temporales, y, por el contrario, resalta la importancia de una dieta permanente donde exista una conciencia de los efectos que pueden causar los alimentos que consumimos sobre nuestro cuerpo, visto de forma integral.&nbsp;</p><p>En primer lugar, para llevar una dieta hol&iacute;stica debes dar prioridad en&nbsp;<a href=\"https://haydeehedderich.com/shop/libro-de-comidas-clean/\">consumir productos</a>&nbsp;naturales. Deben evitarse alimentos procesados y productos que han sido alterados en su composici&oacute;n original.&nbsp;&nbsp;</p><p>La alimentaci&oacute;n hol&iacute;stica aprueba incluir todo tipo de alimentos a fin de lograr un consumo balanceado de nutrientes. Es muy importante incluir alimentos frescos y de temporada, prote&iacute;nas vegetales y animales, hidratos de carbono, prote&iacute;nas, fibra, etc.&nbsp;</p><p>La nutrici&oacute;n hol&iacute;stica considera que adem&aacute;s de la alimentaci&oacute;n, mantener estilos de h&aacute;bitos saludables puede ayudarte a mejorar tu salud. Es importante mantener buenas relaciones interpersonales, practicar ejercicio al aire libre y tener jornadas de descanso placenteras.&nbsp;</p><p>&iquest;Cu&aacute;les son los beneficios de una alimentaci&oacute;n hol&iacute;stica en nuestro cuerpo?</p><p>Algunos de los beneficios de consumir alimentos hol&iacute;sticos o llevar una dieta hol&iacute;stica ser&aacute;n: mantener un peso adecuado, mantener la vitalidad de &oacute;rganos como el coraz&oacute;n, te ayuda a perder peso y tener un buen funcionamiento f&iacute;sico y emocional.</p><h2>Decoraci&oacute;n hol&iacute;stica, bienestar y energ&iacute;a</h2><p><strong>&iquest;Qu&eacute; es una casa hol&iacute;stica?</strong></p><p>Est&aacute; cimentada en el hecho de que cada persona es un ser especial y &uacute;nico; y que los espacios de cada hogar son el reflejo de cada individuo. Las herramientas de trabajo son el dise&ntilde;o, el feng shui y la numerolog&iacute;a. En la decoraci&oacute;n hol&iacute;stica se procura identificar d&oacute;nde est&aacute; el conflicto o la necesidad de cambio en los espacios, a trav&eacute;s de un diagn&oacute;stico inicial para sanar una casa enferma.</p><h2>Armon&iacute;a y equilibrio en el hogar</h2><p><strong>&iquest;C&oacute;mo es una casa hol&iacute;stica?</strong></p><p>Una&nbsp;<a href=\"https://haydeehedderich.com/comida-y-hogar/piezas-hogar-holistico/\">hogar hol&iacute;stico</a>&nbsp;es aquel en el que sus habitantes poseen espacios de libertad, paz, comodidad y buena energ&iacute;a. Est&aacute; dise&ntilde;ada por espacios de crecimiento personal y de placer. Para ello, deben ser casas sanas, equilibradas, ordenadas y que transmitan calma. Deben tener armon&iacute;a, coherencia y equilibrio en cada uno de los elementos de su decoraci&oacute;n. La decoraci&oacute;n hol&iacute;stica se aplica a aspectos como las formas, los colores y los materiales; armonizando lo funcional y pr&aacute;ctico con lo art&iacute;stico.</p><ul><li>La decoraci&oacute;n hol&iacute;stica emplea t&eacute;cnicas como la cromoterapia, la aromaterapia y las plantas.</li><li>Las telas, texturas, colores y dise&ntilde;os que se empleen en la decoraci&oacute;n del hogar deben reflejar el alma de cada uno de sus habitantes.</li></ul><p>&iquest;Cu&aacute;les son los beneficios de una casa hol&iacute;stica?&nbsp;Los beneficios se sienten en una casa sana, en bienestar y conexi&oacute;n emocional del individuo con los espacios.</p><p>Como viste, llevar una vida hol&iacute;stica en nuestro hogar y alimentaci&oacute;n trae innumerables beneficios para tu bienestar y armonizaci&oacute;n de energ&iacute;as.</p><p></p>", "date": "1647126128", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647126128", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3637085}, {"title": "Esta hermosa familia ya no existe", "content": "Esta hermosa familia ya no existe. Mykhailo Soloshenko, su esposa Inna y su hijo Yefrem murieron cuando un tanque ruso dispar\u00f3 contra su coche. Mykhailo era un graduado de la Universidad de Sumy - confirmaron su fallecimiento y publicaron esta foto.", "date": "1647126118", "karma": "-25.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647126118", "url": "https://mobile.twitter.com/myroslavapetsa/status/1502757477712027654?t=FF3uH2GbVqQW1p4G95j8vg&s=19", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3637086}, {"title": "", "content": "", "date": "1647126021", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647126021", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637087}, {"title": "Una pareja de ancianos ucranianos se enfrenta a soldados rusos armados: v\u00eddeo [ENG]", "content": "Una pareja de ancianos ucranianos se enfrent\u00f3 a unos soldados rusos que hab\u00edan irrumpido en su propiedad, lo que les vali\u00f3 los elogios de la Embajada de Estados Unidos por su notable valent\u00eda. La embajada en Kiev comparti\u00f3 el viernes en las redes sociales las im\u00e1genes de la c\u00e1mara de vigilancia del tenso encuentro. &quot;Hoy saludamos a esta pareja de ancianos, que se enfrent\u00f3 a tres soldados rusos&quot;, escribi\u00f3 la embajada, junto con el hashtag #UkrainianHeroes.", "date": "1647126465", "karma": "-27.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647126465", "url": "https://nypost.com/2022/03/12/ukraine-russia-war-elderly-couple-confront-armed-russian-soldiers/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3637089}, {"title": "Portugal ajustar\u00e1 semanalmente el impuesto sobre los combustibles", "content": "El pa\u00eds prev\u00e9 que la semana que viene los precios se encarezcan 16 c\u00e9ntimos para el gasoil y 11 en el caso de la gasolina", "date": "1647127201", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647127201", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/03/11/portugal-ajustara-semanalmente-impuesto-sobre-combustibles/00031647021396358676199.htm", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637092}, {"title": "", "content": "", "date": "1647127218", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647127218", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637093}, {"title": "PwC secunda la idea de las el\u00e9ctricas: fin de la tarifa regulada", "content": "la consultora indica que la existencia de este tipo de tarifas reguladas, especialmente cuando abarcan cuotas elevadas de consumidores, \u00abpuede generar importantes barreras de cara a la fijaci\u00f3n de precios de una manera eficiente, adem\u00e1s de obstaculizar el desarrollo de la Transici\u00f3n Energ\u00e9tica\u00bb.", "date": "1647128027", "karma": "81.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647128027", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-03-11/pwc-electricas-tarifa-regulada/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637094}, {"title": "La sequ\u00eda en Argentina y EEUU agrava la falta de girasol, trigo y ma\u00edz", "content": "Las miradas se dirigen ahora a pa\u00edses como Estados Unidos, Argentina o Brasil, que son adem\u00e1s de China, los grandes productores agr\u00edcolas. Pero la salida no parece f\u00e1cil porque la sequ\u00eda est\u00e1 castigando de forma muy severa a la producci\u00f3n, fundamentalmente en el continente americano. en Estados Unidos, el mayor productor de ma\u00edz y el quinto del mundo de trigo la situaci\u00f3n no es mucho mejor. La falta de lluvias, especialmente en la costa oeste est\u00e1 provocando la peor megasequ\u00eda de los \u00faltimos mil a\u00f1os.", "date": "1647128628", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647128628", "url": "https://www.eleconomista.es/retail/noticias/11662415/03/22/La-sequia-en-Argentina-y-EEUU-agrava-la-falta-de-girasol-trigo-y-maiz.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3637095}, {"title": "El nuevo bombardero nuclear que puede atacar sin ser detectado", "content": "El primero de los seis B-21 Raider ya est\u00e1 listo para que, si todo va bien con la puesta a punto y el calibrado final, despegue en su primer vuelo en septiembre de este a\u00f1o", "date": "1647147012", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647128314", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-11/bombardero-invisible-b-21-raider_3389266/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3637096}, {"title": "El simulador nuclear online que se ha bloqueado debido a la avalancha de visitas", "content": "Una de las principales consecuencias de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania ha sido que se ha vuelto a despertar uno de los principales miedos del ser humano moderno: una guerra nuclear. Tal es el miedo global que un simulador online de explosiones nucleares creado hace 10 a\u00f1os ha visto tanto tr\u00e1fico en los \u00faltimos d\u00edas que se bloquea regularmente.", "date": "1647128797", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647128797", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/simulador-nuclear-online-bloqueado-debido-avalancha-visitas-4969644/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637098}, {"title": "Los peque\u00f1os soldados de Putin [Fr]", "content": "Durante cuatro a\u00f1os, Vladimir Putin ha lanzado un programa especial de &quot;educaci\u00f3n patri\u00f3tica&quot; para los j\u00f3venes. Gasta 3 millones de euros al a\u00f1o en esto, que se utiliza, entre otras cosas, para financiar casi 70 campamentos. Zhukovsky, a 50 km de Mosc\u00fa, justo en medio de un bosque de abedules, es uno de esos campamentos. Aqu\u00ed es donde se encuentra la sede de Kaskad, la organizaci\u00f3n que establece cursos militares para j\u00f3venes a partir de 8 a\u00f1os.", "date": "1647130115", "karma": "21.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647130115", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Fpcs0978Joo&t=39s", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3637100}, {"title": "Los l\u00e1seres podr\u00edan reducir la vida \u00fatil de los desechos nucleares de &quot;un mill\u00f3n de a\u00f1os a 30 minutos&quot;, dice el premio Nobel", "content": "G\u00e9rard Mourou ya gan\u00f3 un Nobel por su trabajo con pulsos l\u00e1ser r\u00e1pidos. Si obtiene pulsos 10.000 veces m\u00e1s r\u00e1pido, dice que puede modificar los desechos a nivel at\u00f3mico. Si no se encuentra una soluci\u00f3n, ya tendremos unos 22.000 metros c\u00fabicos de residuos peligrosos de larga duraci\u00f3n.", "date": "1647270618", "karma": "109.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647131353", "url": "https://bigthink.com/the-present/laser-nuclear-waste/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "published", "id": 3637101}, {"title": "El misterioso dron desconocido que sobrevol\u00f3 tres pa\u00edses de la OTAN sin que nadie se diera cuenta", "content": "La aeronave no tripulada se estrell\u00f3 tras sobrevolar Ruman\u00eda, Hungr\u00eda y Croacia, tres pa\u00edses de la OTAN, sin encontrar obst\u00e1culos ni despertar ning\u00fan tipo de reacci\u00f3n, lo que es una muestra de que se produjeron fallos. Plenkovic ha pedido a la OTAN una mejor coordinaci\u00f3n de la defensa a\u00e9rea. La aeronave pesaba seis toneladas y media 14 metros de largo, fue lanzada desde Ucrania, para sobrevolar brevemente Ruman\u00eda, Hungr\u00eda durante unos 45 minutos, y Croacia, durante 7 minutos, hasta estrellarse en un parque.", "date": "1647132287", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647132287", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/12/622ce26c21efa0d21f8b45a0.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637102}, {"title": "\u00bfPuede el agua de mar proporcionarnos el litio necesario para nuestras bater\u00edas? [EN]", "content": "Para extraer el litio de los oc\u00e9anos, los qu\u00edmicos est\u00e1n desarrollando m\u00e9todos que permitan aislar el elemento de soluciones diluidas llenas de elementos qu\u00edmicamente similares.", "date": "1647133336", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647133336", "url": "https://cen.acs.org/materials/inorganic-chemistry/Can-seawater-give-us-lithium-to-meet-our-battery-needs/99/i36", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637103}, {"title": "Rusia ofrece hasta $3000 a veteranos de oriente medio por un\u00edrsele en la guerra de Ucrania [eng]", "content": "Putin ha aprobado el despliegue junto a las fuerzas militares rusas de 16.000 voluntarios de oriente medio, tras una fuerte resistencia ucraniana. Rusia planea enrolar luchadores experimentados de Siria y otros paises de la regi\u00f3n para reforzar la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1647133692", "karma": "33.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647133692", "url": "https://www.businessinsider.com/russia-offers-middle-east-fighters-3000-month-join-ukraine-invasion-2022-3", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3637104}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1647133546", "karma": "-27.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647133546", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3637105}, {"title": "C\u00f3mo arreglar el pomo de tu puerta", "content": "Es que ni siquiera s\u00e9 por donde empezar. Hemos llegado a los 100 suscriptores, es algo tan loco... \u00a1As\u00ed que ah\u00ed vamos!", "date": "1647153336", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647134058", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xlK1vJVMUnI", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "published", "id": 3637106}, {"title": "Guerra Ucrania - Soldados ucranianos destruyen carro de combate ruso con NLAW en emboscada", "content": "Video de una emboscada realizada por soldados ucranianos 5kms al norte de donde fueron capturadas hace 2 dias imagenes de un ataque a una columna rusa de carros de combate (el video dice que el otro ataque era a la avanzadilla de la columna).", "date": "1647135023", "karma": "40.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647135023", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IfRcmJTAouM", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3637107}, {"title": "Francia anuncia un descuento de 15 c\u00e9ntimos por litro sobre el precio del combustible", "content": "La medida, anunciada por el primer ministro Jean Castex, no se aplicar\u00e1 como una reducci\u00f3n de impuestos, sino que el Estado asumir\u00e1 los costes para favorecer a todos los profesionales", "date": "1647139735", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647139735", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-12/gobierno-frances-anuncia-descuetno-15-centimos-litro_3390790/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637108}, {"title": "Marcha ciudadana en Matar\u00f3 para cambiar la ley de caza [CAT]", "content": "Los familiares del ciclista herido de gravedad por el disparo de un cazador durante una redada de jabal\u00edes en Argentona han convocado una marcha ciudadana para exigir cambios en la Ley de caza actual, aprobada en 1970. El encuentro ser\u00e1 el domingo 20 de marzo a las 11h. &quot;Queremos un bosque seguro. Los fines de semana hay gente en el bosque con permiso de armas&quot;, lamenta el suegro del herido. El anuncio coincide con la aprobaci\u00f3n en el Parlament de una moci\u00f3n para instar al Govern a realizar un proyecto de ley de caza para sustituir al anterior.", "date": "1647141195", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647141195", "url": "https://www.capgros.com/actualitat/successos/marxa-mataro-canviar-llei-caca-fer-boscos-mes-segurs_806142_102.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637109}, {"title": "", "content": "", "date": "1647140527", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647140527", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637110}, {"title": "Supermercados locales limitan la compra de harina y pasta", "content": "En centros comerciales de Toledo capital se vienen dando situaciones como las que muestran las im\u00e1genes: Carteles que restringen la compra ilimitada de determinados productos. En ellos se puede leer: 'Pasta. Todas las marcas m\u00e1ximo 5 unidades por cliente y d\u00eda' o 'Limitamos la venta de aceite de girasol y de semillas. M\u00e1ximo 5 litros por cliente'. Todos estos productos tienen en com\u00fan que sus materias primas lideran el listado de productos que Espa\u00f1a importa desde Ucrania.", "date": "1647141614", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647141614", "url": "https://www.latribunadetoledo.es/Noticia/Z2A706BB2-DB65-3B3B-D86AF3AC6587081E/202203/Supermercados-locales-limitan-la-compra-de-harina-y-pasta", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637111}, {"title": "El Ayuntamiento de Madrid ciega la marquesinas de bus en Recoletos para poner publicidad", "content": "Una campa\u00f1a publicitaria ha dejado sin utilidad la transparencia de las marquesinas situadas en el Paseo de Recoletos. La pintura sobre sus cristales de varias obras patrocinadas por una empresa de vaqueros ciegan casi por completo la visi\u00f3n desde su interior.", "date": "1647143452", "karma": "83.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647143452", "url": "http://www.eldiario.es/madrid/somos/ayuntamiento-madrid-ciega-marquesinas-bus-recoletos-poner-publicidad_1_8824537.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637112}, {"title": "Sinbad and the Throne of the Falcon (Cinemaware, 1987)", "content": "Sinbad and the Throne of the Falcon es un cl\u00e1sico videojuego que de acci\u00f3n, estrategia y aventuras, desarrollado por la compa\u00f1\u00eda Cinemaware y publicado en 1987 para Amiga, Atari ST, Apple IIGS, PC (MS-DOS) y Commodore 64. La historia del juego se ambienta en un mundo de fantas\u00eda similar al cuento de &quot;Las mil y una noches&quot;, donde nuestro protagonista es el conocido personaje de Simbad el marino, quien tendr\u00e1 que embarcarse en alta mar para ayudar a una Princesa a liberar la tierra del Pr\u00edncipe Oscuro y sus secuaces.", "date": "1647147434", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647147434", "url": "https://tabernadegrog.blogspot.com/2022/03/sinbad-and-throne-of-falcon-cinemaware.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637113}, {"title": "La ejecuci\u00f3n de Mar\u00eda, reina de Escocia", "content": "(...) Finalmente, todo eclosion\u00f3 por el fracaso de dos conjuras. La primera, el plan espa\u00f1ol de llevar a cabo una invasi\u00f3n de Inglaterra para derrocar a Isabel y casar a Mar\u00eda con el reci\u00e9n liberado Norfolk o con Don Juan de Austria. Tuvo lugar en 1570, en la llamada Conspiraci\u00f3n de Ridolfi (por el nombre del banquero florentino que la organizaba) y sali\u00f3 mal porque la trama fue descubierta; Guerau de Spes, el embajador espa\u00f1ol, acab\u00f3 expulsado y el recalcitrante duque, ejecutado).", "date": "1647147569", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647147569", "url": "https://citaclio.blogspot.com/2022/02/la-ejecucion-de-maria-reina-de-escocia.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637114}, {"title": "", "content": "", "date": "1647147564", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647147564", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637115}, {"title": "El fraude del jefe jubilado que sigue trabajando", "content": "\u00bfPero cu\u00e1ntos a\u00f1os tiene este hombre y sigue trabajando? El t\u00edpico caso del empresario, del jefe, de su padre, de su madre, del \u201caut\u00f3nomo\u201d sin empleados o de cualquier otra persona de la que quepa sospechar que haya sobrepasado la edad ordinaria de jubilaci\u00f3n pero siga trabajando. Por supuesto que es legal seguir trabajando despu\u00e9s de la edad de jubilaci\u00f3n, porque ni siquiera es obligatorio jubilarse. Pero en muchos casos es un fraude a la Seguridad Social muy extendido el seguir trabajando al mismo tiempo que se cobra una pensi\u00f3n (...)", "date": "1647147685", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647147685", "url": "https://laboro-spain.blogspot.com/2022/02/fraude-empresario-jubilado.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637117}, {"title": "Los gigantes de la defensa mundial ganan silenciosamente miles de millones de la guerra (cat)", "content": "Justo antes del conflicto, las principales compa\u00f1\u00edas de armas occidentales informaban a los inversores sobre un probable aumento de los beneficios. Gregory J. Hayes, director general del gigante de defensa estadounidense Raytheon, dijo en una conferencia sobre resultados financieros el 25 de enero: \u201cSi nos fijamos en la semana pasada, con el ataque de drones a Emiratos \u00c1rabes Unidos, y , por supuesto, las tensiones en el este de Europa y las tensiones en el mar de China meridional, todo ello hace presi\u00f3n sobre parte del gasto de defensa.", "date": "1647148919", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647148919", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/gegants-defensa-mundial-milions-guerra/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637120}, {"title": "La oleada de solidaridad de Navarra con Ucrania, camino de convertirse en un &quot;problema log\u00edstico&quot;", "content": "ONG navarras afirman que las donaciones en especie 'no son las m\u00e1s adecuadas' y priorizan enviar dinero", "date": "1647149529", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647149529", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sociedad/2022/03/11/navarra-ong-navarras-dicen-donaciones/1238069.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637122}, {"title": "Venezuela expresa su voluntad de di\u00e1logo a la UE", "content": "Venezuela expresa su voluntad de di\u00e1logo a la UE y pide que levante las sanciones para negociar. Por otro lado, Caracas dice que es un &quot;aliado comprometido&quot; de Rusia pero est\u00e1 abierto a hacer negocios con Estados Unidos", "date": "1647150135", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647150135", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220312/venezuela-expresa-su-voluntad-dialogo-ue/2309500.shtml", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637123}, {"title": "C\u00f3mo Ucrania puede convertirse en el Vietnam de Putin", "content": "(...) Como Estados Unidos aprendi\u00f3 en Vietnam y Afganist\u00e1n, una insurgencia que tiene l\u00edneas de suministro confiables, amplias reservas de combatientes y un santuario al otro lado de la frontera puede sostenerse indefinidamente, socavar la voluntad de lucha de un ej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n y agotar el apoyo pol\u00edtico para la ocupaci\u00f3n en casa (...)", "date": "1647151499", "karma": "104.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647151499", "url": "https://www.ex-ante.cl/como-ucrania-puede-convertirse-en-el-vietnam-de-putin-segun-un-ex-oficial-de-la-cia/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637124}, {"title": "El olor de la vejez", "content": "Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda Linares rese\u00f1a 'Viejos', de Tirso Priscilo Vallecillos, un poemario de lectura necesaria y verdadera, que reflejan la crudeza y la inhumanidad de un tiempo imposible de percibir como de progreso o de felicidad al alcance de cualquiera - Una primera aclaraci\u00f3n imprescindible. Como tanto ha se\u00f1alado Byung-Chul Han (2018a: 25), la del siglo XXI es una sociedad de rendimiento, alejada de la llamada por Foucault sociedad disciplinaria. Esta \u00faltima constaba de psiqui\u00e1tricos, hospitales, cuarteles, c\u00e1rceles y f\u00e1bricas, hoy...", "date": "1647151544", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647151544", "url": "https://elcuadernodigital.com/2020/07/07/el-olor-de-la-vejez/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637125}, {"title": "Europa quiere alejarse del gas ruso y se est\u00e1 acercando al carb\u00f3n: as\u00ed se ha disparado su uso", "content": "Nuestros intentos por independizarnos del carb\u00f3n se han topado con un enemigo inesperado: la guerra de Ucrania y todas sus derivadas en el campo econ\u00f3mico y energ\u00e9tico. Con el precio del gas disparado y el objetivo declarado de reducir la dependencia del suministro ruso como tel\u00f3n de fondo, las centrales el\u00e9ctricas europeas se han lanzado a usar el combustible f\u00f3sil m\u00e1s sucio. La semana pasada, la segunda desde el inicio de la guerra en Ucrania, las plantas del continente quemaron cerca de un 51% m\u00e1s de carb\u00f3n que hace un a\u00f1o.", "date": "1647152240", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647152240", "url": "https://www.xataka.com/energia/europa-quiere-alejarse-gas-ruso-se-esta-acercando-al-carbon-asi-se-ha-disparado-su-uso", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637126}, {"title": "Una ni\u00f1a jud\u00eda fue salvada por una familia ucraniana durante la Segunda Guerra Mundial.  Ahora sus nietos le devuelven el favor [ING]", "content": "Las primas y refugiadas ucranianas Lesia Orshoko y Alona Chugai se encuentran entre los millones que corren por sus vidas mientras las fuerzas rusas invaden su pa\u00eds.  Pero en un giro del destino en tiempos de guerra, los primos aterrizaron en Israel la semana pasada y se encontraron con una cara amigable, alguien que estaba devolviendo una bondad de d\u00e9cadas. La cara amistosa era Sharon Bass, cuya abuela jud\u00eda fue protegida y salvada por la abuela de Lesia en Ucrania durante el Holocausto.", "date": "1647152136", "karma": "2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647152136", "url": "https://www.washingtonpost.com/lifestyle/2022/03/12/sharon-bass-israel-refugee-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637127}, {"title": "Europa, el mejor sitio para vivir si eres pobre y quiz\u00e1 no lo sabes", "content": "Quiz\u00e1 Europa es el 'mejor' sitio del mundo para vivir, especialmente si eres pobre. Y las revoluciones las hacen los pobres y las clases medias que se empobrecen. \u00bfEso significa que en la UE no hay miseria, corruptelas o injusticias? No. Todo eso lo hay, desde luego en menor proporci\u00f3n que en buena parte del planeta, porque todo eso lo hay en el ser humano.", "date": "1647160502", "karma": "2127.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647153691", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/mundo/cronicas-de-tinta-y-barro/2022-03-13/europa-mejor-sitio-para-vivir-del-mundo-si-eres-pobre_3389648/", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3637130}, {"title": "Lo que Vox dice en las instituciones y nunca se hab\u00eda o\u00eddo", "content": "Vox entrar\u00e1 en un Gobierno y, adem\u00e1s de un programa, instalar\u00e1 all\u00ed un discurso. Su plataforma institucional hasta ahora ha sido el Congreso, donde ha convertido en cotidianos mensajes que nunca se hab\u00edan o\u00eddo sobre inmigraci\u00f3n, violencia contra las mujeres, cambio clim\u00e1tico, Europa o la ONU. Vox no solo combate a la izquierda, tambi\u00e9n a un conjunto mayor que llama \u201cconsenso progre\u201d.", "date": "1647185702", "karma": "2060.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647153870", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-13/lo-que-vox-dice-en-las-instituciones-y-nunca-se-habia-oido.html", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3637131}, {"title": "De Salk a Hunter: cient\u00edficos que pusieron en riesgo sus vidas (y las de sus familias) por el bien de la medicina", "content": "Inventos como la anestesia o los antibi\u00f3ticos para tratar las infecciones gastrointestinales no existir\u00edan si alguno de todos estos valientes no hubiera puesto su salud en peligro.", "date": "1647153803", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647153803", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-13/experimentos-ciencia-salud-jonas-salk-historia_3388644/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637132}, {"title": "", "content": "", "date": "1647154701", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647154701", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637133}, {"title": "Vamos a pegarle fuego a la casa de apuestas", "content": "La ficci\u00f3n de unas calles y plazas objeto de pr\u00e1cticas desmercantilizadas, propias para din\u00e1micas de socializaci\u00f3n desinteresadas y formas de ocio autot\u00e9lico, da, de este modo, un paso m\u00e1s, ya que la reclusi\u00f3n de estos colectivos en las casas de juego higieniza y transforma las ciudades en aquello para lo que el neoliberalismo las ha pensado y promocionado: espacios para la atracci\u00f3n de visitantes, turistas, y la generaci\u00f3n de din\u00e1micas de acumulaci\u00f3n.", "date": "1647154776", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647154776", "url": "https://www.elsaltodiario.com/opinion/pegarle-fuego-casa-apuestas", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637134}, {"title": "Marbella a\u00fan busca el bot\u00edn de Jes\u00fas Gil", "content": "La ciudad apenas ha podido recuperar el 10% del saqueo cometido hace 20 a\u00f1os. El Estado fue capaz de meter en la c\u00e1rcel a los culpables, pero no de encontrar todo su dinero", "date": "1647154813", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647154813", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-13/marbella-aun-busca-el-botin-de-jesus-gil.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637135}, {"title": "Metallica: 40 a\u00f1os de \u00e9xito despu\u00e9s de un primer concierto que fue un fracaso", "content": "Cerca de Los \u00c1ngeles, la banda estadounidense se subi\u00f3 por primera vez a un escenario el 14 de marzo de 1982 en una actuaci\u00f3n en vivo que result\u00f3 decepcionante. Pero eso fue solo el principio.", "date": "1647155146", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647155146", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220311/metallica-40-anos-exito-despues-13353885", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637136}, {"title": "Trump dice que hablar\u00e1 con Putin para evitar la Tercera Guerra Mundial", "content": "Durante un mitin en Carolina del Sur, el expresidente insisti\u00f3 en que Rusia no habr\u00eda invadido Ucrania si Donald Trump hubiera estado en la Casa Blanca. Trump dijo que el presidente ruso, Vladimir Putin, no detendr\u00eda su ataque militar contra Ucrania. \u201cEsto podr\u00eda conducir a la Tercera Guerra Mundial. Veo lo que est\u00e1 pasando, porque si crees que Putin se va a detener, va a empeorar. No lo va a aceptar y no tenemos con qui\u00e9n hablar\u201d, dijo Trump. la audiencia en Florence, Carolina del Sur el s\u00e1bado por la noche, ten\u00edas a alguien.", "date": "1647155463", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647155463", "url": "https://prematch.com.ar/trump-dice-que-hablara-con-putin-para-evitar-la-tercera-guerra-mundial/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637137}, {"title": "\u00bfBoicot a la cultura rusa? 10 cl\u00e1sicos del cine sovi\u00e9tico que no podr\u00edas ver", "content": "Si se hiciera realidad un boicot cultural total a las manifestaciones cinematogr\u00e1ficas rusas, como ha ocurrido en el \u00e1mbito deportivo, \u00bftendr\u00eda sentido no poder ver los filmes sovi\u00e9ticos realizados en 1925, 1966 o 1985? En esta lista de 10 t\u00edtulos que dejar\u00edamos de ver hemos incluido solo los producidos bajo la bandera de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, dejando de lado reconocidas producciones rusas m\u00e1s recientes como El arca rusa, Leto, Sin amor o Leviat\u00e1n, y teniendo en cuenta que conocidos cineastas como Nikita Mihalkov y Andrei Konchalovski est\u00e1n en es", "date": "1647155756", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647155756", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220313/boicot-cultura-rusa-10-clasicos-13354389", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637138}, {"title": "Misiles lanzados desde Ir\u00e1n caen cerca del consulado de EEUU en Erbil (Irak)", "content": "Las autoridades estadounidenses confirmaron que ning\u00fan estadounidense result\u00f3 herido y apuntaron que por el momento se desconoce cu\u00e1l era el objetivo de los misiles. A\u00f1adieron que una de las hip\u00f3tesis que se barajan es que el lanzamiento haya podido ser en represalia por un ataque a\u00e9reo israel\u00ed el pasado lunes en Siria que mat\u00f3 a dos miembros de la Guardia Revolucionaria iran\u00ed.", "date": "1647156344", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647156344", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/misiles-lanzados-ir\u00e1n-consulado-americano-023610844.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637139}, {"title": "La primera mujer programadora de una aplicaci\u00f3n comercial trabajaba en una empresa de pasteles (y acaba de morir con 93 a\u00f1os)", "content": "Esta semana se ha hecho p\u00fablica la noticia de que Mary Coombs muri\u00f3 el pasado 28 de febrero. Probablemente, no te suene de nada su nombre. Y, sin embargo, tuvo un papel fundamental en la historia de la inform\u00e1tica al convertirse en la primera mujer programadora de una aplicaci\u00f3n comercial. Fue en 1952. Pero contar la historia de Mary Coombs obliga a conocer primero la de las computadoras LEO.", "date": "1647168303", "karma": "1569.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647156576", "url": "https://www.genbeta.com/a-fondo/primera-mujer-programadora-aplicacion-comercial-trabajaba-empresa-pasteles-acaba-morir-93-anos", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3637140}, {"title": "La universidad m\u00e1s antigua de Rusia expulsar\u00e1 a los estudiantes detenidos en las protestas contra la guerra [ING]", "content": "Una de las universidades m\u00e1s antiguas de Rusia expulsar\u00e1 al menos a 13 estudiantes que fueron detenidos en las protestas contra la guerra que estallaron en todo el pa\u00eds en las \u00faltimas semanas. Casi 14.000 manifestantes contra la guerra han sido detenidos desde que el presidente Vladimir Putin orden\u00f3 una invasi\u00f3n no provocada de Ucrania hace casi dos semanas el 24 de febrero. La abogada Anastasia Burakova calific\u00f3 las expulsiones planificadas de los estudiantes como una \u201cviolaci\u00f3n directa de la presunci\u00f3n de inocencia\u201d.", "date": "1647156830", "karma": "8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647156830", "url": "https://www.themoscowtimes.com/2022/03/09/russias-oldest-university-to-expel-students-detained-at-anti-war-protests-kommersant-a76838", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637141}, {"title": "Periodista francesa denuncia &quot;censura&quot;. Le Figaro elimina su reportaje sobre los bombardeos del Donbass", "content": "Anunci\u00f3 adem\u00e1s que llevar\u00e1 a la justicia por difamaci\u00f3n a Liberation, que la acus\u00f3 de &quot;apegarse a los argumentos de las autoridades rusas&quot;. &quot;Le Figaro retira mi art\u00edculo ya publicado y lo invisibiliza. \u00bfPor qu\u00e9? Pregunten por ello. Ind\u00edgnense&quot;, tuite\u00f3.  En el 2015, Bonnel produjo la pel\u00edcula documental 'Donbass', estrenada en el 2016. En el 2020, public\u00f3 un nuevo documental, 'Silencio en el Alto Karabaj'.", "date": "1647166203", "karma": "3425.00", "negatives": "54", "sent_date": "1647157454", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423614-periodista-francesa-denuncia-censura-lefigaro-reportaje-donbass", "clicks": 0, "votes": "261", "status": "published", "id": 3637142}, {"title": "El mundo en guerra m\u00e1s all\u00e1 de Ucrania: una veintena de conflictos abiertos ante el olvido de la comunidad internacional", "content": "Varios enfrentamientos b\u00e9licos mantienen en vilo a distintos territorios en \u00c1frica y Asia. Los n\u00fameros de muertes anuales se cuentan por miles. Grupos de derechos humanos alertan sobre las cat\u00e1strofes que reinan en esos escenarios.", "date": "1647159302", "karma": "2886.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647157087", "url": "https://www.publico.es/politica/guerra-rusia-ucrania-mundo-guerra-alla-ucrania-veintena-conflictos-abiertos-olvido-comunidad-internacional.html", "clicks": 0, "votes": "190", "status": "published", "id": 3637143}, {"title": "", "content": "", "date": "1647157056", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647157056", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637144}, {"title": "La fundadora de Pussy Riot dice que hay m\u00e1s rusos en contra de la guerra de Putin de los que hemos visto", "content": "La fundadora del grupo activista punk anti-Kremlin, Pussy Riot, dijo el domingo que se ha sentido alentada al ver a los rusos arriesgarse a ir a la c\u00e1rcel y recibir palizas por oponerse p\u00fablicamente a la invasi\u00f3n de Ucrania. \u201cPuedes ir a la c\u00e1rcel hasta por 15 a\u00f1os. Y, al salir a la calle, en realidad te expones a un peligro mayor\u201d, dijo Tolokonnikova, quien cumpli\u00f3 m\u00e1s de 21 meses de prisi\u00f3n por participar en una protesta de 2012 contra Putin. &quot;el precio de participar en actividades de protesta es cada vez m\u00e1s alto, especialmente ...", "date": "1647158062", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647158062", "url": "https://espanol.news/el-fundador-de-pussy-riot-dice-que-hay-mas-rusos-en-contra-de-la-guerra-de-putin-de-los-que-hemos-visto/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637145}, {"title": "Rusia bombardea una base militar de Ucrania situada a 25 kil\u00f3metros de Polonia", "content": "El Ej\u00e9rcito ruso ha lanzado en la madrugada de este domingo ocho misiles sobre una base militar de Ucrania situada en la regi\u00f3n de Lviv y a unos 25 de kil\u00f3metros de la frontera con Polonia, seg\u00fan han confirmado las autoridades militares de la regi\u00f3n a trav\u00e9s de la red social Telegram. La ofensiva rusa, que comenz\u00f3 el 24 de febrero y que ha causado ya la huida de 2,6 millones de refugiados, sigue en todo el pa\u00eds. Las tropas del Kremlin han atacado tambi\u00e9n el aeropuerto de Ivano-Frankivsk, asegura el alcalde de esta localidad a 153 kil\u00f3metros de", "date": "1647158105", "karma": "98.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647158105", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-12/guerra-ucrania-rusia-hoy-ultima-hora-de-la-invasion-en-directo.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637146}, {"title": "Cu\u00e1les son los ERP m\u00e1s utilizados del mundo?", "content": "\u00bfQu\u00e9 es un ERP? ERP son las siglas en ingl\u00e9s para Enterprise Resource Plannig, lo que se traduce como Planificaci\u00f3n de Recursos Empresariales. Este es un software integrado por aplicaci\u00f3n que permite la automatizaci\u00f3n de los procesos que se llevan a cabo en las empresas a nivel operativo y productivo", "date": "1647158378", "karma": "-79.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647158378", "url": "https://capitaltecnologica.com/cuales-son-los-erp-mas-utilizados-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637149}, {"title": "Rusia avisa que los ciudadanos de la UE pagar\u00e1n el precio de cualquier intento de independencia energ\u00e9tica", "content": "El Gobierno ruso ha avisado a los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea que ser\u00e1n ellos, y no los &quot;bur\u00f3cratas&quot; que dirigen el bloque europeo, quienes paguen el precio de cualquier intento de independizarse de la energ\u00eda proporcionada por Rusia en el contexto de las sanciones por la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1647158463", "karma": "-44.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647158463", "url": "https://amp.20minutos.es/noticia/4969699/0/rusia-avisa-ciudadanos-ue-pagaran-precio-intento-independencia-energetica/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3637150}, {"title": "Sobre delatores, de Manuel Vicent", "content": "<p>&ldquo;Hay que celebrar el hecho de vivir tiempos de baja intensidad. Eso permite que la v&iacute;ctima o el verdugo, el h&eacute;roe o el traidor, el asesino, el delator, el fusilado que cualquiera pueda llevar dentro no se asome a la superficie. Grandes tiempos mediocres y felices son &eacute;stos en que uno puede compartir el whisky en un c&oacute;ctel con alquien que llegado el momento propicio no dudar&iacute;a en mandarte fusilar.&rdquo;</p>", "date": "1647288320", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647158591", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3637151}, {"title": "Hablemos un ratico de Marvel", "content": "Hemos hablado de las sesenta y pico pel\u00edculas de esta franquicia enorme que tantos \u00e9xitos y alegr\u00edas ha dado a un sector del cine, y a la industria del entretenimiento estadounidense muy en particular, y lo hemos hecho con rigurosidad, sentido del humor y haci\u00e9ndonos las preguntas correctas: \u00bfes esta o aquella adaptaci\u00f3n un filme solvente y digno, o es un horror que no hay por donde cogerlo? Hay un poco de todo, e incluso alguna que otra maravilla, porque ya se sabe que de la cantidad\u2026 Seguidnos por este viaje de cuatro horas, que merece mucho", "date": "1647158750", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647158750", "url": "https://viajerosdelanoche.wordpress.com/2022/03/02/capitulo-segundo-hablemos-un-ratico-de-marvel/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637152}, {"title": "Germ\u00e1nico. \u00bfEl m\u00e1s querido y llorado de los generales romanos?", "content": "Julio Cesar Germ\u00e1nico era de noble linaje y moralidad inquebrantable, ejemplo de valor, lealtad y templanza. En vida, se convirti\u00f3 en una leyenda y despu\u00e9s de su muerte fue entregado al mito. Nadie fue tan grande en todo lo que hizo como \u00e9l. La sangre de Augusto, Marco Antonio y los Claudio corr\u00eda por sus venas, quiz\u00e1s por eso cuando todos sus descendientes murieron, Augusto pens\u00f3 en \u00e9l como su sucesor. Nunca busc\u00f3 el poder y pas\u00f3 toda su vida luchando por la gloria de Roma siempre en primera l\u00ednea.", "date": "1647192308", "karma": "851.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647159160", "url": "http://historiayromaantigua.blogspot.com/2022/03/un-texto-de-ivan-cioppa-para-hra-julio.html", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "published", "id": 3637153}, {"title": "Tipos de prostitutas, seg\u00fan Torbe", "content": "<p>Loa diferentes tipos de prostitutas que existen hoy en d&iacute;a, seg&uacute;n Torbe</p>", "date": "1647158811", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647158811", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637154}, {"title": "La Gu\u00e0rdia Civil retira llaunes de Coca-Cola per no estar etiquetades en castell\u00e0(cat)", "content": "La rapidesa i dilig\u00e8ncia en actuar contra \u201cel crim organitzat\u201d pot variar molt segons de quin crim es tracti. Unes llaunes de Coca-cola etiquetades en angl\u00e8s representen un perill insofrible per a la un\u00edvoca visi\u00f3 del m\u00f3n en castell\u00e0 i aix\u00ed, la Gu\u00e0rdia Civil s\u2019ha afanyat a retirar-les del mercat i ordenar-ne la destrucci\u00f3. S\u00f3n m\u00e9s de 17.000 litres d\u2019aquesta i altres begudes ensucrades.", "date": "1647158938", "karma": "-31.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647158938", "url": "https://www.larepublica.cat/noticies/la-guardia-civil-retira-llaunes-de-coca-cola-per-no-estar-etiquetades-en-castella/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3637155}, {"title": "Rusia baja el tel\u00f3n de acero y prohibe la salida de ingenieros rusos", "content": "Rusia ha decidido atajar el creciente \u00e9xodo de programadores, expertos aeroespaciales y otros cerebros con los mismos m\u00e9todos de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica: prohibiendo su salida del pa\u00eds", "date": "1647159155", "karma": "51.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647159155", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/tecnologia/novaceno/2022-03-11/rusia-telon-acero-ingeniero-roscosmos_3389987/", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3637156}, {"title": "La Guardia Civil investiga a un vecino de Calasparra por delito de maltrato animal", "content": "En su poder, se hallaron cerca de una veintena de perros, 10 de ellos de raza potencialmente peligrosa, en deficientes condiciones higi\u00e9nico-sanitarias\u25aa Entre estos animales se encontraba un dogo argentino sustra\u00eddo a  un vecino de Moratalla.El SEPRONA localiz\u00f3 el cuerpo de un can bodeguero, muerto d\u00edas atr\u00e1s por una enfermedad infecciosa.", "date": "1647159274", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647159274", "url": "https://murciaactualidad.com/la-guardia-civil-investiga-a-un-vecino-de-calasparra-por-delito-de-maltrato-animal/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637157}, {"title": "\u00bfEn qu\u00e9 momento la ganader\u00eda se convirti\u00f3 en problema?", "content": "Vivimos en una enorme crisis planetaria, medioambiental y civilizatoria. Esta crisis tiene varias y complejas causas y no puede achacarse \u00fanicamente a un actor pero eso no quiere decir que no podamos identificar dichas causas y analizarlas separadamente. La ganader\u00eda es una de esas causas y probablemente de las m\u00e1s importantes. Y duele. Porque la ganader\u00eda siempre fue una soluci\u00f3n para alimentar a la Humanidad desde la noche del Neol\u00edtico hasta hoy.", "date": "1647159458", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647159458", "url": "http://cronicasdefauna.blogspot.com/2022/03/en-que-momento-la-ganaderia-se.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637158}, {"title": "Los minutos del odio, segunda semana de marzo", "content": "Por fin ha llegado el d\u00eda que la Viudi\u00f1a llevaba esperando, el 8 de Marzo las obreras dejan sus andamios y las bomberas sus fuegos para acudir al akelarre feminista. Adem\u00e1s, Fijo va a hacerse con el control del PP, la jefa del banco Santander nos pide que seamos veganos y ecosostenibles como ella.", "date": "1647159487", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647159487", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=RDck9N-95EQ", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637159}, {"title": "\u00bfFinlandizamos Ucrania?", "content": "Lo de Putin ya lo ped\u00eda Gorbachov, pero con maneras El da\u00f1o no s\u00f3lo est\u00e1 hecho, sino que se sigue haciendo y va a m\u00e1s. Urge una soluci\u00f3n. \u00bfY si finlandizamos[1] Ucrania como mal menor? La agresi\u00f3n \u2026", "date": "1647159414", "karma": "35.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647159414", "url": "https://jdiaz474.wordpress.com/2022/03/09/finlandizamos-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637160}, {"title": "La verdad rescatada de la sima de Urbasa", "content": "La apertura en 2013 de la sima de El Raso desvel\u00f3 la presencia de diez cad\u00e1veres de represaliados en 1936, en lugar de los tres previstos. La investigaci\u00f3n hist\u00f3rica y forense ha identificado a cinco y est\u00e1 muy avanzada una hip\u00f3tesis para otros cuatro.", "date": "1647173725", "karma": "1129.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647159561", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/sociedad/2015/02/08/rescatada-sima-urbasa/475656.html", "clicks": 0, "votes": "81", "status": "published", "id": 3637161}, {"title": "Los delitos de los hidalgos de La Mancha que inspiraron 'El Quijote'", "content": "El archivero Javier Escudero sugiere con nuevos documentos que un vecino de Cervantes en Esquivias\u00a0le relat\u00f3 las aventuras de hidalgos de La Mancha que supuestamente ayudaron a dar forma a varios personajes del libro.", "date": "1647159688", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647159688", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/20220309/delitos-hidalgos-mancha-inspiraron-quijote/653684731_0.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637162}, {"title": "La moneda de las Guerras C\u00e1ntabras acu\u00f1ada por el emperador Augusto que proteger\u00e1 el Gobierno gallego", "content": "La Xunta de Galicia inicia los tr\u00e1mites para proteger un ejemplar \u00fanico de sestercio romano del siglo I a. C. de Cristo en manos de un coleccionista privado", "date": "1647159763", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647159763", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/moneda-guerras-cantabras-acunada-emperador-augusto-protegera-gobierno-gallego_1_8823583.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637163}, {"title": "Fridtjof Nansen y su pasaporte para los refugiados de la guerra", "content": "En ingl\u00e9s tienen una expresi\u00f3n, ayer ir\u00f3nica y hoy ocasionalmente seria, para los personajes hist\u00f3ricos inveros\u00edmiles: bigger than life, m\u00e1s grandes que la vida. Y", "date": "1647159844", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647159844", "url": "https://www.lavanguardia.com/historiayvida/historia-contemporanea/20220312/8109511/nansen-pasaporte-refugiados-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637164}, {"title": "El fugaz resplandor de Mija\u00edl Tal (1)", "content": "Es un joven let\u00f3n llamado Mija\u00edl Tal, nacido en la ciudad de Riga, cuyas diabluras sobre el tablero, muy alejadas de la escrupulosa l\u00f3gica de Botv\u00ednnik, est\u00e1n desafiando al poder ajedrec\u00edstico establecido.", "date": "1647160223", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647160223", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/el-fugaz-resplandor-de-mijail-tal-1/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637166}, {"title": "Las mujeres que fueron ingresadas en psiqui\u00e1tricos como castigo", "content": "&quot;Hicimos un estudio sobre los diagn\u00f3sticos y vimos que el 40% de las internas no ten\u00edan ninguna enfermedad mental; ten\u00edan malestar fruto del sufrimiento de funcionar con los patrones de g\u00e9nero, ser madre, esposa o ama de casa&quot;, sentencia la doctora. Desde las cazas de brujas del siglo XV, a las mujeres disidentes se las ha perseguido. La enfermedad mental no es una construcci\u00f3n social, como rezaban varias pancartas en una manifestaci\u00f3n reciente, pero &quot;la disidencia se castiga, se patologiza&quot;.", "date": "1647160575", "karma": "74.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647160575", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/sociedad/40-internas-psiquiatrico-betera-no-tenian-enfermedad-mental-tenian-malestar-fruto-patrones-genero_1_8027090.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637167}, {"title": "Antonio Turiel: \u201cSi se toman medidas contra Rusia, la crisis del 1929 parecer\u00e1 una broma al lado de \u00e9sta\u201d (CAT)", "content": "Entrevista al investigador del Instituto de Ciencias del Mar del CSIC, experto en el agotamiento de los combustibles f\u00f3siles.", "date": "1647160413", "karma": "74.00", "negatives": "35", "sent_date": "1647160413", "url": "https://www.vilaweb.cat/noticies/antonio-turiel-csic-entrevista-gas-petroli-guerra-ucraina-russia/", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "queued", "id": 3637168}, {"title": "As\u00ed es la enigm\u00e1tica pizarra de Stephen Hawking", "content": "Nadie sabe a\u00fan cu\u00e1l puede ser el significado de las decenas de extra\u00f1os garabatos que contiene la pizarra de Stephen Hawking.", "date": "1647160535", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647160535", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sociedad/stephen-Hawking-pizarra_0_1663035129.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637169}, {"title": "9 motivos para declarar la apicultura patrimonio inmaterial de la humanidad", "content": "El Colegio Oficial de Veterinarios de Valencia se ha hecho eco de una petici\u00f3n a la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Educaci\u00f3n, la Ciencia y la Cultura (UNESCO) y al Ministerio de Cultura de Espa\u00f1a, que reclama la declaraci\u00f3n de la apicultura como Patrimonio de la Humanidad . Se esgrimen 9 motivos fundamentales ... aqu\u00ed los tienes.", "date": "1647160753", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647160753", "url": "https://theinformalblog.blogspot.com/2022/03/apicultura-apis-mellifera-patrimonio-inmaterial-humanidad.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637170}, {"title": "El sexismo que leemos en las camisetas", "content": "Este art\u00edculo es para quienes creen que \u201cel azul para ni\u00f1o\u201d y \u201cel rosa para ni\u00f1a\u201d est\u00e1n ya superados. Nada m\u00e1s lejos de la realidad. La vieja costumbre de encasillar a las personas en categor\u00edas estancas es ahora m\u00e1s sutil, pero precisamente por esto tambi\u00e9n m\u00e1s peligrosa. El mecanismo segregador actual se encuentra, entre otros factores (im\u00e1genes, hechuras\u2026), en el uso del idioma. Eso es lo que el lenguaje de las camisetas est\u00e1 haciendo con nuestros j\u00f3venes, de manera silenciosa, pero sistem\u00e1tica.", "date": "1647160855", "karma": "-25.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647160855", "url": "https://theconversation.com/amp/el-sexismo-que-leemos-en-las-camisetas-177658", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3637171}, {"title": "Los oligarcas rusos en Espa\u00f1a", "content": "Las sanciones de EEUU, la UE y Reino Unido que llaman a congelar activos a los oligarcas rusos del entorno del Kremlin, muchos de los cuales hicieron fortuna con industrias privatizadas tras el derrumbe de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, han puesto en alerta al \u201centramado paraestatal\u201d de Vladimir Putin. Los multimillonarios se afanan durante los \u00faltimos d\u00edas en mover o vender bienes e inmuebles antes de que se vean paralizados por las sanciones.", "date": "1647161158", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647161158", "url": "https://www.epe.es/especiales/oligarcas-rusos/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637172}, {"title": "'The Velvet Underground &amp; Nico': Hoy es un disco de culto, pero en su d\u00eda vendi\u00f3 30 mil copias en cinco a\u00f1os", "content": "Un 9 de marzo de 1967 sali\u00f3 publicado el primer disco de The Velvet Underground and Nico. Una propuesta claramente opuesta a lo que estaba ocurriendo en la costa oeste, donde el movimiento hippie estaba triunfando. El contenido de las canciones que escribi\u00f3 Lou Reed para el debut de la banda hizo muy dif\u00edcil que las radios lo pusieran en sus programas.", "date": "1647161604", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647161604", "url": "https://www.rockfm.fm/programas/carlos-medina/noticias/the-velvet-underground-and-nico-hoy-disco-culto-pero-dia-vendio-mil-copias-cinco-anos-20220309_1959309", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637173}, {"title": "C\u00f3mo el gobierno de Biden est\u00e1 analizando silenciosamente las relaciones con Arabia Saudita y los Emiratos \u00c1rabes Unidos para contrarrestar el aumento de los precios del petr\u00f3leo", "content": "-- Un esfuerzo diplom\u00e1tico intenso y extremadamente cauteloso por un equipo central de funcionarios de energ\u00eda y seguridad nacional de Biden para aumentar la producci\u00f3n mundial de petr\u00f3leo en medio de la subida de los precios por la guerra de Rusia en Ucrania ha fomentado un cauto sentido de optimismo dentro de la Casa Blanca.", "date": "1647161622", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647161622", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/11/eeuu-relaciones-arabia-saudita-emiratos-arabes-petroleo-trax/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637174}, {"title": "Ucrania acusa a Rusia de organizar un falso refer\u00e9ndum en ciudad ocupada de Jers\u00f3n", "content": "Jers\u00f3n, una localidad de 290.000 habitantes, cay\u00f3 en manos de las fuerzas rusas el 3 de marzo tras un asedio de tres d\u00edas. Fue la primera ciudad importante ocupada desde el inicio de la invasi\u00f3n, el 24 de febrero. &quot;Los rusos tratan desesperadamente de organizar un simulacro de refer\u00e9ndum para crear una falsa &quot;rep\u00fablica del pueblo' en Jers\u00f3n&quot;, tuite\u00f3 el canciller ucraniano, Dmytro Kuleba.", "date": "1647161664", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647161664", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/12/ucrania-acusa-a-rusia-de-organizar-un-falso-referendum-en-ciudad-ocupada-de-jerson/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637175}, {"title": "Fernando Alejandre, exJEMAD: &quot;Si nos enfrent\u00e1semos abiertamente a Rusia ir\u00edamos a una destrucci\u00f3n mutua segura&quot;", "content": "&quot;Entiendo que Putin es perfectamente consciente de que no puede cometer ese error&quot;, dice el general en la reserva.  Considera que &quot;enviar armas a Ucrania solo alargar\u00e1 su resistencia para llegar en mejores condiciones a una negociaci\u00f3n&quot;.", "date": "1647161736", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647161736", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969569/0/entrevista-fernando-alejandre-general-del-ejercito-y-exjemad/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637176}, {"title": "Robot cuadr\u00fapedo &quot;RHP Bex (BEX)&quot; de Kawasaki Heavy Industries", "content": "Demostraci\u00f3n de uso del robot andante cuadr\u00fapedo &quot;RHP Bex (BEX)&quot; creado por Kawasaki Heavy Industries. Tiene el potencial de soportar 160kg y llevar a un humano sobre \u00e9l. Se emplear\u00e1 principalmente en labores de vigilancia e inspecci\u00f3n de plantas industriales.", "date": "1647162437", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647162437", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ApzHdofI0kE", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637177}, {"title": "", "content": "", "date": "1647161957", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647161957", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637178}, {"title": "Despu\u00e9s de dos a\u00f1os, \u00bfc\u00f3mo han afectado las mascarillas a la voz?", "content": "Ya se sabe que usar mascarillas reduce el riesgo de transmisi\u00f3n a\u00e9rea del virus SARS-CoV-2, causante de la enfermedad covid-19. Nos hemos acostumbrado, o m\u00e1s bien resignado, a su uso. El uso de mascarillas afecta, en primer lugar, a la inteligibilidad del habla, es decir, no comprendemos lo que se nos dice cuando nuestro interlocutor la lleva puesta. Que nos cueste m\u00e1s comprender se debe a que ciertas consonantes, como, por ejemplo, s, f, x, se degradan y por ello no se entiende el contenido del habla.", "date": "1647162571", "karma": "66.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647162571", "url": "https://theconversation.com/despues-de-dos-anos-como-han-afectado-las-mascarillas-a-la-voz-179049", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637180}, {"title": "Repaso de los tanques y artiller\u00eda pesada que ha sido destruida a Rusia (eng)", "content": "Recopilaci\u00f3n de las im\u00e1genes de los carros de combate rusos destruidos por las fuerzas ucranianas", "date": "1647162636", "karma": "78.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647162636", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=adE5GlQ2Ly4", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637181}, {"title": "La rica monta\u00f1a de oro entre el Darro y el Genil", "content": "Una lengua de tierra de m\u00e1s de seis kil\u00f3metros se extiende desde Cenes hasta debajo de la Alhambra, con cientos de toneladas de oro en polvo por extraer. No es casualidad que en parajes cercanos a Granada abunden los top\u00f3nimos relacionados con el oro: Cerro del Oro, Fuente del Oro, Barranco del Oro, Casas del Oro, Dauro, etc. Son lugares junto a la gran lengua de tierra aluvial repleta de oro, acumulada durante millones de a\u00f1os entre los r\u00edos Darro y Genil. Dicen los ge\u00f3logos que procede del desmoronamiento de Sierra Nevada.", "date": "1647162853", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647162853", "url": "http://www.elindependientedegranada.es/cultura/rica-montana-oro-darro-genil", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637182}, {"title": "Antonio Resines se trasladar\u00e1 a Comillas para continuar su recuperaci\u00f3n despu\u00e9s del covid", "content": "El actor Antonio Resines, que el pasado 10 de febrero recibi\u00f3 el alta despu\u00e9s de permanecer 48 d\u00edas ingresado en el Hospital Gregorio Mara\u00f1\u00f3n de Madrid luchando contra el covid, que le gener\u00f3 una insuficiencia respiratoria aguda que desemboc\u00f3 en una neumon\u00eda bilateral, dejar\u00e1 la capital de Espa\u00f1a y se trasladar\u00e1 a Cantabria, su tierra natal, para continuar su recuperaci\u00f3n en un ambiente m\u00e1s tranquilo.", "date": "1647162755", "karma": "90.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647162755", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/region/occidental/antonio-resines-trasladara-20220313184354-nt.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637183}, {"title": "Esta guerra la pagamos todos y en Ucrania con sus vidas", "content": "Los efectos de la temeridad de la UE lo pagamos ya toda la ciudadan\u00eda en forma de una fuerte crisis econ\u00f3mica.", "date": "1647163233", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647163233", "url": "https://www.nortes.me/2022/03/11/esta-guerra-la-pagamos-todos-y-en-ucrania-con-sus-vidas/?fbclid=IwAR1eoYG5RVySxTfimsXHTw0Rgos94G3uV7y87_oFdnmT0CTiw8HtzQ8sjdk", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637184}, {"title": "Feij\u00f3o reclamar\u00e1 a S\u00e1nchez una bajada general de impuestos hasta final de a\u00f1o", "content": "La Conferencia de Presidentes en La Palma ser\u00e1 su primer cara a cara con el socialista como futuro l\u00edder del PP. Quiere dotar a Espa\u00f1a de un Gobierno \u201cmejor que el que tiene\u201d ofreciendo certezas. La Conferencia de Presidentes, que se celebra este domingo en la isla de La Palma, servir\u00e1 de estreno al todav\u00eda jefe del Ejecutivo gallego, Alberto Nu\u00f1ez Feij\u00f3o, como futuro l\u00edder del PP tras ser proclamado candidato \u00fanico. Una cumbre en la que pedir\u00e1 que el Ejecutivo central realice \u201cuna bajada de impuestos con car\u00e1cter general hasta final de a\u00f1o\u201d..", "date": "1647163316", "karma": "53.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647163316", "url": "https://www.elcorreogallego.es/galicia/feijoo-reclamara-a-sanchez-una-bajada-general-de-impuestos-hasta-final-de-ano-IB10667870", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637185}, {"title": "A\u00f1o 1931. El valle de Echo en la obra del pintor Josep Gausachs Armengol", "content": "A principios de la d\u00e9cada de los a\u00f1os treinta del pasado siglo, un pintor catal\u00e1n, Josep Gausachs Armengol, pas\u00f3 una temporada en el Pirineo Aragon\u00e9s, especialmente en el Valle de Echo, del que surgir\u00eda una amplia obra de dibujos y aguadas (...) Hoy, \u00e9ste pintor est\u00e1 pr\u00e1cticamente olvidado en nuestro pa\u00eds, no as\u00ed en la Rep\u00fablica Dominicana, naci\u00f3n que lo acogi\u00f3 cuando tuvo que exiliarse (...) y donde es ampliamente reconocido como la mayor influencia en la actual pintura moderna dominicana y sigue siendo objeto de peri\u00f3dicos homenajes.", "date": "1647163565", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647163565", "url": "https://echosinhache.blogspot.com/2022/01/ano-1931-el-valle-de-echo-en-la-obra.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637186}, {"title": "Barb\u00f3n exigir\u00e1 una respuesta \u00ab\u00e1gil\u00bb al precio de la energ\u00eda en la Conferencia de Presidentes", "content": "El Presidente asturiano plantear\u00e1 que se eleven las compensaciones por emisiones de CO2 al m\u00e1ximo autorizado por la UE", "date": "1647163447", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647163447", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/12/barbon-exigira-respuesta-agil-precio-energia-conferencia-presidentes/00031647109916075903275.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637187}, {"title": "La invasi\u00f3n de Ucrania impide exportar sidra a Rusia: \u201cAhora mismo es imposible mandar nada\u201d", "content": "Sidra Fanjul no puede completar un env\u00edo de 3.200 botellas que iba a suponer su primera l\u00ednea de negocio con el pa\u00eds de Vladimir Putin", "date": "1647163677", "karma": "107.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647163677", "url": "https://www.lne.es/siero/2022/03/06/invasion-ucrania-impide-exportar-sidra-63509603.amp.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637188}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es una API? Breve descripci\u00f3n para dummies", "content": "Una API (interfaz de programa de aplicaci\u00f3n) es un software intermediario que permite que dos aplicaciones no relacionadas se comuniquen entre s\u00ed. Pero: \u00bfC\u00f3mo funciona? \u00bfQu\u00e9 beneficios genera? \u00bfPor qu\u00e9 todo el mundo habla de ello? C\u00f3mo se articula?", "date": "1647163727", "karma": "-25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647163727", "url": "https://theinformalblog.blogspot.com/2022/03/que-es-API-funcionamiento-beneficios.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637189}, {"title": "Hackers crean una herramienta para enviar mensajes de texto autom\u00e1ticos en ruso sobre la guerra en Ucrania [ING]", "content": "Creada por el grupo de pirater\u00eda conocido como Squad303, la herramienta, alojada en el dominio 1920.in, carga una declaraci\u00f3n escrita previamente en la aplicaci\u00f3n de SMS nativa de un usuario que intenta informar a los rusos sobre el conflicto en curso.  \u201cQueridos rusos, sus medios est\u00e1n siendo censurados.  El Kremlin est\u00e1 mintiendo\u201d, dice el comunicado.  \u201cDescubra la verdad sobre Ucrania en Internet gratis y en la aplicaci\u00f3n Telegram.  \u00a1Es hora de derrocar al dictador Putin!\u201d.", "date": "1647163902", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647163902", "url": "https://www.dailydot.com/debug/anonymous-hackers-text-russia-ukraine-war/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637190}, {"title": "", "content": "", "date": "1647163782", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647163782", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637191}, {"title": "\u00abEl mal dormir no es un fracaso moral, sino una predisposici\u00f3n del cuerpo\u00bb", "content": "Esta noche, David Jim\u00e9nez Torres (Madrid, 1986) ha dormido mal. Lo confiesa al final de la entrevista y, aunque apenas se percibe, no nos sorprende: forma parte de esa comunidad de \u00abmal durmientes\u00bb a la que \u00e9l mismo ha puesto nombre y voz en su libro \u2018El mal dormir. Un ensayo sobre el sue\u00f1o, la vigilia y el cansancio\u2019 (Libros del Asteroide, 2022). Doctor en Estudios Hisp\u00e1nicos por la Universidad de Cambridge y actual investigador posdoctoral en la Universidad Complutense de Madrid, Jim\u00e9nez explora la experiencia humana del sue\u00f1o.", "date": "1647163880", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647163880", "url": "https://ethic.es/2022/03/david-jimenez-torres-el-mal-dormir/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637192}, {"title": "Se busca mediador para frenar la guerra de Putin", "content": "Bruselas reconoce que es imposible negociar mientras Rusia siga intensificando los ataques contra Ucrania pero conf\u00eda en que, llegado el momento, China haga valer su poder sobre el Kremlin", "date": "1647164000", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647164000", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-13/se-busca-mediador-para-frenar-la-guerra-de-putin.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637193}, {"title": "", "content": "", "date": "1647163954", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647163954", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637194}, {"title": "S\u00edndrome de Takotsubo: un coraz\u00f3n roto puede ser mortal", "content": "<p>Todos hemos tenido el coraz&oacute;n roto alguna vez. Hay muchas situaciones que pueden dejarnos devastados con una profunda tristeza en nuestro coraz&oacute;n. Con el debido apoyo y con un poco de tiempo, la mayor&iacute;a de las personas puede superarlo. Sin embargo, hay algunas que no pueden y por m&aacute;s que lo intentan siempre quedan sumergidos en la amargura y depresi&oacute;n. El s&iacute;ndrome de Takotsubo, tambi&eacute;n conocido como miocardiopat&iacute;a de Takotsubo, disfunci&oacute;n apical transitoria, s&iacute;ndrome del coraz&oacute;n roto, entre otros. Es una clase de miocardiopat&iacute;a no isqu&eacute;mica en la cual podemos notar un abrupto debilitamiento temporal del miocardio. Casi siempre esta afecci&oacute;n suele aparecer como producto de un fuerte estr&eacute;s emocional producido por situaciones como la muerte de un ser querido. Las personas que padecen de s&iacute;ndrome de Takotsubo pueden sufrir de forma repentina de insuficiencia card&iacute;aca congestiva o de un fuerte dolor tor&aacute;cico. S&iacute;ntomas similares a los de un infarto.</p>", "date": "1647174339", "karma": "125.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647163991", "url": "", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3637195}, {"title": "C\u00f3mo hackear f\u00e1cilmente las pantallas Smart TV : Samsung y LG", "content": "En el art\u00edculo vamos a cubrir diferentes aspectos de televisores inteligentes de dos marcas m\u00e1s famosas Samsung y LG con ayuda de profesor de curso de hacking \u00e9tico de IICybersecurity. Primer paso hacia la pirater\u00eda de cualquier sistema es saber sobre el sistema. Para entender la arquitectura y supervisar el tr\u00e1fico que su Smart TV est\u00e1 enviando usted tendr\u00e1 que conectar su ordenador con Smart TV. ExLink conector consiste en un cable que tiene en un lado un conector de 3,5 mm, como los de audio, y en el otro lado un (Serial) conector DB9 RS232.", "date": "1647171925", "karma": "1282.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647164237", "url": "https://www.iicybersecurity.com/hackear-smarttv.html", "clicks": 0, "votes": "72", "status": "published", "id": 3637196}, {"title": "Evac\u00faan el MoMA de Nueva York tras el apu\u00f1alamiento de dos mujeres en su interior", "content": "El Museo de Arte Moderno de Nueva York (MoMA) fue evacuado este s\u00e1bado tras el apu\u00f1alamiento de dos mujeres en el edificio, situado en pleno centro de Manhattan, informaron fuentes policiales. El suceso tuvo lugar sobre las 16.15 hora local (22.15 en la Espa\u00f1a peninsular), se\u00f1alaron medios locales, lo que llev\u00f3 a una evacuaci\u00f3n inmediata de la destacada instituci\u00f3n cultural, que cuenta con unos 65.000 metros cuadrados.", "date": "1647164150", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647164150", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/03/13/evacuan-moma-nueva-york-tras-apunalamiento-dos-mujeres-interior/00031647157705765333708.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637197}, {"title": "El Colegio de M\u00e9dicos lleva a los tribunales al Principado por nombrar directores generales a enfermeros y no a m\u00e9dicos", "content": "Colegio advierte de que la ausencia de m\u00e9dicos en los cargos puede tener &quot;una repercusi\u00f3n negativa en determinadas prestaciones sanitarias&quot;.", "date": "1647164191", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647164191", "url": "https://www.lne.es/asturias/2022/03/12/colegio-medicos-lleva-tribunales-principado-63744736.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637198}, {"title": "El negocio de las 'novias' ucranianas se aprovecha de las mujeres incluso en tiempos de guerra", "content": "Olga/19 a\u00f1os/168 cm, Anastasia/31 a\u00f1os/160 cm, Larisa/37 a\u00f1os/181 cm. Las opciones son infinitas. Con el actual conflicto que sufre Ucrania, algunas empresas que se definen como \u201cagencias matrimoniales\u201d y que se dedican a emparejar a hombres espa\u00f1oles con mujeres ucranianas se est\u00e1n \u201cadaptando\u201d a la situaci\u00f3n para promover y difundir sus servicios.", "date": "1647164458", "karma": "85.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647164458", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220308/8107840/negocio-novias-ucrania-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637199}, {"title": "Una familia de Chiclana recupera a su perro robado, tres meses despu\u00e9s en Extremadura", "content": "A 300 kil\u00f3metros de distancia y tres meses despu\u00e9s, un matrimonio de Chiclana ha podido recuperar a su perro Goku, un cachorro que fue robado de su domicilio en diciembre del a\u00f1o pasado. Gracias a unas c\u00e1maras de seguridad y a la colaboraci\u00f3n de un vecino de Almendralejo, la familia ha conseguido que la mascota vuelva a casa. El juez investiga ahora a una mujer por hurto y a una veterinaria que supuestamente compr\u00f3 el animal, lo ti\u00f1\u00f3 para dificultar su identificaci\u00f3n y dijo a la familia que hab\u00eda muerto atropellado.", "date": "1647164501", "karma": "35.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647164501", "url": "https://www.diariodecadiz.es/chiclana/familia-Chiclana-recupera-perro-robado-tres-meses-Extremadura_0_1664234005.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3637200}, {"title": "Web permite trabajar desde cualquier rinc\u00f3n del mundo", "content": "<p><i>Millones de estadounidenses est&aacute;n renunciando a sus trabajos y reconsiderando lo que quieren en lo que respecta al trabajo y el equilibrio entre el trabajo y la vida. Las empresas est&aacute;n respondiendo, satisfaciendo las necesidades de sus empleados en &aacute;reas como trabajo remoto, horarios flexibles, semanas laborales de cuatro d&iacute;as, compensaci&oacute;n y m&aacute;s. Esta historia es parte de una serie que analiza la &ldquo;Gran Reorganizaci&oacute;n&rdquo; y el cambio en la cultura del lugar de trabajo que se est&aacute; produciendo en este momento.</i></p><p><a href=\"https://urufinanza.com/\"><i>https://urufinanza.com/</i></a></p>", "date": "1647164368", "karma": "-24.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647164368", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637201}, {"title": "Hacer un picnic y que est\u00e9n cazando a tu lado: \u00bfHasta d\u00f3nde llegan los derechos de los cazadores en los cotos?", "content": "As\u00ed, estar paseando por el campo o haciendo un picnic en un lugar relativamente alejado de la ciudad puede convertirse en un riesgo a pesar de que la intenci\u00f3n del cazador no sea herir personas: &quot;La ley indica que nunca puede haber menos de 200 metros entre un coto y una edificaci\u00f3n, y tampoco se puede disparar en direcci\u00f3n a esas zonas de seguridad. La cuesti\u00f3n es que t\u00fa puedes disparar sobre una colina y que el tiro caiga donde menos imaginas&quot;, explican desde Ecologistas...", "date": "1647177920", "karma": "2931.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647164878", "url": "https://www.eldiario.es/cantabria/ultimas-noticias/picnic-esten-cazando-lado-llegan-derechos-cazadores-cotos_1_8800953.html", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3637202}, {"title": "El g\u00e1libo instalado en El Repelao no impide a las autocaravanas acceder al aparcamiento", "content": "El caso es que el control de g\u00e1libo que se ha instalado en El Repelao, en el Parking 4 del Plan de Transporte P\u00fablico a Los Lagos e Covadonga, no cumple su funcion porque el espacio que hay a su lado permite que los veh\u00edculos lo rebasen sin impedimento alguno.", "date": "1647164672", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647164672", "url": "https://www.elfielato.es/articulo/comarca-picos-de-europa/control-galibo-instalado-repelao-impide-autocaravanas-acceder-aparcamiento/20220310193800038672.html?fbclid=IwAR1TYDhdaCFFzG9HpeCVSFEZYuctnRVH_VffIxT0zNgVDxDt1bXqrVeh6ME", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637203}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no. No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no.", "date": "1647164609", "karma": "-86.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647164609", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3637204}, {"title": "C\u00f3mo comprar con Alexa en &quot;Modo Susurro&quot; en casa de tu amigo ", "content": "Alexa est\u00e1 conectado a la cuenta de Amazon de las personas, y la funci\u00f3n principal es comprar. As\u00ed que cualquiera que est\u00e9 cerca de tu Alexa en casa puede comprar en modo susurro.", "date": "1647164825", "karma": "1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647164825", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vFDuHsKrs-Q", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637205}, {"title": "Una empresa permite trabajar de forma remota desde cualquier parte del mundo", "content": "Millones de estadounidenses est\u00e1n renunciando a sus trabajos y reconsiderando lo que quieren en lo que respecta al trabajo y el equilibrio entre el trabajo y la vida. Las empresas est\u00e1n respondiendo, satisfaciendo las necesidades de sus empleados en \u00e1reas como trabajo remoto, horarios flexibles, semanas laborales de cuatro d\u00edas, compensaci\u00f3n y m\u00e1s. Esta historia es parte de una serie que analiza la \u201cGran Reorganizaci\u00f3n\u201d y el cambio en la cultura del lugar de trabajo que se est\u00e1 produciendo en este momento.", "date": "1647165034", "karma": "-19.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647165034", "url": "https://urufinanza.com/una-empresa-permite-trabajar-de-forma-remota-desde-cualquier-parte-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3637206}, {"title": "Una empresa permite trabajar de forma remota desde cualquier parte del mundo", "content": "Millones de estadounidenses est\u00e1n renunciando a sus trabajos y reconsiderando lo que quieren en lo que respecta al trabajo y el equilibrio entre el trabajo y la vida. Las empresas est\u00e1n respondiendo, satisfaciendo las necesidades de sus empleados en \u00e1reas como trabajo remoto, horarios flexibles, semanas laborales de cuatro d\u00edas, compensaci\u00f3n y m\u00e1s. Esta historia es parte de una serie que analiza la \u201cGran Reorganizaci\u00f3n\u201d y el cambio en la cultura del lugar de trabajo que se est\u00e1 produciendo en este momento.", "date": "1647165034", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647165035", "url": "https://urufinanza.com/una-empresa-permite-trabajar-de-forma-remota-desde-cualquier-parte-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3637207}, {"title": "Un movimiento obrero sobre tacones", "content": "La actuaci\u00f3n femenina se omite o minimiza por aquello de que los hombres ocupan los espacios p\u00fablicos (pol\u00edtica, cultura, sociedad) y las mujeres los privados (hogar y familia)", "date": "1647166099", "karma": "49.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647166099", "url": "https://www.publico.es/culturas/feminismo-obrero-movimiento-obrero-tacones.html?fbclid=IwAR2A-RQ6XjcV2KoPJlyWcwOb4DsQ11j9S2r1iupgVUy4Wmq1s7_9wdumSl4", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637209}, {"title": "Grandes explosiones hoy aqu\u00ed en Mykolaiv. Los civiles que iban de compras fueron atacados. Bolsas de cad\u00e1veres en las calles", "content": "Grandes explosiones hoy aqu\u00ed en Mykolaiv. Los civiles que iban de compras fueron atacados. Bolsas de cad\u00e1veres en las calles.", "date": "1647166119", "karma": "-36.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647166119", "url": "https://mobile.twitter.com/IsobelYeung/status/1502945723146379265?t=5_6F4NB5Y1pVI-QDSvhIKQ&s=09", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "discard", "id": 3637210}, {"title": "Los seis hombres de Putin: arquitectos de la propaganda y la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Siguieron las \u00f3rdenes de Putin durante la anexi\u00f3n de Crimea y el levantamiento de los separatistas prorrusos en Donetsk y en Lugansk hace ocho a\u00f1os, y ahora -por lealtad o por temor- est\u00e1n a su lado durante la invasi\u00f3n de Ucrania, a pesar de que ha llevado al creciente aislamiento internacional de Rusia. Estos son los seis hombres en quienes se apoya el presidente ruso para controlar el pa\u00eds y mantener a flote su r\u00e9gimen.", "date": "1647166656", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647166656", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220312/seis-hombres-putin-propaganda-invasion-ucrania/2307562.shtml", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637212}, {"title": "Cr\u00edticas a la presunta propaganda de Estados Unidos con \u2018Putin, la mayor amenaza\u2019", "content": "LaSexta emiti\u00f3 en abierto el documental, que detalla el ascenso de Vlad\u00edmir Putin hasta convertirse en uno de los l\u00edderes m\u00e1s influyentes del siglo XXI. La emisi\u00f3n del documental supuso un jarro de agua fr\u00eda para algunos espectadores, que no dudaron en dejar su opini\u00f3n en las redes sociales, acusando a la cadena de fomentar el alarmismo, la desinformaci\u00f3n y la propaganda estadounidense al emitir este documental en Espa\u00f1a, sobre todo al omitir de su t\u00edtulo el hecho de que es considerado una 'amenaza' para la supremac\u00eda y seguridad de EEUU.", "date": "1647166668", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647166668", "url": "https://www.lavanguardia.com/television/20220307/8104937/criticas-presunta-propaganda-estados-unidos-putin-mayor-amenaza-mmn.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637219}, {"title": "Los 11 principios de la propaganda creados por Goebbels", "content": "<p>Dada la actual guerra informativa me ha parecido interesante recordar los 11 puntos basicos de la propaganda que desarroll&oacute;  Goebbles all&aacute; por mediados del siglo XX, para que as&iacute; podamos reflexionar sobre nuestros propios discursos y a la vez procesar la informaci&oacute;n que recibimos  siendo un poquito mas conscientes.</p><p>1.- <strong>Principio de simplificaci&oacute;n y del enemigo &uacute;nico</strong>. Adoptar una &uacute;nica idea, un &uacute;nico S&iacute;mbolo; Individualizar al adversario en un &uacute;nico enemigo.</p><p>2.- <strong>Principio del m&eacute;todo de contagio</strong>. Reunir diversos adversarios en una sola categor&iacute;a o individuo; Los adversarios han de constituirse en suma individualizada.</p><p>3.- <strong>Principio de la transposici&oacute;n</strong>. Cargar sobre el adversario los propios errores o defectos, respondiendo el ataque con el ataque. &ldquo;Si no puedes negar las malas noticias, inventa otras que las distraigan&rdquo;.</p><p>4.- <strong>Principio de la exageraci&oacute;n y desfiguraci&oacute;n</strong>. Convertir cualquier an&eacute;cdota, por peque&ntilde;a que sea, en amenaza grave.</p><p>5.- <strong>Principio de la vulgarizaci&oacute;n</strong>. &ldquo;Toda propaganda debe ser popular, adaptando su nivel al menos inteligente de los individuos a los que va dirigida. Cuanto m&aacute;s grande sea la masa a convencer, m&aacute;s peque&ntilde;o ha de ser el esfuerzo mental a realizar. La capacidad receptiva de las masas es limitada y su comprensi&oacute;n escasa; adem&aacute;s, tienen gran facilidad para olvidar&rdquo;.</p><p>6.- <strong>Principio de orquestaci&oacute;n</strong>. &ldquo;La propaganda debe limitarse a un n&uacute;mero peque&ntilde;o de ideas y repetirlas incansablemente, presentadas una y otra vez desde diferentes perspectivas pero siempre convergiendo sobre el mismo concepto. Sin fisuras ni dudas&rdquo;. De aqu&iacute; viene tambi&eacute;n la famosa frase: &ldquo;Si una mentira se repite suficientemente, acaba por convertirse en verdad&rdquo;.</p><p>7.- <strong>Principio de renovaci&oacute;n</strong>. Hay que emitir constantemente informaciones y argumentos nuevos a un ritmo tal que cuando el adversario responda el p&uacute;blico est&eacute; ya interesado en otra cosa. Las respuestas del adversario nunca han de poder contrarrestar el nivel creciente de acusaciones.</p><p>8.- <strong>Principio de la verosimilitud</strong>. Construir argumentos a partir de fuentes diversas, a trav&eacute;s de los llamados globos sondas o de informaciones fragmentarias.</p><p>9.- <strong>Principio de la silenciaci&oacute;n</strong>. Acallar sobre las cuestiones sobre las que no se tienen argumentos y disimular las noticias que favorecen el adversario, tambi&eacute;n contraprogramando con la ayuda de medios de comunicaci&oacute;n afines.</p><p>10.- <strong>Principio de la transfusi&oacute;n</strong>. Por regla general la propaganda opera siempre a partir de un sustrato preexistente, ya sea una mitolog&iacute;a nacional o un complejo de odios y prejuicios tradicionales; se trata de difundir argumentos que puedan arraigar en actitudes primitivas.</p><p>11.- <strong>Principio de la unanimidad</strong>. Llegar a convencer a mucha gente que se piensa &ldquo;como todo el mundo&rdquo;, creando impresi&oacute;n de unanimidad.</p><p>Desde los inicios de este conflicto hasta los momentos en los que la guerra ya esta causando cuantiosas perdidas humanas he estado leyendo noticias y comentarios que caen de forma completamente flagrante en m&uacute;ltiples de estos puntos, hasta el punto que sacar&iacute;a una sonrisa al mism&iacute;simo Goebbels.</p><p>En mi opini&oacute;n, si bien al principio en occidente se intento utilizar el principio de unanimidad para silenciar cualquier voz critica, una vez esta estrategia empez&oacute; a hacer aguas hemos pasado a una utilizacion mas heterog&eacute;nea a nivel propagand&iacute;stico, sobre todo ahondando en el principio de la simplificacion y enemigo &uacute;nico y el principio del m&eacute;todo de contagio (todos los que discrepeis sois unos PUTINEJOS).</p><p>Tambi&eacute;n, y en relaci&oacute;n con el punto anterior, continuamos viendo un uso  bastante relevante  del principio de silenciaci&oacute;n  para intentar acallar cualquier voz discordante.</p><p>Personalmente me esta resultando interesant&iacute;simo  por un lado a nivel medi&aacute;tico /propagand&iacute;stico  y triste por  otro al ver cuan efectiva esta siendo la propaganda en ambas direcciones. Creo que la experiencia pand&eacute;mica a nivel medi&aacute;tico ha reforzado <em>la lucha por la verdad</em>. En los momentos que se silenciaban voces negacionistas me pareci&oacute; o medianamente positivo - <em>est&aacute;n  acallando mensajes que cuestan vidas</em> -. </p><p>Ahora, sin embargo,  pienso que en el momento en el que  un medio o colectivo intenta acallar o humillar a otro lo &uacute;nico que hace es generar una fragmentaci&oacute;n que acabara necesariamente causando mas conflicto. Por eso mismo no podr&iacute;a estar m&aacute;s  en contra de estar limitando la libertad de expresi&oacute;n , no me parece concebible que un gobierno o entidad supranacional (UE) tenga que decidir por mi si estoy de acuerdo o no con lo que diga la gente de RT. </p><p>No me traten como un ni&ntilde;o.</p><p>Nota: La lista esta sacada de un blog pero es de reconocido reconocimiento p&uacute;blico.</p>", "date": "1647168099", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647168099", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "private", "id": 3637220}, {"title": "Archivan la causa por la carta con proyectiles a Ayuso sin identificar autor", "content": "Un juzgado de Rub\u00ed (Barcelona) ha archivado la investigaci\u00f3n sobre la carta con dos proyectiles dirigida a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, que fue interceptada en abril de pasado a\u00f1o, al no poder identificar a la persona que la envi\u00f3.La comisar\u00eda general de Informaci\u00f3n de los Mossos d'Esquadra, que llev\u00f3 el caso, logr\u00f3 ubicar el buz\u00f3n en el que se envi\u00f3 la carta amenazante dirigida a Ayuso, si bien en la zona no hab\u00eda c\u00e1maras de seguridad, por lo que la polic\u00eda catalana no han podido identificar al autor", "date": "1647166750", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647166750", "url": "https://www.madridactual.es/7823168-archivan-la-causa-por-la-carta-con-proyectiles-a-ayuso-sin-identificar-autor", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637221}, {"title": "El auge de los OTAN-bros: euroconformismo, belicismo y filtros burbuja", "content": "La denominaci\u00f3n cl\u00e1sica de \u201cidiotas  \u00fatiles\u201d acu\u00f1ada por Lenin se ha quedado obsoleta a la hora de caracterizar a los voceros que han saltado a la arena medi\u00e1tica para expresar p\u00fablicamente sus filias aznaristas. Lo que podr\u00edamos denominar como OTAN-bros \u2013euroconformistas sectarios que se comportan como esos j\u00f3venes expertos en especular con criptomonedas y en difundir una ideolog\u00eda determinada sobre estas tecnolog\u00edas\u2013 ponen rostro a la doctrina de Washington, aunque en un momento hist\u00f3rico mucho m\u00e1s delicado para la Uni\u00f3n Europea.", "date": "1647166768", "karma": "109.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647166768", "url": "https://www.elsaltodiario.com/opinion/auge-discursos-otan-bros-euroconformismo-belicismo-filtros-burbuja", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637222}, {"title": "Crimen pasional en Dos Hermanas: La mujer trat\u00f3 de despistar a la Polic\u00eda desde el principio", "content": "Relat\u00f3 en sus primeras declaraciones que su marido hab\u00eda sido amenazado tras un accidente y tambi\u00e9n apunt\u00f3 a posible ajuste de cuentas por un narcotraficante", "date": "1647166820", "karma": "57.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647166820", "url": "https://www.diariodesevilla.es/juzgado_de_guardia/caso-abierto/mujer-trato-despistar-Policia-principio_0_1664235735.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3637223}, {"title": "\u00bfHomofobia en Disney? Todo sobre la pol\u00e9mica que rodea al CEO Bob Chapek", "content": "La postura del ejecutivo hacia la ley \u2018Don\u2019t Say Gay\u2019 ha causado una pesadilla de relaciones p\u00fablicas. La Parental Rights in Education Bill prohibir\u00eda tratar temas de orientaci\u00f3n sexual e identidad de g\u00e9nero en las clases de Florida. Tambi\u00e9n vetar\u00eda la ayuda a j\u00f3venes de sexualidad no normativa en las escuelas (colectivo enormemente vulnerable que ya presenta altas tasas de depresi\u00f3n, ansiedad y suicidio), pondr\u00eda en riesgo los puestos de trabajo de profesores LGTBIQ+, y dar\u00eda a los padres la potestad de denunciar el contenido de las clases", "date": "1647167032", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647167032", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/homofobia-en-disney-todo-sobre-la-polemica-que-rodea-al-ceo-bob-chapek-4969762/?autoref=true", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637225}, {"title": "Extracto del libro &quot;Richest woman in America&quot; sobre el a\u00f1o 1853", "content": "<p><em>\"Incluso </em><strong><em>una guerra en Europa Benefici&oacute; a la naci&oacute;n</em></strong><em>. El grano del medio-oeste, ya en demanda en el Este, encontr&oacute; </em><strong><em>nuevos mercados al otro lado del oc&eacute;ano cuando la guerra de Crimea estall&oacute;</em></strong><em> al final de 1853. El conflicto, el cual enfrent&oacute; a </em><strong><em>Rusia</em></strong><em> con los Otomanos, los Brit&aacute;nicos y los Franceses, caus&oacute; que </em><strong><em>el Zar cortara las exportaciones de trigo y forz&oacute; a Europa a mirar a Am&eacute;rica por sus granos.</em></strong><em> Trenes cargaban trigo y ma&iacute;z desde Chicago a Nueva York, donde los trabajadores en muelles de el r&iacute;o Hudson arrojaban la comida en barcos de vapor camino a Europa.\"</em></p><p>[3 p&aacute;rrafos m&aacute;s adelante]</p><p><em>\"El n&uacute;mero total de bancos en la ciudad estaba camino de doblarse. Parec&iacute;a que todo el mundo se estaba haciendo rico. Durante 3 a&ntilde;os el boom continu&oacute;. Los bancos animaban el gasto y prestaban generosamente a bajo inter&eacute;s. Cuando los compradores llegaban a su l&iacute;mite de cr&eacute;dito en vez de cortar los futuros pr&eacute;stamos, los banqueros les urg&iacute;an a prestar m&aacute;s, y despu&eacute;s vend&iacute;an estos pr&eacute;stamos a precios descontados a otras entidades. Con el dinero f&aacute;cil los mercaderes y fabricantes expandieron sus negocios. Los consumidores compraban a un ritmo vertiginoso, importando muebles Franceses para sus gigantes mansiones, caviar, cashemir [...] Los bancos exportaban el oro para pagar por ello. El pa&iacute;s estaba borracho de prosperidad\"</em></p>", "date": "1647167839", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647167839", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637227}, {"title": "Sobre Pablo Gonz\u00e1lez y la menguante libertad de prensa - Eulixe", "content": "Que un periodista acabe en la c\u00e1rcel no es algo habitual. Que un periodista pase 13 d\u00edas totalmente incomunicado, sin poder hablar con su familia y ni tan siquiera con su abogado es algo realmente excepcional. Y que esto le suceda a un ciudadano espa\u00f1ol ejerciendo su labor profesional en un pa\u00eds miembro de la UE es simplemente inconcebible. Pero es lo que est\u00e1 pasando ante el vergonzoso silencio medi\u00e1tico e institucional.", "date": "1647168919", "karma": "3802.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647167348", "url": "https://www.eulixe.com/articulo/reportajes/pablo-gonzalez-libertad-prensa/20220310115054025236.html", "clicks": 0, "votes": "250", "status": "published", "id": 3637228}, {"title": "Vlad\u00edmir Fedorovski: \u201cPutin no es un loco, es un reflejo de la sociedad rusa\u201d", "content": "Vlad\u00edmir Fedorovski (Mosc\u00fa, 1950) form\u00f3 parte del equipo del presidente Mijail Gorbachov y fue portavoz de los antigolpistas durante el putsch de 1991.", "date": "1647173719", "karma": "1828.00", "negatives": "33", "sent_date": "1647167250", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220313/8120447/putin-loco-reflejo-sociedad-rusa.html", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3637229}, {"title": "Manu Brabo (fotoperiodista): Hasta el mo\u00f1o de gente que no ha hecho nada en su vida por cambiar la vida de sirios, palestinos, iraqu\u00edes", "content": "Hasta el mo\u00f1o d gente q no ha hecho nada en su vida x cambiar la vida d Sirios, Palestinos, Iraqu\u00edes and so and so, y se rasgan las vestiduras xq ponemos el foco en tal o cual conflicto. Actuar es su reponsabilidad. Tirar al mensajero es tapar su propia cobard\u00eda: mezquindad.", "date": "1647167647", "karma": "26.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647167647", "url": "https://twitter.com/ManuBrabo/status/1502949035560341505?s=20&t=kxlLKOqBNCfelafjyeiYoQ", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3637230}, {"title": "El bulo de que llegaron \u201cpersonas con batas blancas en coches\u201d para hacer de figurantes en un acto de Juanma Moreno en Osuna", "content": "\u00bfLlegaron decenas de personas con batas blancas en coches para hacer de figurantes en la inauguraci\u00f3n de la UCI del Hospital de la Merced de Osuna (Sevilla) a la que acudi\u00f3 Juan Manuel Moreno Bonilla? No hay ninguna prueba ni visual ni de testimonio directo de ello y el tuit de una supuesta trabajadora del hospital que lo dice (la cuenta de Twitter, Mar\u00eda Isabel (@maria_isabei)...", "date": "1647168056", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647168056", "url": "http://maldita.es/malditobulo/20220312/batas-blancas-coches-moreno-hospital-osuna/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3637231}, {"title": "Sophie Muller: &quot;Sin coordinaci\u00f3n, los refugiados pueden caer en redes de trata&quot;", "content": "Sophie Muller ha estado en operaciones humanitarias en Benin, Timor Oriental, Burundi o Filipinas y fue asesora del actual secretario general de la ONU.", "date": "1647167990", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647167990", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/13/622ccc3a21efa0e13f8b457f.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637233}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no. No podemos vivir sin Men\u00e9ame, no podemos, no.", "date": "1647167957", "karma": "-48.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647167957", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3637234}, {"title": "Por alg\u00fan motivo que desconozco, esta foto viraliz\u00f3 hoy en Brasil. [NSFW - Im\u00e1genes duras]", "content": "El genocidio continuo, desde hace cientos de a\u00f1os, a los pueblos de la Amazon\u00eda es una de las p\u00e1ginas m\u00e1s terribles de la historia de nuestro continente. Y tambi\u00e9n, de las m\u00e1s desconocidas. La historia de hoy empieza a principios del siglo XX.", "date": "1647168942", "karma": "2976.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647168120", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1502339079760920579.html", "clicks": 0, "votes": "211", "status": "published", "id": 3637235}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo son de diferentes el ruso y el ucraniano?", "content": "Video que explica  la extensi\u00f3n y el uso de ambas lenguas en la Ucrania actal as\u00ed como el shurzik, una mezcla entre ambas. Comienza con el origen y evoluci\u00f3n hist\u00f3rico de los est\u00e1ndares y contin\u00faa con las diferencias l\u00e9xicas y gramaticales.", "date": "1647168521", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647168521", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CQLM62r5nLI", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637236}, {"title": "La colecci\u00f3n Simracing definitiva para PC por \u20ac10", "content": "Experimente la emoci\u00f3n y la atm\u00f3sfera realistas del campeonato GT3 en el Assetto Corsa Competizione compatible con VR . Abr\u00f3chese el cintur\u00f3n para el completo simulador de automovilismo brasile\u00f1o Automobilista 2 (compatible con VR). Obtenga una membres\u00eda iRacing de 3 meses : su boleto para deportes de motor competitivos en l\u00ednea que incluyen NASCAR, IndyCar, Aussie Supercars y m\u00e1s (compatible con VR). Sintoniza el coche de deriva de tus sue\u00f1os y enfr\u00e9ntate a los legendarios circuitos EBISU de Jap\u00f3n en DRIFT21. Y m\u00e1s!", "date": "1647168657", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647168657", "url": "https://www.humblebundle.com/games/ultimate-racing-sim-bundle?mcID=102:6228eaf630fd4e4776316ca7:ot:59be94061c7d4cd39aa75157:1&linkID=6228eaf69656937b033a546a&fbclid=IwAR2pjC3X-lJThAyvhF4l_ZckoYcHxRjl1-BCYlVAThmZVXpgJffbtFDJtdU", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637237}, {"title": "Los 11 principios de la propaganda desarrollados por Goebbels", "content": "<p>Dada la actual guerra informativa me ha parecido interesante recordar los 11 puntos basicos de la propaganda que desarroll&oacute; Goebbels all&aacute; por mediados del siglo XX, para que as&iacute; podamos reflexionar sobre nuestros propios discursos y a la vez procesar la informaci&oacute;n que recibimos siendo un poquito mas conscientes.</p><p>1.-&nbsp;<strong>Principio de simplificaci&oacute;n y del enemigo &uacute;nico</strong>. Adoptar una &uacute;nica idea, un &uacute;nico S&iacute;mbolo; Individualizar al adversario en un &uacute;nico enemigo.</p><p>2.-&nbsp;<strong>Principio del m&eacute;todo de contagio</strong>. Reunir diversos adversarios en una sola categor&iacute;a o individuo; Los adversarios han de constituirse en suma individualizada.</p><p>3.-&nbsp;<strong>Principio de la transposici&oacute;n</strong>. Cargar sobre el adversario los propios errores o defectos, respondiendo el ataque con el ataque. &ldquo;Si no puedes negar las malas noticias, inventa otras que las distraigan&rdquo;.</p><p>4.-&nbsp;<strong>Principio de la exageraci&oacute;n y desfiguraci&oacute;n</strong>. Convertir cualquier an&eacute;cdota, por peque&ntilde;a que sea, en amenaza grave.</p><p>5.-&nbsp;<strong>Principio de la vulgarizaci&oacute;n</strong>. &ldquo;Toda propaganda debe ser popular, adaptando su nivel al menos inteligente de los individuos a los que va dirigida. Cuanto m&aacute;s grande sea la masa a convencer, m&aacute;s peque&ntilde;o ha de ser el esfuerzo mental a realizar. La capacidad receptiva de las masas es limitada y su comprensi&oacute;n escasa; adem&aacute;s, tienen gran facilidad para olvidar&rdquo;.</p><p>6.-&nbsp;<strong>Principio de orquestaci&oacute;n</strong>. &ldquo;La propaganda debe limitarse a un n&uacute;mero peque&ntilde;o de ideas y repetirlas incansablemente, presentadas una y otra vez desde diferentes perspectivas pero siempre convergiendo sobre el mismo concepto. Sin fisuras ni dudas&rdquo;. De aqu&iacute; viene tambi&eacute;n la famosa frase: &ldquo;Si una mentira se repite suficientemente, acaba por convertirse en verdad&rdquo;.</p><p>7.-&nbsp;<strong>Principio de renovaci&oacute;n</strong>. Hay que emitir constantemente informaciones y argumentos nuevos a un ritmo tal que cuando el adversario responda el p&uacute;blico est&eacute; ya interesado en otra cosa. Las respuestas del adversario nunca han de poder contrarrestar el nivel creciente de acusaciones.</p><p>8.-&nbsp;<strong>Principio de la verosimilitud</strong>. Construir argumentos a partir de fuentes diversas, a trav&eacute;s de los llamados globos sondas o de informaciones fragmentarias.</p><p>9.-&nbsp;<strong>Principio de la silenciaci&oacute;n</strong>. Acallar sobre las cuestiones sobre las que no se tienen argumentos y disimular las noticias que favorecen el adversario, tambi&eacute;n contraprogramando con la ayuda de medios de comunicaci&oacute;n afines.</p><p>10.-&nbsp;<strong>Principio de la transfusi&oacute;n</strong>. Por regla general la propaganda opera siempre a partir de un sustrato preexistente, ya sea una mitolog&iacute;a nacional o un complejo de odios y prejuicios tradicionales; se trata de difundir argumentos que puedan arraigar en actitudes primitivas.</p><p>11.-&nbsp;<strong>Principio de la unanimidad</strong>. Llegar a convencer a mucha gente que se piensa &ldquo;como todo el mundo&rdquo;, creando impresi&oacute;n de unanimidad.</p><p>Desde los inicios de este conflicto hasta los momentos en los que la guerra ya esta causando cuantiosas perdidas humanas he estado leyendo noticias y comentarios que caen de forma completamente flagrante en m&uacute;ltiples de estos puntos, hasta el punto que sacar&iacute;a una sonrisa al mism&iacute;simo Goebbels.</p><p>En mi opini&oacute;n, si bien al principio en occidente se intento utilizar el principio de unanimidad para silenciar cualquier voz critica, una vez esta estrategia empez&oacute; a hacer aguas hemos pasado a una utilizacion mas heterog&eacute;nea a nivel propagand&iacute;stico, sobre todo ahondando en el principio de la simplificacion y enemigo &uacute;nico y el principio del m&eacute;todo de contagio (todos los que discrepeis sois unos PUTINEJOS).</p><p>Tambi&eacute;n, y en relaci&oacute;n con el punto anterior, continuamos viendo un uso bastante relevante del principio de silenciaci&oacute;n para intentar acallar cualquier voz discordante.</p><p>Personalmente me esta resultando interesant&iacute;simo por un lado a nivel medi&aacute;tico /propagand&iacute;stico y triste por otro al ver cuan efectiva esta siendo la propaganda en ambas direcciones. Creo que la experiencia pand&eacute;mica a nivel medi&aacute;tico ha reforzado&nbsp;<em>la lucha por la verdad</em>. En los momentos que se silenciaban voces negacionistas me pareci&oacute; o medianamente positivo -&nbsp;<em>est&aacute;n acallando mensajes que cuestan vidas</em>&nbsp;-.</p><p>Ahora, sin embargo, pienso que en el momento en el que un medio o colectivo intenta acallar o humillar a otro lo &uacute;nico que hace es generar una fragmentaci&oacute;n que acabara necesariamente causando mas conflicto. Por eso mismo no podr&iacute;a estar m&aacute;s en contra de estar limitando la libertad de expresi&oacute;n , no me parece concebible que un gobierno o entidad supranacional (UE) tenga que decidir por mi si estoy de acuerdo o no con lo que diga la gente de RT.</p><p>No me traten como un ni&ntilde;o.</p><p>Nota: La lista esta sacada de un blog pero es de reconocido reconocimiento p&uacute;blico.</p>", "date": "1647168866", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647168866", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637238}, {"title": "", "content": "", "date": "1647168877", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647168877", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637239}, {"title": "", "content": "", "date": "1647169155", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647169155", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637240}, {"title": "YouTube no ataja los bulos que difunde, seg\u00fan verificadores de todo el mundo", "content": "Una carta abierta firmada por m\u00e1s de 80 organizaciones de verificadores de 40 pa\u00edses del mundo acusan a la plataforma reina de los v\u00eddeos en internet de ignorar sus consejos al difundir desinformaci\u00f3n, especialmente en la pandemia.", "date": "1647169199", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647169199", "url": "https://www.internautas.org/html/10468.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637241}, {"title": "30 a\u00f1os de la Marcha Negra que uni\u00f3 Le\u00f3n con Madrid y supuso un hito en las movilizaciones laborales", "content": "Espa\u00f1a se preparaba para lucirse ante el mundo.  El sector minero, que todav\u00eda sustentaba miles de empleos, acumulaba ya d\u00e9cadas de experiencia reivindicativa. Hab\u00eda ganado muchas batallas, pero ven\u00eda de perder una a miles de kil\u00f3metros con la dura reconversi\u00f3n en el Reino Unido de Margaret Thatcher y otra al otro lado de la provincia de Le\u00f3n, con el cierre de Hulleras de Sabero. Con las fuerzas del orden dispuestas a no dejar que nada empa\u00f1ara la imagen del pa\u00eds, Laciana iba a reinventar la movilizaci\u00f3n: en 1992 naci\u00f3 la Marcha Negra.", "date": "1647169499", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647169499", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/30-anos-marcha-negra-unio-leon-madrid-supuso-hito-movilizaciones-laborales_1_8825547.html?goal=0_10e11ebad6-aa0a81f53c-64457425&mc_cid=aa0a81f53c&mc_eid=127c60ce1c", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637242}, {"title": "Guerra y propaganda", "content": "La educaci\u00f3n sobre la propaganda se convirti\u00f3 en una obsesi\u00f3n para la \u00e9lite estadounidense en el periodo de entreguerras. Hitler y Goebbels estaban teniendo mucho \u00e9xito y eso asustaba. En 1930, una cadena de Boston invit\u00f3 a un psic\u00f3logo social, Hadley Cantril, para que hablara en la radio del impacto de la comunicaci\u00f3n persuasiva. Al d\u00eda siguiente, Cantril recibi\u00f3 la llamada de un empresario norteamericano, Filene, quien le pidi\u00f3 dise\u00f1ar un programa para ense\u00f1ar a la gente c\u00f3mo pensar. Este objetivo era imposible.", "date": "1647169493", "karma": "21.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647169493", "url": "https://www.vozpopuli.com/actualidad/guerra-propaganda.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637243}, {"title": "", "content": "", "date": "1647169316", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647169316", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637244}, {"title": "Par\u00e1bola atea del tren", "content": "En la par\u00e1bola del tren, Jim Jeffries compara a la humanidad con un tren que va lentamente. Sostiene que los cient\u00edficos ateos est\u00e1n dentro del primer carro, manteniendo el motor en marcha y haciendo que todo funcione. En el segundo coche, bromea que se encuentran los agn\u00f3sticos, que lo molestan con su falta de vigor intelectual. Es en la parte trasera del tren que se encuentran las masas de gentes religiosas siendo cargadas por los cient\u00edficos en la delantera. Hay tantos y tantos de ellos, y relativamente poca gente en la parte delantera que..", "date": "1647169590", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647169590", "url": "http://www.sindioses.org/simpleateismo/parabola-atea.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637245}, {"title": "Guardia Revolucionaria de Ir\u00e1n se atribuye ataque con misiles &quot;al centro del mal sionista&quot; y amenaza &quot;con respuestas duras, decisivas y destructivas&quot; (ar)", "content": "&quot;Tambi\u00e9n le aseguramos a la gran naci\u00f3n de Ir\u00e1n que la seguridad y la paz de la patria isl\u00e1mica es la l\u00ednea roja de las fuerzas armadas de la Rep\u00fablica Isl\u00e1mica de Ir\u00e1n y no permitir\u00e1n que nadie la amenace ni la ataque. Relaciones P\u00fablicas del Cuerpo de la Guardia Revolucionaria Isl\u00e1mica.&quot;", "date": "1647169775", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647169775", "url": "https://www.tasnimnews.com/fa/news/1400/12/22/2681558/\u0633\u067e\u0627\u0647-\u0645\u0631\u06a9\u0632-\u0631\u0627\u0647\u0628\u0631\u062f\u06cc-\u0648-\u0634\u0631\u0627\u0631\u062a-\u0635\u0647\u06cc\u0648\u0646\u06cc\u0633\u062a-\u0647\u0627-\u0645\u0648\u0631\u062f-\u0647\u062f\u0641-\u0645\u0648\u0634\u06a9-\u0647\u0627\u06cc-\u0646\u0642\u0637\u0647-\u0632\u0646-\u0633\u067e\u0627\u0647-\u0642\u0631\u0627\u0631-\u06af\u0631\u0641\u062a", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3637246}, {"title": "Huelga de camioneros &quot;La patronal del transporte lleva d\u00e9cadas explotando a los camioneros, no es por el gasoil&quot;", "content": "&quot;Yo nunca ir\u00e9 a un paro o a una huelga de la mano de la patronal del transporte cuando esta patronal lleva d\u00e9cadas explotando a sus empleados, no es de ahora cuando no pueden por el precio del gasoil. Yo recuerdo muchos cartelitos de: 'no admitimos espa\u00f1oles', 'aqu\u00ed no se pagan horas', 'aqu\u00ed no se pagan festivos', 'aqu\u00ed no se pagan domingos', 'aqu\u00ed sales todos los domingos pero no te los pago', 'aqu\u00ed solo te doy 15 d\u00edas de vacaciones', 'aqu\u00ed no se pagan horas extras', etc.", "date": "1647170724", "karma": "4568.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647169775", "url": "https://www.marca.com/coches-y-motos/industria/2022/03/13/622d85bde2704ecd188b45d4.html", "clicks": 0, "votes": "292", "status": "published", "id": 3637248}, {"title": "Las operadoras podr\u00e1n bloquear VPN especializadas en saltar el bloqueo DPI a servicios de IPTV ilegales", "content": "Bajo el pretexto de apoyar al sector cultural por el impacto de la pandemia, el Gobierno modific\u00f3 en noviembre la Ley de Propiedad Intelectual para que la Secci\u00f3n Segunda pueda actuar contra el streaming IPTV y los servicios que faciliten saltarse el sistema de inspecci\u00f3n de paquetes DPI con el que las operadoras bloquean estas webs.", "date": "1647170445", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647170445", "url": "https://bandaancha.eu/articulos/operadoras-bloquearan-vpn-especializadas-10199", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637250}, {"title": "Ucrania - Rusia: La Log\u00edstica Rusa y el Cerco de Kiev", "content": "Sobre los problemas log\u00edsticos rusos en Ucrania. La dependencia rusa del ferrocarril. Explica que un cerco a Kiev requerir\u00eda de 45.000 a 90.000 efectivo rusos.", "date": "1647171047", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647171047", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=umEcHRzwLls", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637251}, {"title": "La muerte de Demyanenko: qui\u00e9n incrimin\u00f3 al coronel del SBU [UC]", "content": "El viernes 11 de marzo, una de las noticias clave del d\u00eda de los bloggers y telegramas ucranianos fue la noticia de la muerte de Demyanenko. El exjefe adjunto del Servicio de Seguridad de Kiev, el coronel Dmytro Demyanenko, fue supuestamente liquidado como miembro del DRG ruso. Sin embargo, \u00bfhasta qu\u00e9 punto es cierta esta informaci\u00f3n? La simple declaraci\u00f3n sobre la muerte de Demyanenko no deber\u00eda ser cuestionada por el consumidor medio de medios. Sin embargo, sin pruebas, sin hechos, se difundi\u00f3 informaci\u00f3n sobre la &quot;liquidaci\u00f3n&quot;. Al mismo tie", "date": "1647170943", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647170943", "url": "https://stopcor.org/zagybel-demyanenka-hto-pidstavyv-polkovnyka-sbu/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637252}, {"title": "La Audiencia de Alicante tumba la causa contra una tienda de 'cannabis light' al considerar legal su producci\u00f3n en la UE", "content": "El auto de sobreseimiento considera que el CBD no es fiscalizable y recuerda que la jurisprudencia europea avala su comercializaci\u00f3n", "date": "1647759035", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647170906", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/audiencia-alicante-tumba-causa-tienda-cannabis-light-considerar-legal-produccion-ue_1_8821404.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "published", "id": 3637253}, {"title": "Ocho coches de bajo consumo para combatir el disparatado precio de los carburantes", "content": "No hemos incluido los coches el\u00e9ctricos ni los h\u00edbridos enchufables PHEV, pues salvo alguna excepci\u00f3n juegan en una liga aparte. Est\u00e1n adem\u00e1s condicionados por la necesidad de disponer de un enchufe para su carga diaria. Y un h\u00edbrido enchufable que no se recarga a diario es un pozo sin fondo en cuanto a consumo de gasolina.", "date": "1647171157", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647171157", "url": "https://www.motorpasion.com/coches-hibridos-alternativos/gasolina-diesel-hibrido-glp-ocho-coches-consumo-para-combatir-disparatado-precio-carburantes", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637254}, {"title": "Procesos de elaboracion de los Doritos", "content": "Elaboraci\u00f3n de un producto que todos hemos probado... Los Doritos.", "date": "1647171313", "karma": "-27.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647171313", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Y7wHPWAKKwo", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3637256}, {"title": "El precio de la gasolina dispara las ventas de coches el\u00e9ctricos en Estados Unidos", "content": "Las ventas de coches Tesla se han doblado en los principales estados del gigante norteamericano en solo una semana.  El incremento del precio de la gasolina y la consiguiente inestabilidad que genera han hecho crecer de manera consistente las ventas de los coches el\u00e9ctricos. M\u00e1s gente se ha planteado muy seriamente la compra de un veh\u00edculo de cero emisiones como una soluci\u00f3n racional a sus necesidades de movilidad.", "date": "1647171305", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647171305", "url": "https://es.ara.cat/misc/precio-gasolina-dispara-ventas-coches-electricos-estados-unidos_1_4301122.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637257}, {"title": "Ucrania aceptar\u00e1 la rendici\u00f3n de Rusia &quot;con comprensi\u00f3n&quot; - ministro de defensa [ENG]", "content": "&quot;La direcci\u00f3n del pa\u00eds, encabezada por el presidente y los miembros del gobierno - todos siguen trabajando, todos en su puesto, \u00a1no importa lo triste que sea esto para Rusia! Insto a todos los soldados rusos a hacer lo mismo que se le dijo al buque de guerra ruso o a rendirse a Ucrania antes de que sea demasiado tarde. Adem\u00e1s, en cuanto a la capitulaci\u00f3n: Ucrania aceptar\u00e1 la capitulaci\u00f3n de Rusia con comprensi\u00f3n. Mantengamos nuestra l\u00ednea&quot;, dijo Reznikov.", "date": "1647171939", "karma": "72.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647171939", "url": "https://www.ukrinform.net/rubric-polytics/3425878-ukraine-to-accept-russias-surrender-with-understanding-defense-minister.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637259}, {"title": "Gazprom confirma que mantiene sin cambios el suministro de gas a Europa a trav\u00e9s de Ucrania", "content": "La empresa estatal gas\u00edstica rusa Gazprom ha asegurado este domingo que contin\u00faa suministrando gas a Europa a trav\u00e9s de Ucrania en los vol\u00famenes diarios solicitados por los consumidores europeos, ha informado el representante oficial del holding, Sergei Kuprianov. El portavoz ha confirmado que &quot;Gazprom suministrar\u00e1 este domingo, 13 de marzo, gas ruso para el tr\u00e1nsito a trav\u00e9s del territorio de Ucrania en el modo regular, de acuerdo con las solicitudes de los consumidores europeos: 109,5 millones de metros c\u00fabicos diarios&quot;.", "date": "1647171879", "karma": "96.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647171879", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-gazprom-confirma-mantiene-cambios-suministro-gas-europa-traves-ucrania-20220313102352.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637260}, {"title": "", "content": "", "date": "1647171872", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647171872", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637261}, {"title": "Vladi Orlov, p\u00edvot hispano-ucraniano: \u201cBasta de mentiras, la UE y la OTAN quer\u00edan esto\u201d", "content": "Las declaraciones del jugador de baloncesto -nacido en Jarkov- han provocado un aut\u00e9ntico Tsunami en redes sociales. \u201cCuando el Ej\u00e9rcito ucraniano nos masacraba no sal\u00eda en la tele\u201d afirma.", "date": "1647171964", "karma": "-7.00", "negatives": "26", "sent_date": "1647171964", "url": "https://www.larazon.es/deportes/baloncesto/20220313/q4z4tylkvjb77elrq6srzduk6m.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3637263}, {"title": "S\u00e1nchez anuncia a los presidentes que se est\u00e1n iniciando procedimientos contra Putin por cr\u00edmenes de guerra", "content": "Pedro S\u00e1nchez ha anunciado a los presidentes auton\u00f3micos que se est\u00e1n iniciando los procedimientos para que Vladimir Putin sea juzgado en los tribunales internacionales por la invasi\u00f3n de Ucrania. Fuentes gubernamentales explican que les ha trasladado que se est\u00e1 empezando la labor de documentaci\u00f3n para impulsar los tr\u00e1mites ante la Corte Penal Internacional para iniciar procedimientos por cr\u00edmenes de guerra y lesa humanidad.", "date": "1647172185", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647172185", "url": "https://www.eldiario.es/politica/sanchez-anuncia-presidentes-iniciando-procedimientos-putin-crimenes-guerra_1_8826257.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637264}, {"title": "", "content": "", "date": "1647172123", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647172123", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637265}, {"title": "Cuando los videojuegos fichan estrellas del cine y la televisi\u00f3n: de Bruce Willis a Norman Reedus", "content": "A continuaci\u00f3n os traigo una nutrida lista de int\u00e9rpretes asociados a la gran pantalla que han prestado sus f\u00edsicos y sus voces \u2014o ambos a la vez\u2014 al mundo del videojuego, ordenada por t\u00edtulos o sagas para hacerla un poco m\u00e1s llevadera.", "date": "1647172263", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647172263", "url": "https://www.espinof.com/actores-y-actrices/cuando-videojuegos-fichan-estrellas-cine-television-bruce-willis-a-norman-reedus-65-interpretes-convertidos-personajes-juegos", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637266}, {"title": "Fragata marroqu\u00ed en Tarifa", "content": "Una fragata marroqu\u00ed escolta a un grupo de barcos de su pa\u00eds mientras pescan en la costa de Tarifa (C\u00e1diz). El autor se queja de que los pescadores de Tarifa tienen las embarcaciones amarradas al puerto y no pueden salir.", "date": "1647172469", "karma": "44.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647172469", "url": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=10222139567933248&id=1084819707", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3637267}, {"title": "Carrera de camellos por el fot\u00f3grafo Alexandre Mounayer", "content": "Las carreras de camellos, tradicionalmente conocidas como el deporte de los antepasados, se llevan a cabo todos los a\u00f1os en la ciudad de Al Shahaniya, donde se encuentra la popular pista de carreras de camellos de Qatar. El peque\u00f1o dispositivo en la espalda del camello es un l\u00e1tigo inal\u00e1mbrico controlado por el propietario que conduce en el lado paralelo de la pista. La velocidad del camello ronda los 40 km/h.", "date": "1647172355", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647172355", "url": "https://121clicks.com/photo-stories/camel-race-al-shahaniya-qatar-alexandre-mounayer", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637268}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no. No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no.", "date": "1647172397", "karma": "-168.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647172397", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3637270}, {"title": "\u00bfYa no es Juan Guaid\u00f3 el presidente de Venezuela?", "content": "En una sola noche el gobierno colombiano dej\u00f3 de divisar el futuro como un horizonte de descanso celestial para empezar a sentir la presi\u00f3n de poder ser castigados por sus pecados en poco tiempo. Saddam Hussein, Mohamed Gadafi y Manuel Noriega fueron tambi\u00e9n \u201clos hijos favoritos de Dios\u201d en un periodo de sus vidas y el desenlace de cada uno ellos (colgado, torturado, extraditado) son los pasos de gigante que sienten venir los mandatarios del pa\u00eds cafetero. La situaci\u00f3n se entiende mejor en todo su contexto.", "date": "1647172592", "karma": "87.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647172592", "url": "https://otrarepublica.com/2022/03/11/ya-no-es-juan-guaido-el-presidente-de-venezuela/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637271}, {"title": "EE UU y la UE planean cortar el acceso de Rusia a la financiaci\u00f3n del FMI y el Banco Mundial", "content": "Biden proh\u00edbe la importaci\u00f3n de vodka, caviar y diamantes y pide al Congreso que interrumpa el libre comercio con Mosc\u00fa", "date": "1647172690", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647172690", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-11/estados-unidos-prohibe-la-importacion-de-marisco-vodka-y-diamantes-rusos.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3637272}, {"title": "No podemos vivir sin Men\u00e9ame", "content": "No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no. No podemos vivir sin Meneame, no podemos, no.", "date": "1647172849", "karma": "-98.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647172849", "url": "https://youtu.be/bj79hyNsDgQ", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3637273}, {"title": "", "content": "", "date": "1647172828", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647172828", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637274}, {"title": "Secuestro la acera y machaco el bolardo", "content": "Secuestro la acera y machaco el bolardo. Pero tranquilos, que solo ser\u00e1 un &quot;minutejo&quot;", "date": "1647173007", "karma": "-2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647173007", "url": "https://twitter.com/imberbe67/status/1502292755338432520?cxt=HBwWkMC46aXTm9kpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637276}, {"title": "", "content": "", "date": "1647173043", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647173043", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637277}, {"title": "Estos son los sitios que Google Maps oculta para que no puedas verlos", "content": "Instalaciones militares, islas remotas, casas de famosos e incluso lugares del crimen. Los servicios de Google Maps y Google Street View ocultan algunos lugares a los ojos de los curiosos internautas.", "date": "1647173160", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647173160", "url": "https://www.20minutos.es/imagenes/tecnologia/sitios-google-maps-oculta-no-verlos-4969538/1/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637278}, {"title": "El Chiringuito de Jugones concluye que la posici\u00f3n de Rusia en Ucrania es ilegal tras un largo an\u00e1lisis en un monitor de plasma", "content": "La edici\u00f3n de ayer de \u00abEl Chiringuito de Jugones\u00bb, el programa de f\u00fatbol presentado por Josep Pedrerol, decidi\u00f3 centrarse en el ineludible conflicto entre Rusia y Ucrania, al que llamaron \u00abEl Putinazo\u00bb. Con el an\u00e1lisis de las im\u00e1genes tomadas por sat\u00e9lite del asedio de las tropas rusas, el colaborador Pedro S\u00e1ez, ingeniero y experto en Big Data, concluy\u00f3 que la ofensiva de Vlad\u00edmir Putin es ilegal y merece las sanciones.", "date": "1647173237", "karma": "36.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647173237", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/el-chiringuito-de-jugones-concluye-que-la-posicion-de-rusia-en-ucrania-es-ilegal-tras-un-largo-analisis-en-un-monitor-de-plasma/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637279}, {"title": "Socorro, Internet ha sido discordizado", "content": "Correia hizo referencia a la &quot;discordizaci\u00f3n&quot; de Internet como el fen\u00f3meno causado por la transici\u00f3n de la informaci\u00f3n, de webs abiertas e indexadas que hac\u00edan f\u00e1cil localizar el contenido a plataformas semiabiertas o cerradas en las que los contenidos se opacan y se hace mucho m\u00e1s dif\u00edcil llegar a ellos. De oc\u00e9anos a jardines vallados.", "date": "1647195626", "karma": "1373.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647173433", "url": "https://www.xataka.com/otros/socorro-internet-ha-sido-discordizado", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3637280}, {"title": "Al menos 35 muertos en un bombardeo ruso contra una base militar cerca de Polonia", "content": "Se producen nuevos ataques en el oeste ucraniano, que acoge a miles de desplazados internos huidos del resto del pa\u00eds. El objetivo ha sido un centro de entrenamiento militar", "date": "1647173397", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647173397", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-13/rusia-ucrania-lviv-bombardeos-ofensiva_3390819/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3637281}, {"title": "DW Verifica: la desinformaci\u00f3n en la invasi\u00f3n rusa a Ucrania", "content": "La batalla para controlar la narrativa es otro de los puntos claves del ataque militar ordenador por Vladimir Putin. Mientras el presidente ruso busca quitarse la etiqueta de agresor, las autoridades ucranianas tratan de infundir moral a sus tropas y ciudadanos.", "date": "1647173681", "karma": "91.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647173681", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XC5PmFmFl5k", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637283}, {"title": "Y la mejor hamburguesa de Espa\u00f1a es\u2026", "content": "Transcribo el texto de la que result\u00f3 ganadora, etiquetada con el numero 4: \u201cDoble Smash Burger. Nos valemos de la aut\u00e9ntica t\u00e9cnica smash con dos pattys de 120 gramos cada uno. Carne de vaca rubia gallega con 45 d\u00edas de maduraci\u00f3n, 4 lonchas de queso cheddar americano y beicon crujiente ahumado con maderas de roble. Chorrea una salsa secreta y llega envuelta en pan brioche de semillas.\u201d A pesar de que la descripci\u00f3n nos dej\u00f3 dubitativos, su sabor y textura acabaron por convencernos.", "date": "1647173998", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647173998", "url": "https://elpais.com/elpais/2022/03/13/gastronotas_de_capel/1647170441_252656.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637285}, {"title": "El Universitario de Badajoz es pionero en implantar marcapasos bicamerales sin cables", "content": "El Servicio de Cardiolog\u00eda del Hospital Universitario de Badajoz ha sido seleccionado para implantar marcapasos bicamerales sin cables. El pasado 7 de marzo se realizaron los primeros implantes, lo que sit\u00faa al HUB como el segundo hospital de Europa y el cuarto del mundo en realizar estas intervenciones.", "date": "1647174034", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647174034", "url": "https://www.hoy.es/badajoz/hospital-universitario-badajoz-20220312133101-nt.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637286}, {"title": "A juicio este lunes dos enfermeras de una residencia y un t\u00e9cnico sanitario por la muerte de un anciano", "content": "Un Juzgado de lo Penal de Almer\u00eda acoge este lunes la vista oral contra dos enfermeras de una residencia de mayores del municipio de V\u00edcar y un t\u00e9cnico de emergencias sanitarias para quienes la Fiscal\u00eda interesa dos a\u00f1os de prisi\u00f3n por la muerte por imprudencia de un paciente de 86 a\u00f1os que sufri\u00f3 un atragantamiento. El Ministerio P\u00fablico considera que los tres acusados &quot;no adoptaron&quot; durante el traslado a un centro hospitalario en ambulancia &quot;las medidas terap\u00e9uticas adecuadas&quot; a su estado de salud y remarca que &quot;deb\u00edan haberse asegurado&quot;...", "date": "1647174050", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647174050", "url": "https://www.europapress.es/andalucia/almeria-00350/noticia-juicio-lunes-dos-enfermeras-residencia-tecnico-sanitario-muerte-anciano-20220313102952.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637287}, {"title": "", "content": "", "date": "1647173945", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647173945", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637288}, {"title": "Abascal espera llegar a acuerdos con Feij\u00f3o para &quot;echar a S\u00e1nchez&quot;", "content": "El l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, ha asegurado que espera tener una &quot;relaci\u00f3n cordial&quot; con el candidato a la Presidencia del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, y &quot;llegar a acuerdos&quot; con \u00e9l para &quot;echar&quot; al presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez.Para Abascal, Feij\u00f3o puede &quot;sacar de la abstenci\u00f3n a votantes muy convencidos del programa del PP&quot;, pero, ha avisado, &quot;no a los votantes que est\u00e1n convencidos del programa de Vox&quot;, por lo que no est\u00e1 &quot;preocupado&quot; por la llegada del tambi\u00e9n presidente de la Xunta de Galicia a la Presidencia de los 'populares'.", "date": "1647174231", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647174231", "url": "https://madridpress.com/art/301875/abascal-espera-llegar-a-acuerdos-con-feijoo-para-echar-a-sanchez", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637289}, {"title": "\u00bfEs Vladimir Putin un vampiro que quiere gobernar el mundo? pt", "content": "Diversas teor\u00edas difundidas en varios sitios web alrededor del mundo han vuelto a tomar fuerza a medida que el l\u00edder ruso comenz\u00f3 a ocupar m\u00e1s tiempo en las noticias y a protagonizar el detonante de una posible Tercera Guerra Mundial.", "date": "1647174643", "karma": "9.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647174643", "url": "https://revistamonet.globo.com/Noticias/noticia/2022/02/vladimir-putin-e-um-vampiro-que-quer-dominar-o-mundo-confira-teoria-conspiratoria-que-invadiu-internet.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637290}, {"title": "Un juzgado de Madrid desestima la demanda de Cifuentes contra Eroski por el v\u00eddeo del hurto", "content": "El juzgado de Primera Instancia n\u00famero 82 de Madrid ha desestimado la demanda de la expresidenta de la comunidad de Madrid, Cristina Cifuentes, contra Cecosa Hipermercados, perteneciente al grupo Eroski, por la difusi\u00f3n del v\u00eddeo en el que se mostraba a Cifuentes, junto a un vigilante de seguridad, tras sustraer presuntamente unas cremas en un establecimiento comercial del grupo de distribuci\u00f3n.", "date": "1647271503", "karma": "2429.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647174594", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220313/un-juzgado-de-madrid-desestima-la-demanda-de-cifuentes-contra-eroski-por-el-video-del-hurto", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3637292}, {"title": "Anuncios m\u00edticos de televisi\u00f3n", "content": "recopilaci\u00f3n de algunos anuncios televisivos que marcaron la infancia de los que nacimos a finales de los 90.", "date": "1647174831", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647174831", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WolVKjc6wV8", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637293}, {"title": "El PP deber\u00eda desaparecer", "content": "Hace muy poco tiempo, Casado contaba con su pronto acceso a la Moncloa, incluso sin ayuda de VOX, o quiz\u00e1 mediante una \u201cgran coalici\u00f3n\u201d con el PSOE. Pese a su desgracia, hay que reconocerle dos m\u00e9ritos: haber desplazado a la Soraya, que era a\u00fan peor, y haber llevado al PP a la crisis actual.", "date": "1647174845", "karma": "47.00", "negatives": "26", "sent_date": "1647174845", "url": "https://www.piomoa.es/?p=18235", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3637294}, {"title": "Seth: &quot;Internet es un completo error en la historia de la humanidad&quot;", "content": "No hay superh\u00e9roes en sus vi\u00f1etas, sino gente corriente atrapada en sus propios recuerdos. Figura imprescindible del c\u00f3mic de autor y nost\u00e1lgico de la cultura de mediados del siglo XX, el dibujante presenta en Espa\u00f1a \u2018George Sprott\u2019, sobre un viejo presentador de televisi\u00f3n que repasa una vida con m\u00e1s fracasos que \u00e9xitos", "date": "1647175571", "karma": "34.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647175571", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/letras/novela/novela_grafica/20220313/seth-internet-completo-error-historia-humanidad/656684464_0.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637295}, {"title": "Las ara\u00f1as Joro invadir\u00e1n la costa este de USA", "content": "Se trata de las ara\u00f1as Joro, y han vivido en el sureste de Estados Unidos desde hace nueve a\u00f1os. Sin embargo, un estudio reciente ha adelantado que estos ar\u00e1cnidos no tardar\u00e1n en tener una presencia mayor en parte de la costa este. Esto, en principio, no ha infundido ninguna alarma.", "date": "1647175839", "karma": "-54.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647175839", "url": "https://todociencia.net/las-aranas-joro-invadiran-la-costa-este-de-usa/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3637296}, {"title": "Un juzgado de Madrid desestima la demanda de Cifuentes contra Eroski por la difusi\u00f3n del v\u00eddeo de su presunto hurto", "content": "El juzgado de Primera Instancia n\u00famero 82 de Madrid ha desestimado la demanda de la expresidenta de la comunidad de Madrid, Cristina Cifuentes, contra Cecosa Hipermercados, perteneciente al grupo Eroski, por la difusi\u00f3n del v\u00eddeo en el que se mostraba a Cifuentes, junto a un vigilante de seguridad, tras sustraer presuntamente unas cremas en un establecimiento comercial del grupo de distribuci\u00f3n.", "date": "1647175828", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647175828", "url": "https://www.publico.es/politica/cristina-cifuentes-cremas-juzgado-madrid-desestima-demanda-cifuentes-eroski-difusion-video-presunto-hurto.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3637297}, {"title": "Gazprom mantiene el suministro de gas a Europa tras el aumento de las compras", "content": "Gazprom ha asegurado este domingo que contin\u00faa suministrando gas a Europa a trav\u00e9s de Ucrania en los vol\u00famenes diarios solicitados por los consumidores europeos, ha informado su representante, Sergei Kuprianov. El portavoz ha confirmado que &quot;Gazprom suministrar\u00e1 este domingo, 13 de marzo, gas ruso para el tr\u00e1nsito a trav\u00e9s del territorio de Ucrania en el modo regular, de acuerdo con las solicitudes de los consumidores europeos: 109,5 millones de metros c\u00fabicos diarios&quot;.", "date": "1647176504", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647176504", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/gazprom-mantiene-cambios-suministro-gas/2862135/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3637299}, {"title": "Zeus, el rey del Olimpo", "content": "Para el poeta Homero Zeus ocupaba el primer lugar entre todos los dioses del Olimpo. Para los antiguos griegos Zeus era la encarnaci\u00f3n del poder, pero tambi\u00e9n simbolizaba el orden, la justicia, la hospitalidad entre hombres y dioses y las jerarqu\u00edas sociales. Aunque los griegos sent\u00edan m\u00e1s pr\u00f3ximo a ellos mismos al Zeus que enamoraba a diosas y pastoras, cual un simple mortal, que al imperturbable s\u00edmbolo de la justicia.", "date": "1647176495", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647176495", "url": "https://ellegadodeclio.blogspot.com/2021/05/zeus-el-rey-del-olimpo.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637300}, {"title": "FakeNews: Leonardo DiCaprio nunca dono 10 millones de d\u00f3lares a Ucrania (eng)", "content": "El bulo se ha extendido con rapidez por rrss y grupos de conversaci\u00f3n, donde anunciaban que el actor hab\u00eda donado una importante cantidad de dinero al pa\u00eds ucraniano", "date": "1647176546", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647176546", "url": "https://edition.cnn.com/2022/03/12/politics/fact-check-dicaprio-donation-10-million-ukraine/index.html?fbclid=IwAR3TcUJkPbkzFbbQSlzFQSbnPW3rvFEDMJp7TX9uzLnUey9q7J2n8CHJn1g", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637301}, {"title": "", "content": "", "date": "1647176449", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647176449", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637302}, {"title": "S\u00e1nchez promete rebajas impositivas y reclama la acogida solidaria de refugiados de Ucrania", "content": "Ha destacado la oportunidad que tiene Espa\u00f1a como actor energ\u00e9tico en esta crisis y ha abogado por la intermediaci\u00f3n de China para encontrar una soluci\u00f3n diplom\u00e1tica a la guerra. Para todo ello, S\u00e1nchez ha reclamado la &quot;m\u00e1xima unidad&quot; entre todas las instituciones y autonom\u00edas y ha avanzado que Espa\u00f1a jugar\u00e1 un papel activo en la apertura de procedimientos legales en los tribunales internacionales contra Rusia.", "date": "1647177331", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647176594", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-13/conferencia-presidentes-autonomias-sanchez_3390853/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3637303}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es tu peri\u00f3dico ideal?", "content": "\u00bfCrees que podr\u00edas ser periodista? Con este TEST sabr\u00e1s en qu\u00e9 peri\u00f3dico deber\u00edas trabajar.", "date": "1647200702", "karma": "1085.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647177003", "url": "https://www.eljueves.es/test/cual-es-tu-periodico-ideal_1068/5", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "published", "id": 3637304}, {"title": "Berenberg reafirma su apoyo a Ence: &quot;El dinero realmente crece en los \u00e1rboles&quot;", "content": "Los expertos alemanes de Berenberg vuelven a reafirmarse este viernes en su preferencia por la papelera espa\u00f1ola Ence, sobre la que tienen una recomendaci\u00f3n de 'compra' y un precio objetivo de 4 euros (potencial de m\u00e1s del 30% desde los niveles actuales de cotizaci\u00f3n).", "date": "1647177023", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647177023", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/empresas/berenberg-ence-dinero-realmente-crece-arboles--9380725.html?fbclid=IwAR2xqUZcE66_WRE8cZmS-m0pta0L-9xUb6wlCmF6Kf3-Yt37ld2neb1zzmI", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637305}, {"title": "DeSantis: \u201cLa reuni\u00f3n secreta de la administraci\u00f3n Biden con el d\u00e9spota tir\u00e1nico r\u00e9gimen de Maduro es una traici\u00f3n\u201d", "content": "\u201cLa reuni\u00f3n del Gobierno de Biden con el r\u00e9gimen de Maduro es una traici\u00f3n desmoralizadora para los que han arriesgado su vidas por la libertad\u201d, dijo DeSantis.", "date": "1647177161", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647177161", "url": "https://elamerican.com/desantis-traicion-regimen-de-maduro/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637306}, {"title": "Estados Unidos sigue sin aceptar refugiados de la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "El presidente polaco Andrzej Duda ha pedido a EE.UU. que apoye mejor la creciente crisis de refugiados causada por la guerra de Rusia contra Ucrania. Mientras tanto, la Casa Blanca a\u00fan no se ha comprometido a aceptar a los ucranianos en EE.UU. Se han reportado casos de ucranianos que quieren reunirse con sus familiares que ya viven en EE.UU., pero a los que los funcionarios estadounidenses les niegan la entrada. Si parecen estar dispuestos a acoger ciudadanos con conocimientos tecnol\u00f3gicos para las empresas norteamericanas.", "date": "1647199509", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647177401", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/refugiados-ucranianos-eeuu-biden-b2034241.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "published", "id": 3637307}, {"title": "La Central Nuclear de Cofrentes, parada tras una explosi\u00f3n en una instalaci\u00f3n el\u00e9ctrica", "content": "La central nuclear de Cofrentes (Val\u00e8ncia) se encuentra parada tras una actuaci\u00f3n del sistema de protecci\u00f3n del reactor, seg\u00fan notifica el Consejo de Seguridad Nuclear (CSN) en un informe. El incidente ocurri\u00f3 el s\u00e1bado por la tarde cuando, seg\u00fan afirman testigos, se produjo una explosi\u00f3n en una de las instalaciones el\u00e9ctricas.", "date": "1647182403", "karma": "2143.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647177487", "url": "https://valenciaplaza.com/central-nuclear-cofrentes-parada-explosion-instalacion-electrica", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3637308}, {"title": "Rusia atraviesa las l\u00edneas rojas de la atrocidad en Ucrania", "content": "Bombardeos como el del hospital de Mariupol y otras t\u00e1cticas para aterrorizar a la poblaci\u00f3n apuntan a la comisi\u00f3n de cr\u00edmenes de guerra por parte de Mosc\u00fa", "date": "1647177496", "karma": "-140.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647177496", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-13/rusia-atraviesa-las-lineas-rojas-de-la-atrocidad-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3637309}, {"title": "Los Reyes presidiran el congreso 'Ganarse la vida. G\u00e9nero y trabajo a trav\u00e9s de los siglos' [NEEMT]", "content": "Los Reyes de Espa\u00f1a han aceptado la presidencia del Comit\u00e9 de Honor del Congreso Internacional 'Ganarse la vida. Genero y trabajo a trav\u00e9s de los siglos', que se celebrar\u00e1 en Pampaneira entre los d\u00edas 12 y 16 de septiembre, y que convertir\u00e1 a Espa\u00f1a en el centro mundial para el an\u00e1lisis de las transformaciones en la investigaci\u00f3n sobre g\u00e9nero y trabajo, y c\u00f3mo han incidido de forma desigual en las diferentes disciplinas o pa\u00edses, seg\u00fan informa el Centro de Estudios Hist\u00f3ricos del Valle de Lecr\u00edn y Alpujarra, uno de los organizadores.", "date": "1647192920", "karma": "2396.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647177819", "url": "https://www.elindependientedegranada.es/ciudadania/reyes-presiden-comite-honor-congreso-internacional-sobre-genero-trabajo-que-celebrara", "clicks": 0, "votes": "171", "status": "published", "id": 3637310}, {"title": "An\u00e1lisis: &quot;Posibles resultados de la guerra ruso-ucraniana y China&quot; [Ing]", "content": "<i>La guerra ruso-ucraniana es el conflicto geopol\u00edtico m\u00e1s grave desde la Segunda Guerra Mundial y tendr\u00e1 consecuencias mundiales mucho mayores que los atentados del 11 de septiembre. En este momento cr\u00edtico, China necesita analizar y evaluar con precisi\u00f3n la direcci\u00f3n de la guerra y su posible impacto en el panorama internacional. Al mismo tiempo, para luchar por un entorno exterior relativamente favorable, China necesita responder con flexibilidad y tomar decisiones estrat\u00e9gicas que se ajusten a sus intereses a largo plazo.</i> Trad. en #1.", "date": "1647202802", "karma": "1386.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647178226", "url": "https://uscnpm.org/2022/03/12/hu-wei-russia-ukraine-war-china-choice/", "clicks": 0, "votes": "85", "status": "published", "id": 3637311}, {"title": "Matar al monstruo del IPC y la decisi\u00f3n urgente de suspender impuestos", "content": "S\u00e1nchez deber\u00eda anunciar la suspensi\u00f3n inmediata de todos los impuestos energ\u00e9ticos ante una escalada de precios inasumible que est\u00e1 obligando a parar la industria  No es de recibo que el Estado est\u00e9 disparando su recaudaci\u00f3n en las \u00faltimas semanas a costa de una guerra que eleva los precios energ\u00e9ticos.", "date": "1647177950", "karma": "26.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647177950", "url": "https://www.lainformacion.com/opinion/ruben-j-lapetra/matar-monstruo-decision-urgente-suspender-impuestos/2862119/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637312}, {"title": "La revoluci\u00f3n del placer femenino: Nuevo satisfyer a energ\u00eda &quot;renovable&quot;", "content": "Esta es una soluci\u00f3n para zonas de escasos recursos pero en las que se pueden aprovechar las fuentes de energ\u00eda naturales y renovables. Con un poco de energ\u00eda hidr\u00e1ulica y solar puedes gozarlo.", "date": "1647177921", "karma": "48.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647177921", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ADVlNVStwAE", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637313}, {"title": "Muere en Ucrania el periodista estadounidense Brent Renaud", "content": "El periodista estadounidense Brent Renaud ha fallecido durante un tiroteo en la ciudad ucraniana de Irpin. La Polic\u00eda local acusa de los disparos a las fuerzas rusas.", "date": "1647183603", "karma": "1669.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647178334", "url": "https://www.naiz.eus/es/info/noticia/20220313/muere-en-ucrania-el-periodista-del-new-york-times-brent-renaud", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3637314}, {"title": "Odysee, el 'YouTube ruso' anticensura que utilizan los medios de comunicaci\u00f3n", "content": "Las p\u00e9rdidas del canal de televisi\u00f3n RT y el peri\u00f3dico digital Sputnik han provocado que ambas empresas hayan optado por la web de v\u00eddeos bajo demanda llamada Odysee, teniendo en cuenta que ambos medios eran herramientas de propaganda en manos del Kremlin.", "date": "1647178534", "karma": "-38.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647178534", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/aplicaciones/odysee-el-youtube-ruso-anticensura-que-utilizan-los-medios-de-comunicacion-4969083/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3637316}, {"title": "", "content": "", "date": "1647178471", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647178471", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637317}, {"title": "Salvini acude a la frontera entre Ucrania y Polonia y es rechazado por el alcalde de Przemysl", "content": "Mostr\u00f3 la camiseta que llevaba el l\u00edder de la Liga en el Parlamento Europeo hace unos a\u00f1os apoyando a Putin", "date": "1647178689", "karma": "5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647178689", "url": "https://twitter.com/marcobreso/status/1501201298762485761", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637318}, {"title": "El \u201cNo a la guerra\u201d llega al Ej\u00e9rcito de Rusia: 600 marineros se niegan a desembarcar para combatir en Ucrania", "content": "Prisioneros de guerra denuncian la existencia de pelotones de fusilamiento para matar a los desertores.Diecisiete d\u00edas han pasado desde el comienzo de la invasi\u00f3n rusa a Ucrania. El 24 de febrero, las primeras ciudades ucranianas fueron bombardeadas pese a que el Kremlin y el presidente de Rusia, Vladimir Putin, desmintieron previamente de forma reiterada que tuvieran intenci\u00f3n de iniciar una guerra en la naci\u00f3n. Desde entonces, los bombardeos y tiroteos no cesan y cientos de civiles han muerto tras el impacto de misiles en edificios,hogares...", "date": "1647178686", "karma": "53.00", "negatives": "25", "sent_date": "1647178686", "url": "https://www.larazon.es/internacional/europa/20220312/fcr6d6oenngmposmeavokvkpwe.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637319}, {"title": "Ferreras salta a la noche del lunes con una entrevista a Pedro S\u00e1nchez en La Sexta", "content": "Cambio en la parrilla de La Sexta para este lunes, 14 de marzo. Atresmedia ha anunciado que Antonio Garc\u00eda Ferreras entrevistar\u00e1 a Pedro S\u00e1nchez en un especial de 'Al rojo vivo' a partir de las 21:30 horas. El presentador del espacio de actualidad y el presidente del Gobierno de Espa\u00f1a abordar\u00e1n asuntos como la enrevesada situaci\u00f3n de guerra en Ucrania y las repercusiones econ\u00f3micas que pueda tener para nuestro pa\u00eds", "date": "1647178971", "karma": "61.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647178971", "url": "https://www.elconfidencial.com/television/programas-tv/2022-03-13/la-sexta-pedro-sanchez-ferreras-entrevista-lunes_3390856/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637320}, {"title": "Un carro se sale de un juego mec\u00e1nico en Lima - Per\u00fa", "content": "En la noche del viernes se report\u00f3 un accidente en el Play Land Park del Jockey, ubicado en el distrito de Surco, cuando uno de los veh\u00edculos de un juego mec\u00e1nico se desprendi\u00f3 de su eje y sali\u00f3 disparado con sus ocupantes a bordo. Hay dos ni\u00f1os heridos que tienen m\u00faltiples heridas y da\u00f1os, incluido un pulm\u00f3n perforado; y uno de ellos se encuentra en la Unidad de Cuidados Intensivos (UCI)", "date": "1647179304", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647179304", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IJ3-9qrCYLs", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637321}, {"title": "S\u00e1nchez adelanta que aprobar\u00e1 rebajas impositivas a los sectores afectados por la guerra en Ucrania", "content": "El jefe del Ejecutivo, Pedro S\u00e1nchez, ha trasladado a los presidentes auton\u00f3micos en la Conferencia de Presidentes de este domingo en la isla de La Palma que el Gobierno aprobar\u00e1 rebajas impositivas a los sectores afectados por la guerra en Ucrania, aunque no ha precisado en qu\u00e9 consistir\u00e1n, seg\u00fan han informado fuentes de La Moncloa.", "date": "1647179492", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647179492", "url": "https://sticknoticias.com/sanchez-adelanta-que-aprobara-rebajas-impositivas-a-los-sectores-afectados-por-la-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637322}, {"title": "Pixies - Concierto completo en Brixton Academy (1.991)", "content": "Los Pixies tocan en el Brixton Academy un repertorio que abarca todos sus discos publicados. La actuaci\u00f3n tuvo lugar en 1.991, momento de m\u00e1ximo apogeo de la banda.", "date": "1647197108", "karma": "1312.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647180116", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BzA3eCHI2ns", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "published", "id": 3637323}, {"title": "As\u00ed intentaron vender Juan Carlos y Corinna la tercera parte de Repsol a un oligarca amigo de Putin", "content": "Pocos personajes de carne y hueso como Juan Carlos I, Corinna y Vladimir Putin pod\u00edan juntarse en este momento en una historia verdadera como para constatar que la realidad supera la ficci\u00f3n. Pero adem\u00e1s a este elenco debemos unir en la noticia a Rodr\u00edguez Zapatero, a los esp\u00edas espa\u00f1oles, a Repsol y al oso borracho que caz\u00f3 el Em\u00e9rito como regalo del presidente ruso.  Lo crean o no, Gracias a Corinna y Juan Carlos I, el ruso Vaguit Alekp\u00e9rov, due\u00f1o de la petrolera Lukoil, podr\u00eda haber controlado hasta el 30% de Repsol.", "date": "1647186903", "karma": "4629.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647179864", "url": "https://informalia.eleconomista.es/noticias/noticias/11663485/03/22/Asi-intentaron-venderle-Juan-Carlos-y-Corinna-la-tercera-parte-de-Repsol-a-un-oligarca-amigo-de-Putin.html", "clicks": 0, "votes": "299", "status": "published", "id": 3637325}, {"title": "Los alfileres que aterrorizaron a los agresores", "content": "Hace un siglo las feministas usaron como armas alfileres escondidos en sus sombreros. Algunos hombres pidieron que fuesen prohibidos. Estas improvisadas armas mantuvieron a raya a los acosadores. La prensa, sobre todo la de Nueva York o Chicago, registr\u00f3 numerosos casos de mujeres que, al ser atacadas por extra\u00f1os, usaban los alfileres como defensa personal, llegando a editarse panfletos y peque\u00f1os manuales. Pero no solamente en Estados Unidos...", "date": "1647246324", "karma": "1840.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647180533", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/los-alfileres-que-aterrorizaron-a-los-agresores", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3637327}, {"title": "Muere tiroteado en Ucrania el periodista estadounidense Brent Renaud", "content": "Fuerzas rusas habr\u00edan matado al periodista estadounidense Brent Renaud en un ataque en Irpin, a las afueras de Kiev, donde tambi\u00e9n ha resultado herido su compa\u00f1ero, seg\u00fan ha informado el jefe de la Polic\u00eda de la capital, Andrii Nebitov, y recoge la prensa ucraniana. &quot;Hoy, un corresponsal de 51 a\u00f1os del famoso peri\u00f3dico The New York Times ha muerto tiroteado en Irpin. Otro periodista ha resultado herido. Ahora mismo estamos intentando sacar a la v\u00edctima de la zona de combate&quot;, ha comunicado Nebitov. El agente ha apuntado a trav\u00e9s de una public", "date": "1647180385", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647180385", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969931/0/muere-tiroteado-ucrania-periodista-the-new-york-times-brent-renaud/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637328}, {"title": "", "content": "", "date": "1647180324", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647180324", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637329}, {"title": "Paulo Coelho: Pugna en Ucrania, buena excusa para infundir rusofobia", "content": "El escritor brasile\u00f1o Paulo Coelho afirma que el conflicto en Ucrania es una excusa para la rusofobia, y llama a no caer en el juego de culpar a los rusos.", "date": "1647180536", "karma": "103.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647180536", "url": "https://www.hispantv.com/noticias/rusia/539126/paulo-coelho-tension-ucrania", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637330}, {"title": "El tenso ambiente de los rusos en Marbella: miedo a ser deportados mientras Espa\u00f1a sigue concediendo Golden Visas", "content": "&quot;Antes hac\u00edamos cosas juntos. Ahora son todo tiranteces. La guerra en Ucrania ha enrarecido el ambiente y todo se ha vuelto muy complicado&quot;, resume Ana Ivanovna para describir c\u00f3mo el conflicto est\u00e1 alterando las relaciones sociales entre los rusos y los ucranianos que viven en la Costa del Sol. Dos comunidades que, hasta el inicio de las hostilidades de Putin, conviv\u00edan pr\u00e1cticamente como una sola. Ana (que ha pedido ser identificada con este nombre para ocultar su verdadera identidad) vive desde hace a\u00f1os en Estepona y forma parte de una...", "date": "1647180554", "karma": "99.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647180554", "url": "https://www.elmundo.es/loc/2022/03/13/622b690dfc6c83dc508b4581.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3637331}, {"title": "La noche tem\u00e1tica. Wagner: los mercenarios de Putin", "content": "El grupo Wagner es una milicia privada rusa que act\u00faa de forma clandestina. Putin niega que represente al estado ruso. Mientras, algunos de sus l\u00edderes han sido condecorados por el Kremlin. Los mercenarios se han movido a la sombra en los diferentes conflictos en los que Rusia tiene influencia: Ucrania, Siria, L\u00edbano, Mali o la Rep\u00fablica Centroafricana.", "date": "1647193819", "karma": "1600.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647180558", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/la-noche-tematica/wagner-mercenarios-putin/6431171/", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3637332}, {"title": "Lavrov: Rusia no planea ocupar Ucrania, est\u00e1 dispuesta a dialogar(Hemeroteca)", "content": "Rusia no tiene ninguna intenci\u00f3n de ocupar Ucrania y Mosc\u00fa est\u00e1 dispuesto a llevar a cabo negociaciones inmediatamente despu\u00e9s de que las fuerzas ucranianas &quot;depongan las armas&quot;, &quot;Rusia garantizar\u00e1 la desmilitarizaci\u00f3n y desnazificaci\u00f3n de Ucrania. Hemos sufrido demasiado el nazismo y el pueblo ucraniano ha sufrido demasiado como para cerrar los ojos ante todo esto&quot;, dijo Lavrov durante una conferencia de prensa.", "date": "1647180655", "karma": "-43.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647180655", "url": "http://spanish.news.cn/2022-02/26/c_1310489348.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3637334}, {"title": "", "content": "", "date": "1647180555", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647180555", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637335}, {"title": "C\u00e1ritas con Ucrania", "content": "Apoyamos a la poblaci\u00f3n v\u00edctima de los ataques y la emergencia humanitaria. C\u00e1ritas Espa\u00f1ola trabaja en Ucrania desde 2010, donde apoyamos diversos proyectos de acci\u00f3n social y de emergencia.  La cooperaci\u00f3n con C\u00e1ritas Ucrania se focaliza en centros de atenci\u00f3n a personas con diversidad funcional y a familias vulnerables, as\u00ed como la financiaci\u00f3n de proyectos de emergencia en Donbas desde 2014. Resumen de la respuesta de C\u00e1ritas Ucrania, C\u00e1ritas Ruman\u00eda, C\u00e1ritas Polonia, C\u00e1ritas Moldavia, C\u00e1ritas Bulgaria y C\u00e1ritas Eslovaquia a la crisis.", "date": "1647244556", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647180922", "url": "https://www.caritas.es/emergencias/caritas-con-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3637336}, {"title": "RUGBY: Espa\u00f1a gana a Portugal... \u00a1y vuelve al Mundial 24 a\u00f1os despu\u00e9s!", "content": "El XV del Le\u00f3n se impuso por 33-28 y estar\u00e1 por segunda vez en su historia en la m\u00e1xima competici\u00f3n mundial por pa\u00edses. Despu\u00e9s de un largo camino de 24 a\u00f1os en el que han abundado los sinsabores, Espa\u00f1a estar\u00e1 en la Copa del Mundo de Francia de 2023. Ser\u00e1 la segunda vez que el rugby espa\u00f1ol juegue la m\u00e1xima competici\u00f3n mundial por pa\u00edses.", "date": "1647180738", "karma": "6.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647180738", "url": "https://www.marca.com/rugby/2022/03/13/622dd432ca4741bc3c8b45e5.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3637337}, {"title": "El New York Times aclara que el periodista fallecido no trabajaba para ellos", "content": "El New York Times aclar\u00f3 hoy que el periodista estadounidense Brent Renaud, fallecido en la localidad ucraniana de Irpen, en el oeste de Kiev, abatido por fuerzas rusas, no estaba trabajando para ellos en el momento del suceso. Rel https://www.meneame.net/story/muere-ucrania-periodista-new-york-times-brent-renaud", "date": "1647181015", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647181015", "url": "https://www.efe.com/efe/america/portada/el-new-york-times-aclara-que-periodista-fallecido-no-trabajaba-para-ellos/20000064-4759988", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3637339}, {"title": "Las fuerzas de ocupaci\u00f3n estadounidenses exportaron toneladas de trigo sirio robado al norte de Irak (ruso)", "content": "Fuentes locales dijeron al corresponsal de SANA que un convoy de 58 camiones con toneladas de trigo sirio robado y 7 petroleros con petr\u00f3leo, acompa\u00f1ados por veh\u00edculos blindados militares de las fuerzas de ocupaci\u00f3n estadounidenses, sali\u00f3 a trav\u00e9s del cruce fronterizo ilegal de al-Waleed en el \u00e1rea de al-Yarubiya y se dirigi\u00f3 hacia Irak. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647181295", "karma": "97.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647181295", "url": "http://sana.sy/ru/?p=308713", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3637340}, {"title": "El adoctrinamiento nazi a los ni\u00f1os en Ucrania es calcado al que hace el Daesh a los ni\u00f1os en Oriente Medio.", "content": "A la izquierda, la ni\u00f1a ucraniana adoctrinada en el nazismo del video anterior y a la derecha, una ni\u00f1a adoctrinada en el yihadismo en Siria.", "date": "1647181360", "karma": "-5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647181360", "url": "https://twitter.com/DaniMayakovski/status/1502861897967804416", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637341}, {"title": "", "content": "", "date": "1647181387", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647181387", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637342}, {"title": "Osaka se despide entre l\u00e1grimas por insultos de un aficionado", "content": "La japonesa Naomi Osaka, ganadora de cuatro t\u00edtulos Grand Slam, se despidi\u00f3 este s\u00e1bado entre l\u00e1grimas en la segunda ronda del torneo de Indian Wells, tras perder 6-0 y 6-4 ante la rusa Veronika Kudermetova en un partido en el que estuvo condicionada por un insulto recibido durante el primer juego por parte de un aficionado.", "date": "1647181567", "karma": "109.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647181567", "url": "https://as.com/tenis/2022/03/13/masters_1000/1647164119_136625.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3637344}, {"title": "El Grupo Wagner, los mercenarios neonazis que intentan matar a Zelensky", "content": "El grupo de mercenarios privados Wagner opera en el mas absoluto secretismo y estaba en Kiev antes de la invasion preparado para asesinar a Zelensky. Comparte base militar con un batall\u00f3n militar oficial ruso, su comandante en jefe es considerado claramente neonazi y fue bautizado usando el nombre del compositor favorito de Hitler. Una filtraci\u00f3n de inteligencia permiti\u00f3 &quot;neutralizar&quot; esa amenaza.", "date": "1647182248", "karma": "10.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647182248", "url": "https://www.sinetiqueta.cl/el-grupo-wagner-los-mercenarios-neonazis-que-intentan-matar-a-zelensky/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3637345}, {"title": "Rusia perpreta el ataque m\u00e1s cercano a la OTAN: 35 muertos en una base militar con instructores extranjeros", "content": "Rusia ha perpetrado la madrugada de este domingo el ataque m\u00e1s cercano a territorio de la OTAN. Las fuerzas rusas han bombardeado el Centro Internacional para el Mantenimiento de la Paz y la Seguridad, una base militar de entrenamiento en Y\u00e1voriv, a solo 25 kil\u00f3metros de Polonia. Ha habido al menos 35 muertos y 134 heridos, seg\u00fan ha informado por Telegram Maksym Kozytskyi,", "date": "1647182181", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647182181", "url": "https://es.ara.cat/internacional/rusia-perpreta-ataque-cercano-otan-35-muertos-base-militar-instructores-extranjeros_1_4302104.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3637346}, {"title": "El ministro de Finanzas ruso dice que cerca de 300.000 millones de d\u00f3lares de las reservas de oro y divisas del Banco Central est\u00e1n congelados", "content": "Ant\u00f3n Silu\u00e1nov declar\u00f3 que Rusia pagar\u00e1 en rublos su deuda soberana hasta que los pa\u00edses occidentales descongelen sus reservas de oro y divisas.", "date": "1647182272", "karma": "87.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647182272", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423655-rusia-300-000-millones-reservas-congelados", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637347}, {"title": "\u201cNo me gustan los libros\u201d: \u00bfy si los institutos contribuyen a que los alumnos dejen de leer por la forma en que se ense\u00f1a literatura?", "content": "Los temarios siguen anclados en obras medievales espa\u00f1olas y del Siglo de Oro. Pa\u00edses como Francia han dado un vuelco a la materia para conectar con los adolescentes", "date": "1647200108", "karma": "1926.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647182348", "url": "https://elpais.com/educacion/2022-03-13/no-me-gustan-los-libros-y-si-los-institutos-contribuyen-a-que-los-alumnos-dejen-de-leer-por-la-forma-en-que-se-ensena-literatura.html", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3637348}, {"title": "VIDEO: Sujeto mata a balazos a desamparado hispano que dorm\u00eda en la calle en Manhattan; fue su segundo ataque y NYPD arranca cacer\u00eda", "content": "Un equipo especial del Departamento de Polic\u00eda de Nueva York (NYPD) se lanz\u00f3 a la cacer\u00eda de un sujeto que es cosiderado un \u201ctirador serial\u201d, ya que atac\u00f3 a dos hombres mientras dorm\u00edan en la calle, logrando matar a uno de ellos en el barrio de SoHo. La v\u00edctima que falleci\u00f3, aparentemente de origen hispano \u2013seg\u00fan descripciones de la Polic\u00eda\u2013 muri\u00f3 tras recibir un disparo en la cabeza y el cuello a las 6:00 a.m. del s\u00e1bado, cuando dorm\u00eda en la entrada del 148 de la calle Lafayette, frente al exclusivo hotel 11 Howard.", "date": "1647338732", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647182457", "url": "https://eldiariony.com/2022/03/13/video-sujeto-mata-a-balazos-a-desamparado-hispano-en-manhattan-que-dormia-en-la-calle-fue-su-segundo-ataque-y-nypd-arranca-caceria/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3637349}, {"title": "Madrid y Catalu\u00f1a lideran la lista de alarmas por blanqueo de capitales: as\u00ed trabajan los registradores del CRAB", "content": "Extrapolado al registro de la propiedad, la situaci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s repartida y es Andaluc\u00eda, con 1.440 alarmas, la regi\u00f3n que lidera esta estad\u00edstica, seguida de Madrid (1.264), Valencia (1.092) y Catalu\u00f1a (860). La nota positiva la pone el n\u00famero total de alarmas por posible blanqueo de capitales, tanto en actividades mercantiles como de propiedades, que disminuy\u00f3 un 21,5% en 2020 respecto al a\u00f1o anterior.", "date": "1647182720", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647182720", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2021-06-10/blanqueo-capitales-crab-colegio-registradores-bra_3098440/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637351}, {"title": "Un incendio intencionado arrasa el interior del IES Mediterr\u00e1neo de Garrucha (Almer\u00eda)", "content": "El IES Mediterr\u00e1neo de Garrucha, ubicado a las afueras de la localidad, ha quedado arrasado por las llamas en la madrugada de este domingo en un incendio intencionado, seg\u00fan han apuntado diversas fuentes. La Guardia Civil de Almer\u00eda ha abierto una investigaci\u00f3n para esclarecer los hechos y el Ayuntamiento de la localidad est\u00e1 pidiendo colaboraci\u00f3n ciudadana para encontrar a los responsables.", "date": "1647188102", "karma": "1389.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647182759", "url": "https://levante.ideal.es/actualidad/incendio-intencionado-arrasa-20220313143542-nt.html", "clicks": 0, "votes": "76", "status": "published", "id": 3637352}, {"title": "Hay tanta basura espacial que hemos perdido el control de muchos objetos", "content": "La carrera espacial suma una nueva fecha hist\u00f3rica, una de esas que conviene manejar y, a su manera, marcan un hito: el 4 de marzo de 2021. No pisamos ning\u00fan planeta inh\u00f3spito, ni lanzamos un nuevo instrumento de estudio, como el James Webb. La haza\u00f1a en esta ocasi\u00f3n fue bastante menos \u00e9pica y mucho m\u00e1s bochornosa. Por primera vez desde que nos dedicamos a explorar el universo, un fragmento de basura &quot;made in Earth&quot;, fuera de control y de origen dudoso, impact\u00f3 contra la superficie de la Luna. Lo hizo sin que nosotros lo hayamos enviado all\u00ed.", "date": "1647182883", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647182883", "url": "https://www.xataka.com/espacio/tenemos-basura-espacial-fuera-control-como-grave-problema-como-evolucionara", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637353}, {"title": "Rusia, acusada de usar bombas de f\u00f3sforo en ataques en el este de Ucrania", "content": "Un responsable policial ucraniano de la regi\u00f3n de Lugansk (este) acus\u00f3 este domingo de bombardear su localidad con bombas de f\u00f3sforo, mientras que un ataque perpetrado en la regi\u00f3n cercana de Dontesk caus\u00f3 30 heridos en un monasterio. Seg\u00fan Oleksi Biloshytsky, jefe de la polic\u00eda de Popasna, una ciudad situada a un centenar de kil\u00f3metros al oeste de Lugansk, las fuerzas rusas utilizaron bombas de f\u00f3sforo en su municipio. &quot;Es lo que los nazis llamaban una 'cebolla ardiente', eso es lo que los 'rusistas' [combinaci\u00f3n de &quot;rusos&quot; y &quot;fascistas&quot;]", "date": "1647183075", "karma": "-38.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647183075", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/13/rusia-acusada-de-usar-bombas-de-fosforo-en-ataques-en-el-este-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3637355}, {"title": "", "content": "", "date": "1647183024", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647183024", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637356}, {"title": "Convierten una imagen de una GameCube portable falsa en algo real. \u00a1Menuda maravilla!", "content": "Bas\u00e1ndose en un modelo fake que realiz\u00f3 un usuario bajo el nombre de Demond hace m\u00e1s de 15 a\u00f1os, y que circul\u00f3 por diversos a\u00f1os por Internet cobrando gran popularidad inspirado totalmente por GameBoy Advance SP, el ingeniero y creador de contenido ya mencionado, GingerOfOz, ha hecho que ese modelo falso ahora cobre vida y pueda usarse sin problemas. Con algunas limitaciones y ajustes, eso s\u00ed, pero a cualquier le encantar\u00eda tener esto en sus manos para poder disfrutar de verdaderos cl\u00e1sicos con los botones antiguos de la consola.", "date": "1647183190", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647183190", "url": "https://vandal.elespanol.com/noticia/1350752196/convierten-una-imagen-de-una-gamecube-portable-falsa-en-algo-real-menuda-maravilla/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637358}, {"title": "Namibia, llena de vida: hermosa fotograf\u00eda del desierto por Tobias H\u00e4gg", "content": "&quot;Fui testigo de grandes dunas de arena que crec\u00edan desde el suelo y observ\u00e9 la magn\u00edfica reproducci\u00f3n por sus sombras. Como colosales monumentos de la antig\u00fcedad, moldeados por la propia naturaleza. Nunca en mi vida hab\u00eda sido testigo de ese marcado contraste entre la luz y la sombra tan claro como lo hice en el desierto de Namibia&quot;.", "date": "1647183469", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647183469", "url": "https://121clicks.com/inspirations/namibia-desert-photography-by-tobias-hagg", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637359}, {"title": "El Ministerio de Defensa de Ucrania difunde un escalofriante v\u00eddeo que muestra Par\u00eds siendo bombardeada como si fuese Ucrania", "content": "El Ministerio de Defensa de Ucrania ha difundido un v\u00eddeo este s\u00e1bado con el que pretende concienciar a Europa de la necesidad de que se cierre el espacio a\u00e9reo de Ucrania en plena guerra tras la invasi\u00f3n de Rusia.", "date": "1647183520", "karma": "-26.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647183520", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969804/0/escalofriante-video-paris-bombardeada-fuese-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3637363}, {"title": "Maduro intensifica la tortura mientras EE.UU. reanuda el di\u00e1logo con \u00e9l", "content": "Cuando cay\u00f3 en manos del r\u00e9gimen de Nicol\u00e1s Maduro, Matthew Heath, un estadounidense de 40 a\u00f1os y veterano del Cuerpo de Marines, fue desnudado y electrocutado tras ser atado a una malla de alambre conectada a una bater\u00eda de coche, seg\u00fan un informe de torturas en Venezuela presentado el viernes en la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA)", "date": "1647183687", "karma": "-28.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647183687", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-maduro-intensifica-tortura-mientras-eeuu-reanuda-dialogo-202203130242_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3637364}, {"title": "Nikol\u00e1i Gogol, Sergu\u00e9i Prokofiev y Kazimir Mal\u00e9vich: Los \u00edconos culturales rusos que nacieron en Ucrania", "content": "A pesar del conflicto armado y geopol\u00edtico que se encuentran ambos pa\u00edses, son varios los personajes art\u00edsticos que unen a las naciones que tuvieron un pasado en com\u00fan.", "date": "1647183805", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647183805", "url": "https://www.emol.com/noticias/Espectaculos/2022/02/25/1047793/iconos-culturales-rusos-nacido-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637365}, {"title": "Hackean la cuenta de Twitter de la Casa Real y simulan seguir a Zelenski", "content": "La Casa Real ha detectado este domingo una &quot;intromisi\u00f3n cibern\u00e9tica&quot; en su cuenta de Twitter, &quot;@CasaReal&quot;, donde se ha simulado el seguimiento al presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, acci\u00f3n que ha sido neutralizada. La instituci\u00f3n ha informado de la manipulaci\u00f3n y ha precisado que ha consistido en simular &quot;un seguimiento falso a la cuenta del presidente de Ucrania&quot;.", "date": "1647183808", "karma": "15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647183808", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969945/0/hackean-la-cuenta-de-twitter-de-la-casa-real-y-simulan-seguir-a-zelenski/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637366}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1647183927", "karma": "-29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647183927", "url": "https://www.ine.es", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3637367}, {"title": "Las rarezas de Pi, el n\u00famero con m\u00e1s fanes del mundo", "content": "Catorce de marzo: 14/3 o 3/14 si lo leemos en nomenclatura inglesa. Al decir \u201ctres catorce\u201d r\u00e1pidamente se dibuja en nuestra mente un n\u00famero que nos recuerda al instituto. Es muy posible, adem\u00e1s, que al escucharlo sigamos la retah\u00edla: quince, noventa y dos, sesenta y cinco\u2026 hasta donde nos alcance la memoria para recordar las cifras del singular n\u00famero Pi. El congreso de EEUU en 2009 declar\u00f3 oficialmente que este d\u00eda, el 14 de marzo, ser\u00eda el D\u00eda de \u03c0.", "date": "1647200125", "karma": "953.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647184900", "url": "https://theconversation.com/las-rarezas-de-pi-el-numero-con-mas-fanes-del-mundo-175973", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "published", "id": 3637368}, {"title": "Caf\u00e9 caleta, la bebida de los pescadores de Ibiza", "content": "Seg\u00fan la receta cl\u00e1sica para disfrutarlo deberemos a\u00f1adir caf\u00e9 molido en una cazuela donde previamente habremos puesto un litro de agua a hervir y dejarlo infusionar durante unos ocho minutos.  Mientras se produce este ritual prepararemos en otro recipiente una mezcla de brandy, de ron y de az\u00facar, a la que a\u00f1adiremos c\u00e1scaras de naranja y de lim\u00f3n, canela en rama y algunos granos de caf\u00e9.", "date": "1647184919", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647184919", "url": "http://ibiza.travel/2020/09/cafe-caleta-la-bebida-de-los-pescadores-de-ibiza/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637369}, {"title": "Alejandro Severo es proclamado emperador de Roma", "content": "El 13 de marzo de 222 Alejandro Severo fue proclamado emperador de Roma despu\u00e9s de la muerte de su primo, Heliog\u00e1balo, asesinado junto a su madre por la guardia pretoriana. Alejandro fue el \u00faltimo C\u00e9sar de la dinast\u00eda de los Severos. Con su muerte dio comienzo la crisis del siglo III. Los excesos de Heliog\u00e1balo le aventuraban una carrera corta como gobernante \u2014solo estuvo 4 a\u00f1os en el poder\u2014. Las mujeres de la familia de los Severo decidieron preparar con cuidado a su sucesor antes de la inminente ca\u00edda del C\u00e9sar. Con solo 13 a\u00f1os Alejandro...", "date": "1647185090", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647185090", "url": "https://www.zendalibros.com/alejandro-severo-es-proclamado-emperador-de-roma/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637370}, {"title": "Bermudas revoca las licencias de 745 aviones rusos, el 50% de la flota a\u00e9rea comercial rusa", "content": "La mayor\u00eda de los aviones que vuelan para las aerol\u00edneas rusas est\u00e1n registrados en las Bermudas para evadir impuestos. Adem\u00e1s, las empresas extranjeras de <i>leasing</i> quieren recuperar sus aviones en Rusia antes del 28 de marzo.", "date": "1647192003", "karma": "1985.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647185260", "url": "https://twitter.com/AlexInAir/status/1502933647783043080", "clicks": 0, "votes": "152", "status": "published", "id": 3637371}, {"title": "\u00bfEra inevitable? Breve historia de la guerra de Rusia en Ucrania", "content": "Durante los tres meses previos a la invasi\u00f3n, todo el mundo debati\u00f3 acerca de si una guerra era una posibilidad real; si las amenazas de Vlad\u00edmir Putin eran un farol o iban en serio. Algunos de los expertos en geopol\u00edtica rusa que antes aconsejaban prudencia en las previsiones, afirmaban ahora que hab\u00eda motivos para preocuparse. Otros, que durante mucho tiempo hab\u00edan criticado la actitud de Putin, aseguraban que solo trataba de llamar la atenci\u00f3n, que sus amenazas solo eran una estrategia teatral. Hubo un intenso debate entre los analistas que", "date": "1647185063", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647185063", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/inevitable-breve-historia-guerra-rusia-ucrania_129_8825481.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3637372}, {"title": "C\u00f3mo vamos a extinguirnos", "content": "(...) \u00bfQu\u00e9 probabilidades hay de que la humanidad exista para siempre? M\u00e1s bien pocas. El 99,9% de las especies de seres vivos de la Tierra se han extinguido en alg\u00fan momento. Estamos atravesando la sexta extinci\u00f3n masiva en la historia del planeta Tierra. Las especies desaparecen a un ritmo miles de veces m\u00e1s r\u00e1pido que lo normal.  Nosotros no somos diferentes. La pregunta no es si nos extinguiremos, sino c\u00f3mo. Estas son algunas posibilidades, llamadas riesgos existenciales:", "date": "1647185302", "karma": "100.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647185302", "url": "https://www.eldiario.es/comoyporque/extinguirnos_1_8823610.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637373}, {"title": "Al menos 35 muertos y 134 heridos en un ataque ruso a una base militar a 25 kil\u00f3metros de Polonia", "content": "Los ataques rusos han apuntado este domingo a una base militar ucraniana cerca de la frontera con Polonia que hab\u00eda sido utilizada para ejercicios conjuntos con la OTAN", "date": "1647185618", "karma": "-2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647185618", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/13/622daa65e4d4d8ba7d8b4590.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3637374}, {"title": "El Gobierno reparti\u00f3 400.000 euros en 2021 entre fundaciones de PSOE, PP, Vox, Podemos, IU, PNV y Bildu", "content": "En el reparto de 2021 no particip\u00f3 Ciudadanos, que entonces no ten\u00eda ninguna fundaci\u00f3n vinculada. Recientemente han cambiado de pol\u00edtica con la creaci\u00f3n de la Fundaci\u00f3n Liberales que dirigir\u00e1 el diputado Guillermo D\u00edaz  Estas ayudas se asignan en funci\u00f3n de la representatividad electoral cosechada por los partidos con representaci\u00f3n parlamentaria, por lo que las fundaciones socialistas se llevaron casi 150.000 euros, alrededor del 36% del total", "date": "1647185896", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647185896", "url": "https://www.infolibre.es/economia/gobierno-repartio-400-000-euros-2021-fundaciones-psoe-pp-vox-iu-pnv-bildu_1_1222229.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3637375}, {"title": "Todos somos \u2018La peor persona del mundo\u2019", "content": "La peor persona del mundo, nominada al \u00d3scar a mejor pel\u00edcula extranjera y a mejor guion original, presenta la historia de Julie, una veintea\u00f1era que, a lo largo de varios a\u00f1os, se enamora, se desenamora y descubre que muchas veces encontrarse a uno mismo, averiguar c\u00f3mo quererse, viene ligado a saber c\u00f3mo querer. Pero tambi\u00e9n aprende que enamorarse no depende de saber querer, es decir, lo primero no llega como consecuencia de lo segundo. Uno puede enamorarse cuando sus sentimientos est\u00e1n todav\u00eda deslavazados, cuando su madurez emocional est\u00e1 p", "date": "1647186047", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647186047", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/todos-somos-la-peor-persona-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637376}, {"title": "El precio de la gasolina en Espa\u00f1a crece a un mayor ritmo que la media europea: repostar es un 36% m\u00e1s caro", "content": "El precio de la gasolina en Espa\u00f1a est\u00e1 en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos y en algunas estaciones de servicio ha roto la barrera de los dos euros. Una situaci\u00f3n que golpea con dureza el bolsillo de los espa\u00f1oles, pero como dijo en su d\u00eda Joan Laporta, &quot;al loro, que no estamos tan mal&quot; si miramos nuestro entorno: hay 14 pa\u00edses de la Uni\u00f3n Europea cuyo precio medio de la gasolina est\u00e1 por encima de la de Espa\u00f1a. Hace mes y medio, como contamos en Vozp\u00f3puli, est\u00e1bamos en el puesto 11, por lo que podemos determinar que aunque el coste del combustible se ha...", "date": "1647186267", "karma": "104.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647186267", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/gasolina-precio-europa.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "autodiscard", "id": 3637377}, {"title": "El tel\u00e9fono gratuito contra el maltrato a mayores atiende cerca de mil casos en Espa\u00f1a desde 2019", "content": "El tel\u00e9fono gratuito contra el Abuso y Maltrato a las Personas mayores gestionado por la Confederaci\u00f3n Estatal de Mayores Activos (CONFEMAC) ha atendido cerca de 1.000 casos de abusos a mayores en toda Espa\u00f1a desde que se puso en marcha en septiembre de 2019, seg\u00fan informa Europa Press.", "date": "1647187207", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647187207", "url": "https://www.infolibre.es/politica/telefono-gratuito-maltrato-mayores-atiende-cerca-mil-casos-espana_1_1222248.html?fbclid=IwAR10WN0is6gqVXpMle1oLTL--j57P3UBhWD4CrJmzsfOIdWZzLQNRtoQAyU", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3637378}, {"title": "Una inyecci\u00f3n bimestral, futuro m\u00e9todo contra el VIH", "content": "El tratamiento permitir\u00eda a pacientes no tener que tomar un medicamento diario", "date": "1647187219", "karma": "-48.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647187219", "url": "https://www.informador.mx/Tecnologia/Una-inyeccion-bimestral-futuro-metodo-contra-el-VIH-20160304-0126.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637379}, {"title": "Un hombre se afeita los genitales en la Gran Via de Barcelona a plena luz del d\u00eda", "content": "Im\u00e1genes bochornosas en la Gran Via de Barcelona, que ha podido grabar un vecino con su tel\u00e9fono m\u00f3vil: un hombre pr\u00e1cticamente desnudo, afeit\u00e1ndose los genitales y el culo con una cuchilla. https://www.metropoliabierta.com/informacion-municipal/sucesos/video-hombre-afeita-genitales-gran-via-barcelona_51316_102.html", "date": "1647187875", "karma": "6.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647187875", "url": "https://twitter.com/AfectadosBBS/status/1503039833777790976", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "queued", "id": 3637380}, {"title": "Las guerras olvidadas de RDCongo", "content": "Retrocedamos. Tras el genocidio de los tutsi en Ruanda en 1994, los dignatarios hutus del r\u00e9gimen ruand\u00e9s y del ej\u00e9rcito, huyeron con las manos llenas de sangre al vecino Congo, una antigua colonia belga que entre 1971 y 1997 se llam\u00f3 Zaire.", "date": "1647187993", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647187993", "url": "https://focus.afp.com/las-guerras-olvidadas-de-rdcongo", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637381}, {"title": "Un Investigado acusado de provocar cuatro incendios forestales en Polopos (Granada) en los \u00faltimos tres a\u00f1os", "content": "La Guardia Civil ha investigado a un hombre de 52 a\u00f1os de edad, sin antecedentes policiales, como presunto autor de cuatro delitos de incendio forestal por imprudencia grave ocurridos en el t\u00e9rmino municipal de Polopos (Granada) en los \u00faltimos tres a\u00f1os.", "date": "1647188499", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647188499", "url": "https://www.europapress.es/andalucia/noticia-investigado-acusado-provocar-cuatro-incendios-forestales-polopos-granada-ultimos-tres-anos-20220312131155.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637383}, {"title": "Cambray recibe la ins\u00f3lita contestaci\u00f3n de cientos de directores de centro", "content": "Cada d\u00eda que pasa se enciende un nuevo fuego en la educaci\u00f3n, pero el de ayer es ins\u00f3lito en la historia educativa: los propios trabajadores del departament, los directores de centros, plantaron cara al conseller Josep Gonz\u00e0lez-Cambray, sum\u00e1ndose a la queja que ya han expresado profesores, familias y pedagogos.", "date": "1647188625", "karma": "-4.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647188625", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220312/8118856/cambray-recibe-insolita-contestacion-directores-centro.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637384}, {"title": "Directo frontera con Ucrania", "content": "Directo desde un campo de refugiados en la frontera entre Ucrania y Polonia, retrasmitido por La Reuni\u00f3n Screta.", "date": "1647188714", "karma": "-30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647188714", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=O75rPmXrEzg", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3637385}, {"title": "Cambray manda una carta a todos los docentes cinco d\u00edas antes de la huelga: &quot;Estoy orgulloso de ti&quot;", "content": "El 'conseller' asegura que se hace responsable &quot;en primera persona&quot; de la sentencia del 25%", "date": "1647188775", "karma": "-51.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647188775", "url": "https://es.ara.cat/sociedad/educacion/cambray-manda-carta-docentes-cinco-dias-huelga-orgulloso_1_4299660.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637386}, {"title": "As\u00ed fiscaliza Cambray la lengua que utilizan los alumnos", "content": "Cambray env\u00eda a las familias una encuesta sobre la lengua que utilizan en el hogar, en el trabajo, en sus relaciones sociales, cine o prensa", "date": "1647188894", "karma": "-51.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647188894", "url": "https://cronicaglobal.elespanol.com/politica/fiscaliza-cambray-lengua-utilizan-alumnos-en-su-casa_614154_102.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637387}, {"title": "Cambray promete transformar digitalmente las aulas invirtiendo 190 millones", "content": "El conseller d'Educaci\u00f3, Josep Gonz\u00e0lez-Cambray, ha anunciado este jueves que su Departament invertir\u00e1 en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os &quot;190 millones de euros en educaci\u00f3n digital&quot;.", "date": "1647189046", "karma": "-25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647189046", "url": "https://www.elnacional.cat/es/sociedad/cambray-promete-transformar-digitalmente-aulas-invirtiendo-190-millones_720135_102.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637388}, {"title": "La decadencia de la educaci\u00f3n", "content": "En la Espa\u00f1a de la \u00faltima generaci\u00f3n, asistimos a un profundo declive en la calidad del sistema educativo.", "date": "1647189128", "karma": "14.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647189128", "url": "https://www.libertaddigital.com/opinion/amando-de-miguel/la-decadencia-de-la-educacion-6874544/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637389}, {"title": "Lloro mucho por eso hago spam para que la gente vaya a mi web", "content": "Lloro mucho por eso hago spam para que la gente vaya a mi web", "date": "1647189360", "karma": "-52.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647189360", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3637390}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1647189524", "karma": "-31.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647189524", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3637391}, {"title": "Mis amigos los animales de la granja", "content": "Mis amigos los animales de la granja sostienen interesantes charlas entre ellos.", "date": "1647189767", "karma": "-145.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647189767", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "abuse", "id": 3637392}, {"title": "Javier Couso:&quot; No hay que demonizar a Putin, hay que promover un clima que permta alcanzar acuerdos con el enemigo&quot;", "content": "El exeurodiputado Javier Couso asegura que la guerra de Ucrania &quot;se ve\u00eda venir&quot; y ha explicado que Ucrania &quot;es un pa\u00eds dividido&quot;.El exeurodiputado subraya que la paz llegar\u00e1 cuando Ucrania se comprometa a &quot;ser neutral&quot;. Couso deja claro que &quot;Putin no es un demente&quot;, y que lleva meses alertando del papel de Ucrania como &quot;ariete para desestabilizar la frontera rusa&quot;. La &quot;putinfobia&quot; dice, responde al esquema de la &quot;creaci\u00f3n de supervillanos&quot; demonizando al adversario. Preguntado por Zelenski, Couso lo califica de &quot;demente&quot;", "date": "1647190242", "karma": "30.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647190242", "url": "https://www.eitb.eus/es/radio/radio-euskadi/programas/cronica-fin-de-semana/detalle/8713486/couso-no-hay-que-demonizar-a-putin-hay-que-promover-clima-que-permta-alcanzar-acuerdos-con-enemigo/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3637393}, {"title": "Cuando CTRL + V no funciona para pegar, siempre puedes acudir a una tecla que casi nadie usa: Insert", "content": "(...)  la tecla Ins tiene m\u00e1s funciones en Windows, una de ellas es la de combinarse con Control o Shift para copiar y pegar. En este sistema, CTRL + INS es el equivalente a CTRL + C, mientras que SHIFT + INS equivale a CTRL + V. Lo mejor de todo esto es que cuando CTLR + V falla, SHIFT + INS casi seguro funciona. Si el atajo deja de funcionar por alguna raz\u00f3n, o la aplicaci\u00f3n en la que intentas copiar algo no responde al atajo de siempre, es muy probable que s\u00ed responda con la tecla Ins. Es cuesti\u00f3n de probar, es un &quot;truco&quot; muy simple (...)", "date": "1647202208", "karma": "1642.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647190034", "url": "https://www.genbeta.com/windows/cuando-ctrl-v-no-funciona-para-pegar-siempre-puedes-acudir-a-tecla-que-casi-nadie-usa-insert", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3637394}, {"title": "", "content": "", "date": "1647190111", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647190111", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637395}, {"title": "Policia rusa detiene a un manifestante con una cartulina blanca en Nizhny, Rusia", "content": "&quot;La polic\u00eda de Nizhny (Novgorod) arrest\u00f3 hoy a un manifestante por protestar con un cartel en blanco. Bienvenidos a Rusia en 2022.&quot;", "date": "1647190696", "karma": "115.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647190696", "url": "https://twitter.com/KevinRothrock/status/1502761903046774786", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3637396}, {"title": "Los Enemigos devuelven el dinero al p\u00fablico tras un mal concierto", "content": "El viernes, Los Enemigos tocaron en Santiago de Compostela y ofrecieron un concierto err\u00e1tico despu\u00e9s que Josele Santiago se tomara dos veces su medicaci\u00f3n por error, relata el grupo en un comunicado enviado por correo electr\u00f3nico a los asistentes.", "date": "1647194408", "karma": "1552.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647190388", "url": "https://jenesaispop.com/2022/03/13/429580/enemigos-devuelven-dinero/", "clicks": 0, "votes": "97", "status": "published", "id": 3637397}, {"title": "Educaci\u00f3n suprime la regla de tres y m\u00ednimo com\u00fan m\u00faltiplo en favor de las &quot;matem\u00e1ticas socioafectivas&quot;", "content": "Educaci\u00f3n suprime la regla de tres y m\u00ednimo com\u00fan m\u00faltiplo en favor de las &quot;matem\u00e1ticas socioafectivas&quot;. Tambi\u00e9n se suprimen los dictados y las conjugaciones verbales, entre otras", "date": "1647190725", "karma": "-84.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647190725", "url": "https://twitter.com/GirautaOficial/status/1499726748711325699", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3637398}, {"title": "Los salarios de convenio suben un 2,2% hasta febrero, m\u00e1s de cinco puntos por debajo del IPC", "content": "S\u00f3lo 277 convenios colectivos de los 1.694 registrados en los dos primeros meses del a\u00f1o, el equivalente al 16,3% del total, contaban con una cl\u00e1usula de garant\u00eda salarial para evitar p\u00e9rdidas de poder adquisitivo y de ellos, 210 contemplan que \u00e9sta se aplique con efectos retroactivos, seg\u00fan datos extra\u00eddos de la estad\u00edstica de negociaci\u00f3n colectiva del Ministerio de Trabajo y Econom\u00eda Social.", "date": "1647190996", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647190996", "url": "https://www.europapress.es/economia/laboral-00346/noticia-salarios-convenio-suben-22-febrero-mas-cinco-puntos-debajo-ipc-20220313122452.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637399}, {"title": "El director de la pel\u00edcula 'Black Panther' es detenido al ser confundido con un atracador de bancos", "content": "Cuando la polic\u00eda comprueba la identidad del detenido ya en la calle le pide perd\u00f3n y le deja en libertad.", "date": "1647191881", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647191881", "url": "https://videos.expansion.com/v/0_b2kb4ka7-el-director-de-la-pelicula-black-panther-es-detenido-al-ser-confundido-con-un-atracador-de-bancos?uetv_pl=sociedad&count=0", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3637403}, {"title": "Sunny, el gato que ha unido a toda Ibiza, vuelve a casa", "content": "El ansiado reencuentro se produjo el pasado viernes en torno a las 8 de la tarde cuando, tras horas y horas de b\u00fasqueda, un \u00abmiau\u00bb inconfundible reson\u00f3 cerca de la zona del Gala Night: era Sunny. Hoy, tras m\u00e1s de dos semanas fuera, sus due\u00f1os pueden descansar tranquilos sabiendo que su amigo peludo duerme en casa.", "date": "1647191964", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647191964", "url": "https://www.periodicodeibiza.es/pitiusas/ibiza/2022/03/13/1709959/sunny-gato-unido-toda-ibiza-vuelve-casa.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637404}, {"title": "", "content": "", "date": "1647192014", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647192014", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637406}, {"title": "La desconocida enfermer\u00eda militar", "content": "Enfermer\u00eda militar, esa gran desconocida. \u00bfEs tan igual o tan diferente a la enfermer\u00eda civil? Profundizando un poco en el desconocido mundo de la enfermer\u00eda militar y ver las semejanzas con la enfermer\u00eda civil.", "date": "1647192400", "karma": "-24.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647192400", "url": "https://www.niosweb.es/2022/03/la-desconocida-enfermeria-militar.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637407}, {"title": "El pasajero del Titanic con m\u00e1s suerte", "content": "El Titanic est\u00e1 lleno de historias de personas que perdieron la vida y de personas que se salvaron. Tanto se ha escrito e investigado sobre el mito del barco que tenemos much\u00edsimos datos sobre \u00e9l y sus pasajeros. Y gracias al an\u00e1lisis de esos datos, que se utilizan en muchos lugares como datos de prueba o de formaci\u00f3n, podemos saber qui\u00e9n fue el pasajero del Titanic con m\u00e1s suerte. Eso s\u00ed, seg\u00fan la estad\u00edstica. El pasajero del Titanic con m\u00e1s suerte salv\u00f3 la vida aunque los algoritmos actuales le asignan una probabilidad (...)", "date": "1647192317", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647192317", "url": "https://www.curistoria.com/2022/03/el-pasajero-del-titanic-con-mas-suerte.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637408}, {"title": "Por qu\u00e9 comparar a Putin con Hitler carece de sentido hist\u00f3rico y psicol\u00f3gico", "content": "Breve hilo en que trata de desmentirse que haya el m\u00ednimo paralelismo entre la Rusia de Putin como l\u00edder y la Alemania de Hitler como l\u00edder: &quot;Cada vez tengo menos miedo a que Putin sea un loco irracional. Disminuye a medida que me informo. No dejemos que el relato del tarado se imponga.  La analog\u00eda con Hitler, muy explotada estos d\u00edas, resulta absolutamente impropia. Por muchas razones. Hilo (...) Igual se bebe tres botellas de vodka y lanza cien pepinos nucleares. PERO no lo compar\u00e9is con Hitler, por amor de Dios&quot;", "date": "1647192636", "karma": "67.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647192636", "url": "https://twitter.com/Otrosvendran/status/1503057643476328459", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637409}, {"title": "El pianista Luka Safronov, hijo del artista Nikas Safronov, se encaden\u00f3 a la puerta principal de McDonald's de Rusia", "content": "El pianista Luka Safronov, hijo del artista Nikas Safronov, se encaden\u00f3 a la puerta principal de McDonald's en protesta por la salida de la cadena de Rusia. Luego la polic\u00eda lo detuvo.", "date": "1647192509", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647192509", "url": "https://twitter.com/AIertaMundiaI/status/1503039880544280576", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637410}, {"title": "La Polic\u00eda holandesa, premiada por fomentar el uso de la bicicleta entre sus empleados", "content": "El ciclismo s\u00f3lo tiene ventajas: es barato, saludable y bueno para el medio ambiente, y muchos polic\u00edas disfrutan al volver a sus casas en bici porque pueden despejar su cabeza tras un d\u00eda ajetreado&quot;. As\u00ed recibi\u00f3 la Jefa de Operaciones de la Polic\u00eda de los Pa\u00edses Bajos un premio por fomentar el ciclismo.", "date": "1647192668", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647192668", "url": "https://ciclosfera.com/a/la-policia-holandesa-premiada-por-fomentar-el-uso-de-la-bicicleta-entre-sus-empleados?fbclid=IwAR10zxh0YL4iyQrkbF0OvE5lTfmkcg73totK_vWMuVGD_PO3acGWTAhebzA", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637411}, {"title": "ExJEMAD Alejandre: Marruecos es una amenaza &quot;directa&quot; para Espa\u00f1a y acabar\u00e1 en un conflicto armado", "content": "El ex Jefe de Estado Mayor de la Defensa (JEMAD) Fernando Alejandre cree que Marruecos representa una amenaza &quot;directa&quot; sobre Espa\u00f1a que acabar\u00e1 materializ\u00e1ndose, primero mediante elementos h\u00edbridos a modo de &quot;intifada&quot; para ir transform\u00e1ndose poco a poco en un conflicto armado de car\u00e1cter m\u00e1s convencional.", "date": "1647196202", "karma": "2617.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647192754", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-exjemad-alejandre-marruecos-amenaza-directa-espana-acabara-conflicto-armado-20220313105751.html", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3637412}, {"title": "El secreto de la princesa Leia [Eng]", "content": "<p>La sorprendente verdad que las pantallas no te mostraron. Saberlo te dejar&aacute; compungido.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637413&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637413&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637413&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637413&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637413&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647192929", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647192929", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637413}, {"title": "El Pac\u00edfico no es pac\u00edfico", "content": "Un escal\u00f3n. Es lo primero que se siente en el Pac\u00edfico, sea en playa rectil\u00ednea, sea en bah\u00eda. Un desnivel que desconcierta, que hace perder pie enseguida, que da la impresi\u00f3n de una densidad desconocida. Luego est\u00e1 la fuerza de las aguas, incluso en la orilla, capaz de romper tobillos. Aunque no haya oleaje, el mar se adentra en la arena y rodea los cuerpos con que se topa con avidez, arrastr\u00e1ndolos hacia s\u00ed como una garra, como una liana, como una pit\u00f3n.", "date": "1647192922", "karma": "-10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647192922", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/el-pacifico-no-es-pacifico/?fbclid=IwAR1MfozjLzUh5BJ2y7nxfZVMvchQu5_llcLjo_RjgacogBuzESydClNuDII", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637414}, {"title": "\u201cA partir del 35\u00ba50\u2019 ya no se puede rescatar, se deja morir a la gente\u201d", "content": "Hasta 2018, el trabajo y la forma de rescatar vidas de Miguel Parcha Mogro, excapit\u00e1n de la Guardamar Polimnia, era esa peque\u00f1a v\u00eda de esperanza, de humanidad, en un mar al que han convertido en una fosa com\u00fan. La falta de v\u00edas seguras y legales es la consecuencia de la muerte y las desapariciones de miles de persona que cada a\u00f1o se juegan la vida en patera para alcanzar las costas espa\u00f1olas.", "date": "1647194061", "karma": "95.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647194061", "url": "https://www.elsaltodiario.com/frontera-sur/entrevista-miguel-parcha-excapitan-salvamento-maritimo", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3637415}, {"title": "Tom\u00e1s Nevinson, de Javier Mar\u00edas - Libros Recomendados", "content": "Tras Berta Isla, llega Tom\u00e1s Nevison, una novela de Javier Mar\u00edas, donde se adentra en la b\u00fasqueda de una terriorista del IRA y de ETA", "date": "1647194105", "karma": "-56.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647194105", "url": "https://www.libros.globalpoliticsandlaw.com/tomas-nevinson-marias/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3637416}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 tipo de empleo est\u00e1 creando la reforma laboral?", "content": "La reforma laboral de Yolanda D\u00edaz ten\u00eda <del>tiene</del> un objetivo muy claro: acabar con la precariedad en el empleo en Espa\u00f1a. O, para ser m\u00e1s realistas, reducirla. La ministra ha criticado en repetidas ocasiones que la reforma anterior, la que en 2012 aprob\u00f3 Rajoy, dispar\u00f3 la inestabilidad laboral ya que facilit\u00f3 el despido y foment\u00f3 la temporalidad, factores que empujan a que los trabajadores espa\u00f1oles encuentren m\u00e1s dificultades para planificar sus vidas a largo plazo.", "date": "1647194545", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647194545", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/13/que-tipo-de-empleo-esta-creando-la-reforma-laboral/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637417}, {"title": "Entrevista a Isabel Madre de Caroline del Valle", "content": "En esta charla entrevista hablamos con Isabel, madre de Caroline del Valle, en ella, nos contar\u00e1 como vivi\u00f3 la desaparici\u00f3n de su hija y las conclusiones a las que ha llegado despu\u00e9s de sus propias investigaciones, investigaciones que le han llevado a pensar y tener una postura totalmente opuesta a la versi\u00f3n oficial ofrecida por los investigadores.", "date": "1647194779", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647194779", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=95LTEQxeWPI", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637418}, {"title": "De un voluntario estadounidense en el frente, a las afueras de Kiev [ENG]", "content": "&quot;Sentados cerca de la l\u00ednea del frente, el \u00faltimo medio de transporte seguro parte hacia pastos m\u00e1s verdes. Queda un n\u00facleo de unos 30 combatientes extranjeros de los cerca de 200 que hab\u00eda hace unos minutos...&quot; &quot;La base de la que venimos fue alcanzada por cohetes en las primeras horas de la ma\u00f1ana. Se ha confirmado la muerte de las personas con las que convivimos durante un par de d\u00edas. Es s\u00f3lo cuesti\u00f3n de tiempo que nuestra ubicaci\u00f3n sea un objetivo. Estamos a punto de ser aislados por una columna de tanques rusos en cualquier momento...&quot;", "date": "1647209702", "karma": "870.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647195380", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1503004351975075845.html", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3637419}, {"title": "EXCLUSIVA. Nieves \u00c1lvarez, enamorada: las im\u00e1genes de su rom\u00e1ntico viaje a Par\u00eds", "content": "EXCLUSIVA. Nieves \u00c1lvarez, enamorada: las im\u00e1genes de su rom\u00e1ntico viaje a Par\u00eds", "date": "1647195141", "karma": "-32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647195141", "url": "https://www.ine.es/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3637420}, {"title": "Los superyates de propiedad de los billonarios rusosa apagan sus sistemas de identificaci\u00f3n automatizados&quot; para evitar la sanciones de incautaci\u00f3n", "content": "<b>pero no pueden esconderse de las im\u00e1genes satelitales y del trabajo de la comunidad OSIN (Ingl\u00e9s)</b> Los propietarios mega-ricos de los superyates valoran la privacidad y la discreci\u00f3n y mantienen el perfil m\u00e1s bajo que les permiten sus embarcaciones y los recientes acontecimientos en Ucrania han aumentado el deseo de algunos propietarios de superyates de ocultar sus movimientos. Los yates propiedad de los oligarcas de Rusia pueden estar sujetos a ser confiscados bajo sanciones internacionales. Varias embarcaciones ya han sido detenidas.", "date": "1647196112", "karma": "41.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647196112", "url": "https://news.usni.org/2022/03/11/russian-owned-super-yachts-going-dark-to-avoid-sanction-seizure", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637421}, {"title": "La Guardia Civil investiga el hallazgo del cad\u00e1ver de una mujer en el punto limpio de O Carballi\u00f1o (Ourense)", "content": "La Guardia Civil confirm\u00f3 el hallazgo de un cad\u00e1ver durante la madrugada de ayer en punto limpio de O Carballi\u00f1o. Se trata de una joven de 38 a\u00f1os de edad vecina de la villa y de nacionalidad brasile\u00f1a. Fuentes de la investigaci\u00f3n, que ya est\u00e1 en marcha, se\u00f1alan que el cuerpo fue encontrado con marcas de golpes. El cuerpo de la mujer, que fue encontrado a las 1:30 horas de la madrugada en la estaci\u00f3n de transferencia, ha sido trasladado para proceder a su autopsia y esclarecer las causas de su fallecimiento.", "date": "1647195855", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647195855", "url": "https://www.laregion.es/articulo/o-carballinho/aparece-cadaver-mujer-punto-limpio-carballino/202203131546361114625.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637422}, {"title": "", "content": "", "date": "1647195809", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647195809", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637423}, {"title": "Reservas de oro y divisas, menos deuda y diversificaci\u00f3n: as\u00ed se ha preparado Rusia para las sanciones internacionales", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os Rusia ha recortado su gasto, disminuido la deuda, reforzado las reservas de divisas y ha intentado diversificar su cartera comercial apostando por China.   \u201cLo que ha hecho Putin es un movimiento muy calculado\u201d, explica Josep Llad\u00f3s, experto en econom\u00eda internacional y profesor en la Universitat Oberta de Catalunya (UOC) a Newtral.es.", "date": "1647196354", "karma": "56.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647196354", "url": "https://www.newtral.es/reservas-capital-rusia-preparado-ucrania-sanciones-ue/20220228/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637424}, {"title": "Rusia sufre por miles una fuga de cerebros que vuelan al extranjero [ENG]", "content": "m\u00e1s de 25.000 rusos que han llegado a Georgia desde la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. Los rusos han estado luchando para encontrar alojamiento asequible en todas las ciudades principales. Son profesionales universitarios que tienen miedo a las fronteras cerradas, la represi\u00f3n pol\u00edtica y el servicio militar forzoso. Tambi\u00e9n en Bielorrusia se observa el mismo \u00e9xodo.", "date": "1647196504", "karma": "68.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647196504", "url": "https://www.bbc.com/news/world-europe-60697763", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3637425}, {"title": "El gas para 70 a\u00f1os que Espa\u00f1a no quiere explotar", "content": "Hay bolsas equivalentes al PIB nacional que deber\u00edan extraerse por \u00abfracking\u00bb, seg\u00fan los estudios. Gracias a esta t\u00e9cnica, EE UU nos exporta ahora gas por metaneros", "date": "1647196483", "karma": "-38.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647196483", "url": "https://www.larazon.es/economia/20220312/6ul3guybujggfcwnfffht4qulu.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3637426}, {"title": "", "content": "", "date": "1647196472", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647196472", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637427}, {"title": "Detienen a una sexagenaria por vender coca\u00edna al 'menudeo' en Pontevedra", "content": "El grupo de Prevenci\u00f3n de la Delincuencia observ\u00f3 c\u00f3mo una mujer, a bordo de un coche, suministraba la droga a varios j\u00f3venes. Al registrarlo, los agentes localizaron en un habit\u00e1culo 34 envoltorios con coca\u00edna", "date": "1647197020", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647197020", "url": "https://www.noticiasdealava.eus/actualidad/sociedad/2022/03/11/detienen-sexagenaria-vender-cocaina-menudeo/1170877.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637428}, {"title": "China confina a la mayor parte de la poblaci\u00f3n de Shenzhen, hogar de los gigantes Huawei y Tencent", "content": "Las autoridades chinas han puesto bajo confinamiento a la mayor parte de los 17 millones de habitantes de la ciudad de Shenzhen, en el sur del pa\u00eds y sede de gigantes tecnol\u00f3gicos nacionales como Huawei y Tencent, mientras combaten el peor brote de coronavirus desde el estallido de la pandemia. La ciudad ha entrado as\u00ed en estado de cuarentena tras la notificaci\u00f3n de 66 nuevos casos de coronavirus y la explosi\u00f3n de la variante \u00f3micron.", "date": "1647257702", "karma": "1587.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647197118", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/sociedad/china-confina-mayor-parte-poblacion-shenzhen-hogar-gigantes-huawei-tencent_20220313622e2671e2af800001ea6dac.html", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3637429}, {"title": "El ingenioso punto de vista del fot\u00f3grafo portugu\u00e9s Hugo Suissas", "content": "Suissas nos ayuda a ver el mundo serio y aburrido al que estamos acostumbrados, de una manera nueva, curiosa y llena de humor a trav\u00e9s de los paralelismos que hace entre las formas de objetos cotidianos y los entornos urban\u00edsticos.", "date": "1647197194", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647197194", "url": "https://culturainquieta.com/es/foto/item/17754-el-simpatico-e-ingenioso-punto-de-vista-del-fotografo-portugues-hugo-suissas.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637430}, {"title": "Un ministro italiano califica de \u00abestafa colosal sin justificaci\u00f3n\u00bb el precio de la gasolina y los carburantes", "content": "El titular de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, con gran peso en el gobierno Draghi, considera que \u00abno hay raz\u00f3n t\u00e9cnica para el aumento de precios\u00bb", "date": "1647204302", "karma": "4200.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647197115", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-ministro-italiano-califica-estafa-colosal-sin-justificacion-precio-gasolina-y-carburantes-202203131527_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "246", "status": "published", "id": 3637431}, {"title": "Dos mujeres se enzarzan por un litro de aceite de girasol", "content": "Ocurri\u00f3 la pasada semana en un establecimiento de La Ba\u00f1eza, donde hab\u00eda un l\u00edmite por cada cliente y ya solo quedaba una botella", "date": "1647197236", "karma": "32.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647197236", "url": "https://www.lanuevacronica.com/dos-mujeres-se-enzarzan-en-un-supermercado-por-un-litro-de-aceite-de-girasol", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3637432}, {"title": "Fallece el hijo menor de Juan Carlos Escotet en un accidente en el mar", "content": "Juan Carlos Escotet Alvi\u00e1rez, hijo menor del presidente de Abanca, Juan Carlos Escotet, falleci\u00f3 este s\u00e1bado en la localidad de Los Cayos, en Florida (EEUU), debido a un accidente en el mar. Seg\u00fan informa 'La Voz de Galicia', habr\u00eda saltado del barco para intentar salvar a su pareja, que se hab\u00eda ca\u00eddo al agua tras haber tropezado. Ella pudo volver a bordo por sus propios medios, pero \u00e9l no. El hijo menor de Juan Carlos Escotet y Mar\u00eda Isabel Alvi\u00e1rez desempe\u00f1aba actualmente las funciones de director de Banesco USA.", "date": "1647197420", "karma": "-23.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647197420", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-13/fallece-hijo-juan-carlos-escotet-accidente-mar_3390835/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3637433}, {"title": "Rusia se plantea legalizar la pirater\u00eda en respuesta a las restricciones del sector del entretenimiento", "content": "Ya son pocas las compa\u00f1\u00edas internacionales que siguen operando en Rusia con normalidad, y el sector del entretenimiento es uno de los que en mayor medida ha castigado al pa\u00eds abandonando sus oficinas o bloqueando el acceso de los habitantes a sus plataformas. En un plan que ha redactado el Kremlin para hacer frente a todas estas sanciones, una de las medidas que apunta de frente a la m\u00fasica es la legalizaci\u00f3n de la pirater\u00eda en todo el territorio ruso. El documento se llama \u2018Plan de acci\u00f3n prioritario para garantizar el desarrollo de la econom", "date": "1647197479", "karma": "-12.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647197479", "url": "https://jenesaispop.com/2022/03/11/429546/rusia-pirateria/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637435}, {"title": "El esc\u00e1ndalo de las Bacanales en la Rep\u00fablica romana", "content": "En 186 a.C., las autoridades de Roma lanzaron una brutal persecuci\u00f3n contra los adeptos del dios Baco, acus\u00e1ndolos de cometer actos inmorales y de brujer\u00eda durante sus ritos nocturnos", "date": "1647197551", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647197551", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/escandalo-bacanales-republica-romana_17797", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637436}, {"title": "El final de 'Londongrado', el para\u00edso brit\u00e1nico de los magnates rusos", "content": "Unos 2.581 rusos anidan en Londres y sus alrededores. La visa de oro, un tratamiento fiscal muy favorable, un entorno seguro y cierta protecci\u00f3n pol\u00edtica han favorecido la entrada de millones de rublos, con grandes inversiones en lujosas urbanizaciones y en la Bolsa inglesa.", "date": "1647197647", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647197647", "url": "https://www.publico.es/internacional/final-londongrado-paraiso-britanico-magnates-rusos.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637437}, {"title": "Empresas agr\u00edcolas proyectan un parque solar en 64 km del canal del Trasvase", "content": "Un parque solar sobre los 64,28 kil\u00f3metros del canal del Campo de Cartagena que recibe las aguas del Trasvase Tajo-Segura.  El proyecto calcula que \u00abel potencial bruto del canal podr\u00eda ser de 97,6 megavatios pico aunque, teniendo en cuenta que en la mitad de la superficie no se podr\u00edan instalar placas por la existencia de puentes, v\u00edas de paso, sombras de \u00e1rboles o invernaderos, estar\u00eda disponible la mitad de su superficie, lo que nos dar\u00eda una cifra realista de 50 megavatios pico\u00bb.", "date": "1647197833", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647197833", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/sanjavier/empresas-agricolas-proyectan-20220313002631-ntvo.html?_tcode=enBzZXYz", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637439}, {"title": "", "content": "", "date": "1647197745", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647197745", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637440}, {"title": "Ayuso pide suspender los impuestos de la energ\u00eda y destinar los 20.000 millones de Igualdad a ayudar a familias", "content": "Entre las medidas por las que ha apostado la l\u00edder del Ejecutivo madrile\u00f1o ante Pedro S\u00e1nchez y el resto de mandatarios auton\u00f3micos figuran suspender temporalmente los impuestos que gravan la energ\u00eda y bajar el IVA a la factura de la luz para aplicarle un superreducido. Tambi\u00e9n redirigir los fondos europeos Next Generation y los 20.000 millones que prev\u00e9 destinar el Gobierno entre 2022 y 2025 a impulsar pol\u00edticas p\u00fablicas feministas &quot;a ayudar a las familias a afrontar la subida de precios&quot;.", "date": "1647197858", "karma": "-10.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647197858", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969963/0/diaz-ayuso-conferencia-presidentes-pide-bajar-impuestos-energia-medidas-refugiados/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3637441}, {"title": "Transformaci\u00f3n digital de la banca: explicaci\u00f3n sencilla de una revoluci\u00f3n compleja", "content": "Todo directivo sabe que la banca tradicional se est\u00e1 transformando. Pero... \u00bfc\u00f3mo nos afecta? Salvador Casquero, fundador de la primera plataforma bancaria colaborativa de Espa\u00f1a, lo explica en este art\u00edculo.", "date": "1647198225", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647198225", "url": "https://www.unir.net/empresa/revista/transformacion-digital-de-la-banca-explicacion-sencilla-de-una-revolucion-compleja/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637442}, {"title": "\u00bfDe regreso a la URSS?: c\u00f3mo la salida de compa\u00f1\u00edas extranjeras de Rusia deja al pa\u00eds cada vez m\u00e1s cerca de la era sovi\u00e9tica", "content": "Cuando McDonald's abri\u00f3 su primer local frente a la plaza Pushkin de Mosc\u00fa, la URSS todav\u00eda exist\u00eda. Pero a la vuelta de la esquina, donde una largu\u00edsima fila de ciudadanos sovi\u00e9ticos esperaba para comprar una hamburguesa en uno de los mayores s\u00edmbolos del capitalismo, aguardaba el colapso del r\u00e9gimen. El Muro de Berl\u00edn hab\u00eda ca\u00eddo menos de tres meses antes. Y en el Kremlin, Mija\u00edl Gorbachov lideraba el proceso de reformas pol\u00edticas y econ\u00f3micas de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica con la apertura hacia el mundo no comunista.", "date": "1647224709", "karma": "37.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647198267", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60700725", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "published", "id": 3637444}, {"title": "Mosc\u00fa, manifestaci\u00f3n contra la guerra contra Ucrania", "content": "La primera mujer pregunta si con una pancarta que dice &quot;Dos Palabras&quot; ser\u00e1 arrestada -- Detenida inmediatamente. La segunda se acerca a dar su opini\u00f3n a favor de la &quot;operaci\u00f3n especial&quot; de Putin -- Arrestada tambi\u00e9n.", "date": "1647210320", "karma": "2914.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647198304", "url": "https://twitter.com/mrsahuquillo/status/1503083412265091073", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3637445}, {"title": "El Parlamento de la UE quiere prohibir las bater\u00edas pegadas de los tel\u00e9fonos m\u00f3viles [DE]", "content": "'El Parlamento quiere aumentar la proporci\u00f3n de materias primas recicladas como el cobalto, el litio, el n\u00edquel o el plomo en las bater\u00edas. Se espera que alcancen una tasa de reciclaje del 90 por ciento para 2026. Un sistema de dep\u00f3sito europeo para pilas y bater\u00edas recargables deber\u00eda contribuir a ello. &quot;Por lo tanto, pedimos a la Comisi\u00f3n que presente r\u00e1pidamente an\u00e1lisis y propuestas aqu\u00ed&quot;", "date": "1647219620", "karma": "2838.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647198603", "url": "https://www.faz.net/aktuell/wirtschaft/eu-parlament-will-festverklebte-handy-akkus-verbieten-17867864.html", "clicks": 0, "votes": "220", "status": "published", "id": 3637446}, {"title": "EEUU promete consecuencias por la muerte de uno de sus periodistas en Ucrania", "content": "El Gobierno de Estados Unidos prometi\u00f3 este domingo aplicar las &quot;consecuencias apropiadas&quot; por la muerte del periodista norteamericano Brent Renaud, quien, seg\u00fan la polic\u00eda de Kiev, fue abatido por fuerzas rusas en la localidad ucraniana de Irpin. En una entrevista televisada con el canal CBS, el asesor de seguridad nacional de la Casa Blanca, Jake Sullivan, dijo que lo ocurrido es &quot;sorprendente y horroroso&quot; Relacionada: https://www.meneame.net/story/muere-ucrania-periodista-new-york-times-brent-renaud", "date": "1647198432", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647198432", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8826110_1086580.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3637447}, {"title": "MBFW. Cuando los dise\u00f1adores te toman el pelo. [Humor]", "content": "[C&amp;P] Acaba la #MBFW y es momento de repasar algunos looks. Vaya por delante que no tengo ni idea de moda, as\u00ed que seguramente lo \u00fanico que voy a hacer es exponer p\u00fablicamente mi ignorancia, pero estamos aqu\u00ed por los loles [...] probablemente son dise\u00f1os de primer nivel dignos de la sangre mas azul pero, tambi\u00e9n os lo digo, a mi me da la sensaci\u00f3n de que los dise\u00f1adores nos toman el pelo.", "date": "1647199114", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647199114", "url": "https://twitter.com/Edu_Nividhia/status/1503084852228280323", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637450}, {"title": "", "content": "", "date": "1647198799", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647198799", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637451}, {"title": "El despertar energ\u00e9tico de la Uni\u00f3n Europea", "content": "La guerra de Ucrania nos ha mostrado una verdad evidente que hemos querido ignorar durante demasiado tiempo: necesitamos ser independientes energ\u00e9ticamente para defender nuestra democracia europea. Debemos dejar de comprar el gas ruso, que alimenta la maquinaria que masacra civiles en las calles de Ucrania.", "date": "1647199330", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647199330", "url": "https://www.elindependiente.com/opinion/2022/03/13/el-despertar-energetico-de-la-union-europea/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637452}, {"title": "EEUU prepara ya la llegada de los coches 100% aut\u00f3nomos", "content": "Los reguladores estadounidenses han publicado la normativa que incluye a los coches aut\u00f3nomos que no llevan volante, pedales y otros instrumentos de control para humanos", "date": "1647199359", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647199359", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-13/eeuu-autoriza-coches-sin-volante-historico_3390126/?oManual", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637453}, {"title": "La mujer de la antig\u00fcedad en la guerra", "content": "Salvo circunstancias excepcionales la mujer se encuentra ausente en los textos  relativos a  los acontecimientos militares. En una sociedad inmersa en una guerra la mujer participa en todas y cada una de las fases de la misma, antes, durante el desarrollo y en sus consecuencias.", "date": "1647199446", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647199446", "url": "https://gladiatrixenlaarena.blogspot.com/2022/03/la-mujer-de-la-antiguedad-en-la-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637454}, {"title": "Peter Dinklage: \u201cTodos hemos vivido los miedos de Cyrano. Por eso triunfan las redes sociales\u201d", "content": "El actor, que encarn\u00f3 a Tyrion Lannister en \u2018Juego de tronos\u2019, da vida al pendenciero y enamorado Cyrano de Bergerac en una adaptaci\u00f3n al cine con canciones de The National.", "date": "1647199631", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647199631", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-13/peter-dinklage-todo-el-mundo-esconde-una-historia-de-amor.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637455}, {"title": "Reconstrucci\u00f3n de la masa monetaria espa\u00f1ola, 1492-1810", "content": "La pregunta de c\u00f3mo evolucion\u00f3 la oferta monetaria tras el descubrimiento de grandes cantidades de metales preciosos en Hispanoam\u00e9rica es lo que podr\u00edamos llamar un cl\u00e1sico de la hist\u00f3rica econ\u00f3mica como atestigua el famoso libro de Earl J. Hamilton American Treasure and the price revolution in Spain, 1501-1650, publicado en 1934. Este ejercicio es tambi\u00e9n \u00fatil para evaluar la hip\u00f3tesis de la maldici\u00f3n de los recursos asociada a Hamilton.", "date": "1647249320", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647199787", "url": "https://nadaesgratis.es/admin/reconstruccion-de-la-masa-monetaria-espanola-1492-1810", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "published", "id": 3637456}, {"title": "Svante Arrhenius, el hombre que anticip\u00f3 el cambio clim\u00e1tico", "content": "Lleg\u00f3 a ser un reputado cient\u00edfico en vida. Pero el inclasificable Arrhenius, que siempre investig\u00f3 en la frontera entre la f\u00edsica y la qu\u00edmica, tambi\u00e9n fue un adelantado a su tiempo: algunos de sus trabajos anticiparon la influencia de la actividad humana en el cambio clim\u00e1tico o la hip\u00f3tesis del origen extraterrestre de la vida en nuestro planeta. Gran parte de esas teor\u00edas, descubrimientos y predicciones \u2014por los que lleg\u00f3 a ser tambi\u00e9n reconocido, mucho despu\u00e9s de su muerte\u2014 resultaron muy pol\u00e9micas en su \u00e9poca.", "date": "1647199911", "karma": "40.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647199911", "url": "https://www.bbvaopenmind.com/ciencia/grandes-personajes/svante-arrhenius-el-hombre-que-anticipo-el-cambio-climatico/?tipo=elabora&cid=ref:afl:oth:----materia:--:archivo::::::sitlnk:materia:", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637457}, {"title": "Millonario ruso descubre que es oligarca gracias a la guerra", "content": "Fiodor Karamazov, empresario ruso, ha descubierto gracias a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania que, adem\u00e1s de ser millonario, tambi\u00e9n es oligarca. El descubrimiento ha pillado por sorpresa al entorno del acaudalado fabricante de armas, quien r\u00e1pidamente han puesto el asunto en manos de sus abogados. \u00abC\u00f3mo voy a ser oligarca si no me gustan los hombres\u00bb, ha declarado Karamazov visiblemente ofendido.Confiesa que la guerra est\u00e1 afectando a todos y que de los mil millones de d\u00f3lares que ten\u00eda, apenas le quedan novecientos tras la devaluaci\u00f3n del rublo.", "date": "1647200009", "karma": "41.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647200009", "url": "https://diariolarealidad.es/web/millonario-ruso-descubre-que-es-oligarca-gracias-a-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637458}, {"title": "La hipoteca del Gobierno de Castilla y Le\u00f3n", "content": "Vox ha entrado en el Gobierno de Castilla y Le\u00f3n en los t\u00e9rminos que \u00e9l mismo ha fijado. Lo avanz\u00f3 durante la campa\u00f1a electoral, lo reafirm\u00f3 la noche electoral en cuanto se conocieron los resultados y sin necesidad de hacer presi\u00f3n adicional de ning\u00fan tipo, ha conseguido que el PP haya pasado por el aro. No el PP de Pablo Casado, sino el PP de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. Ha sido en el mismo d\u00eda de la presentaci\u00f3n de los 55.000 avales en el que ha tenido que bendecir la ocupaci\u00f3n por Vox de la Presidencia del Parlamento y la entrada en el Gobierno.", "date": "1647200322", "karma": "20.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647200322", "url": "https://www.eldiario.es/contracorriente/hipoteca-gobierno-castilla-leon_132_8820542.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3637460}, {"title": "Los portaaviones de agua dulce", "content": "En la Segunda Guerra Mundial, el portaaviones se mostr\u00f3 como un arma formidable y determinante en la guerra naval. Especialmente en el frente del Pac\u00edfico.Los alemanes dise\u00f1aron y comenzaron a construir su \u00fanico portaaviones, el Graf Zeppelin, pero no se termin\u00f3 a tiempo. Los brit\u00e1nicos comenzaron el Proyecto Habbakkuk para construir un portaviones gigante, dise\u00f1ado con un casco de gran espesor a base de pykrete, una mezcla de hielo pulpa de madera, que en teor\u00eda lo convertir\u00eda en pr\u00e1cticamente insumergible.", "date": "1647245707", "karma": "418.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647200359", "url": "http://www.elcajondegrisom.com/2022/03/los-portaaviones-de-agua-dulce.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "published", "id": 3637461}, {"title": "Lord Draugr: este franc\u00e9s est\u00e1 timando a espa\u00f1oles con chakras", "content": "Futuro dist\u00f3pico. Lucio es un empleado del gobierno. Trabaja en la revista gubernamental + respeto como corrector de art\u00edculos. M\u00e1s bien como revisor de corrector, ya que estamos en el futuro y los softwares ya son perfectos. Pero que una m\u00e1quina le quitara el trabajo a una persona ser\u00eda muy ofensivo, por eso el trabajo de Lucio consiste en revisar una correcci\u00f3n perfecta. Un d\u00eda, Lucio comete el mayor crimen que se puede cometer en una sociedad perfecta: ofender a alguien. Aqu\u00ed comenzar\u00e1 la historia de Lucio; una relato de huida, descubrimient", "date": "1647205802", "karma": "1835.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647200555", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=puKrKp9UWbQ", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3637462}, {"title": "Valencia: Arde un \u00e1rbol en Gran V\u00eda tras el lanzamiento de un petardo", "content": "Un petardo ha provocado un incendio en Val\u00e8ncia hoy. Al parecer, seg\u00fan testigos presenciales, la explosi\u00f3n de un petardo lanzado al aire en la Gran V\u00eda a la altura de Joaqu\u00edn Costa ha sido el desencadenante de un fuego que ha afectado a uno de los \u00e1rboles ubicados en la zona central ajardinada de la citada v\u00eda.", "date": "1647200692", "karma": "53.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647200692", "url": "https://www.levante-emv.com/videos/fallas/2022/03/13/incendio-valencia-hoy-arbol-gran-via-petardo-fallas-fuego-63789143.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637463}, {"title": "EEUU &quot;deplora&quot; el ataque ruso al centro militar ucraniano que dej\u00f3 35 muertos", "content": "&quot;Deploramos el ataque el Centro de Yavoriv, que mat\u00f3 a 35 persona e hiri\u00f3 a 134. El ataque el Centro, en el que EE.UU., Polonia, Lituania, Reino Unido, Canad\u00e1 y otros entrenaban a fuerzas ucranianas no derrotar\u00e1 a los heroicos soldados all\u00ed entrenados&quot;.", "date": "1647200933", "karma": "95.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647200933", "url": "http://www.efe.com/efe/usa/politica/eeuu-deplora-el-ataque-ruso-al-centro-militar-ucraniano-que-dejo-35-muertos/50000105-4760156", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3637464}, {"title": "EE.UU. puede convertirse &quot;en poco tiempo&quot; en el primer exportador mundial de GNL, seg\u00fan experto de Fedea", "content": "De hecho, el pa\u00eds norteamericano ya se ha convertido en el primer suministrador de gas natural a Espa\u00f1a, dado que tanto en enero como en febrero ha sido el principal exportador de este recurso a Espa\u00f1a, seg\u00fan los datos del bolet\u00edn estad\u00edstico del operador del sistema gasista espa\u00f1ol, Enag\u00e1s. En los dos primeros meses de 2022, EE.UU. ha desbancado a Argelia y el gas procedente del pa\u00eds norteamericano ha supuesto el 32,9% del total importado", "date": "1647201226", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647201226", "url": "https://www.europapress.es/economia/energia-00341/noticia-eeuu-puede-convertirse-poco-tiempo-primer-exportador-mundial-gnl-experto-fedea-20220313113750.html", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3637465}, {"title": "Cometas del tama\u00f1o de un apartamento: el futuro de la energ\u00eda e\u00f3lica ya se est\u00e1 probando en Mauricio", "content": "Si te paseas por las playas de Mauricio \u2014afortunado t\u00fa\u2014 quiz\u00e1s te encuentres con una enorme cometa, una vela tama\u00f1o XXL muy parecida a las que utilizan quienes practican parapente, solo que con un tama\u00f1o mucho mayor y un movimiento extra\u00f1o en el cielo, en forma de ocho. No busques un deportista debajo o amarrado al otro extremo de las cuerdas. No lo hay.", "date": "1647241507", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647201236", "url": "http://www.xataka.com/energia/cometas-tamano-apartamento-futuro-energia-eolica-se-esta-probando-mauricio", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3637466}, {"title": "Pensamientos bajo el acer\u00edneo", "content": "<p>Estoy acostado bajo el milenario acer&iacute;neo c&oacute;mo todas las tardes que tengo tiempo libre. Contemplando el vasto campo que hay alrededor, vi&eacute;ndolo todo, pensando en nada.</p><p>De pronto un pensamiento fortuito recorre mi cabeza, esa chica, si, esa que he visto un par de veces y casi no se nada de ella. Lo &uacute;nico claro que tengo es su nombre y su aspecto. S&eacute; lo suficiente para crearme una imagen mental de su personalidad, sus metas en la vida y sus deseos m&aacute;s profundos.&nbsp;</p><p>No puedo quit&aacute;rmela de la cabeza, mi mente est&aacute; ocupada solo reflexionando sobre ella, en una posible vida juntos, en conocerla y compartir todos nuestros m&aacute;s &iacute;ntimos secretos. En ser un solo ser y vivir juntos, originar recuerdos placenteros de nuestra vida juntos. Cuando pasen los a&ntilde;os poder rememorar esa vida que hemos compartido juntos.</p><p>Son solamente ilusiones, pero me mantienen entretenido mientras estoy acostado a la sombra de este gran &aacute;rbol. Creer que en un futuro podr&iacute;a ser feliz me ayuda a soportar esta vida, creer que dando un paso valiente y expresando mis sentimientos de una forma clara y sincera puedo cambiar mi vida por completo.</p><p>Ya est&aacute; oscureciendo y es hora de que vuelva a mi casa con mi esposa.</p>", "date": "1647214538", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647201406", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3637467}, {"title": "", "content": "", "date": "1647201472", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647201472", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637468}, {"title": "El ministro de Exteriores catar\u00ed viaja a Mosc\u00fa para tratar sobre Ucrania", "content": "El ministro de Exteriores de Catar, Mohamed bin Abderrahman al Zani, viaja hoy a Rusia para reunirse con su colega ruso, Serguei Lavrov, con la intenci\u00f3n de contribuir a la b\u00fasqueda de una soluci\u00f3n a la guerra en Ucrania, inform\u00f3 la agencia estatal de noticias catar\u00ed, QNA. El viaje fue confirmado a la QNA por el portavoz del Ministerio de Exteriores, Mayed al Ansari, que asegur\u00f3 que en el encuentro con Lavrov se abordar\u00e1n &quot;los \u00faltimos acontecimientos en la crisis ruso-ucrania y los esfuerzos diplom\u00e1ticos para resolverla&quot;", "date": "1647201526", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647201526", "url": "https://es.yahoo.com/noticias/ministro-exteriores-catar\u00ed-viaja-mosc\u00fa-191358530.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637469}, {"title": "Rusia solicita a China ayuda militar y econ\u00f3mica para su invasi\u00f3n de Ucrania, seg\u00fan oficiales estadounidenses (ING)", "content": "Rusia le pidi\u00f3 a China que le diera equipo militar y apoyo para la guerra en Ucrania despu\u00e9s de que el presidente Putin comenzara una invasi\u00f3n a gran escala el mes pasado, seg\u00fan oficiales estadounidenses. Rusia tambi\u00e9n ha pedido a China asistencia econ\u00f3mica adicional, para ayudar a contrarrestar el golpe que ha sufrido su econom\u00eda por las amplias sanciones impuestas por Estados Unidos y las naciones europeas y asi\u00e1ticas, seg\u00fan un oficial. Los funcionarios estadounidenses se negaron a describir m\u00e1s el tipo de equipo militar que busca Mosc\u00fa.", "date": "1647201876", "karma": "72.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647201876", "url": "https://www.nytimes.com/2022/03/13/us/politics/russia-china-ukraine.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3637470}, {"title": "De espirales y hogueras", "content": "Cuando llegamos a Mosc\u00fa muchos de nosotros apenas nos entend\u00edamos. Ven\u00edamos de mundos diminutos que estaban por todas partes. Cada uno desde el suyo. Portando un idioma particular en el habla y en la escucha. Tambi\u00e9n unas costumbres otras. Y el m\u00ednimo tragaluz por el que hab\u00edamos mirado la vida hasta entonces. Enseguida supimos que para entendernos necesit\u00e1bamos aprender la lengua rusa cuanto antes. Mientras tanto, nos empe\u00f1amos en inventar los modos de comprendernos.", "date": "1647201905", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647201905", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39023/guerra-rusia-insumision-union-sovietica-irak-moscu.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637471}, {"title": "Rusia extiende su ofensiva hasta los confines con Polonia", "content": "\u201cNuestro pa\u00eds ya est\u00e1 bajo ataque, no tiene sentido tener miedo. Sab\u00edamos que \u00e9ramos objetivo militar. La gente est\u00e1 preocupada por su salud, su vida y su seguridad. Nos esper\u00e1bamos que algo pod\u00eda pasar\u201d. Volodymyr Matseliukh es el alcalde de Novojavorivsk, a cuyo hospital han sido trasladados los heridos del ataque de esta ma\u00f1ana al Centro para el Mantenimiento de la Paz y la Seguridad Internacionales de Yavoriv, una base militar a tan solo 25 kil\u00f3metros de la frontera polaca y a unos 50 de la ciudad de Le\u00f3polis. Novojavorivsk dista 15 kil\u00f3met", "date": "1647201986", "karma": "3.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647201986", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/rusia-extiende-ofensiva-confines-polonia_1_8827149.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637472}, {"title": "La AN juzga al francotirador que plane\u00f3 una 'operaci\u00f3n Valkiria' en Espa\u00f1a: &quot;Con un tiro preciso se acaba el S\u00e1nchez&quot;", "content": "Un vigilante de seguridad, detenido en 2018 cerca de Barcelona con un arsenal de armas, se sentar\u00e1 el martes en el banquillo de la Audiencia Nacional por expresar de forma &quot;expl\u00edcita&quot; en Whatsapp su deseo de matar como &quot;francotirador&quot; al presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez. La Fiscal\u00eda de la Audiencia Nacional pide para \u00e9l 19 a\u00f1os de c\u00e1rcel por homicidio en grado de proposici\u00f3n con la agravante de discriminaci\u00f3n ideol\u00f3gica, y por un delito de dep\u00f3sito de armas y municiones de guerra, tenencia de armas prohibidas, ...", "date": "1647208220", "karma": "2538.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647202202", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/tribunales/audiencia-nacional-juzga-francotirador-planeo-operacion-valkiria-espana-acabar-sanchez-pedro_18_3297270090.html", "clicks": 0, "votes": "182", "status": "published", "id": 3637474}, {"title": "Comienzan los juegos MAGAMadness para escoger al m\u00e1s odiado (eng)", "content": "MA\u00d1ANA: \u00a1Comienza #MAGAMadness! La prueba definitiva para encontrar la parte superior del mont\u00f3n de basura. Escoge tu favorito entre varios candidatos: Bannon, Tucker Clarkson, MTG, Rand Paul\u2026   Reg\u00edstrese para descargar su soporte en: https://action.lincolnproject.us/magamadness", "date": "1647202405", "karma": "42.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647202405", "url": "https://twitter.com/ProjectLincoln/status/1503047947206131712?ref_src=twsrc^tfw|twcamp^tweetembed|twterm^1503047947206131712|twgr^|twcon^s1_c10&ref_url=https://www.meneame.net/user/Verdaderofalso", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637475}, {"title": "Carles Puyol golpeado con un consolador por una fan rusa", "content": "No es actualidad, pero tanto que se habla ahora de Rusia, dejo esto por aqu\u00ed para ver que en Rusia tambien hay buena gente.", "date": "1647202404", "karma": "-70.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647202404", "url": "https://www.lavanguardia.com/deportes/20171208/433488504697/fan-rusa-carles-puyol-consolador-cara.html?facet=amp", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3637476}, {"title": "El problema ruso: \u00bfqu\u00e9 lugar debe ocupar Rusia en un orden mundial m\u00e1s o menos estable?", "content": "Art\u00edculo de Marco d'Eramo, f\u00edsico, soci\u00f3logo y periodista italiano, colaborador de <i>New Left Review</i>: Incluso si Putin cayera y se detuviera su aventura en Ucrania, persistir\u00eda un enorme dilema: \u00bfqu\u00e9 lugar debe ocupar Rusia en un orden mundial m\u00e1s o menos estable? Rusia es simplemente demasiado grande como para convertirse en otro vasallo estadounidense como los dem\u00e1s, pero es demasiado d\u00e9bil para ser una potencia mundial. Al crear una sociedad de g\u00e1nsteres, Estados Unidos ped\u00eda impl\u00edcitamente que Rusia fuera gobernada por un polic\u00eda\u2026", "date": "1647202722", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647202722", "url": "https://www.elsaltodiario.com/opinion/marco-d-eramo-problema-ruso", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3637477}, {"title": "Miles de personas protestan contra la invasi\u00f3n rusa en Ucrania, Alemania y la propia Rusia", "content": "Miles de manifestantes han salido este domingo a las calles de las ciudades de Ucrania, incluidas las localidades bajo ocupaci\u00f3n rusa, Alemania o la propia Rusia para protestar contra la invasi\u00f3n militar rusa de Ucrania. En Rusia las manifestaciones contra la guerra est\u00e1n prohibidas, lo que no ha impedido que se hayan producido protestas y concentraciones en 23 ciudades de todo el pa\u00eds con un saldo de por el momento 850 detenidos, seg\u00fan el balance elaborado por la organizaci\u00f3n civil rusa OVD-Info.", "date": "1647230703", "karma": "1542.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647203012", "url": "https://www.cope.es/actualidad/internacional/noticias/miles-personas-protestan-contra-invasion-rusa-ucrania-alemania-propia-rusia-20220313_1966322", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3637478}, {"title": "Dragon Ball: \u00bfQu\u00e9 m\u00edtico villano eres? Haz este test para descubrirlo", "content": "Ambiciones, maldad, destrucci\u00f3n... cada uno va un poco m\u00e1s 'a su bola', pero... \u00bfy si fuera el momento de descubrir a cu\u00e1l de todos estos villanos te pareces m\u00e1s? Porque s\u00ed, ha llegado la hora de encontrar a tu alma gemela (oscura) del universo de &quot;Dragon Ball&quot;. El test cuenta con un total de 8 preguntas para determinar tu car\u00e1cter como villano.", "date": "1647202994", "karma": "-9.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647202994", "url": "https://areajugones.sport.es/anime/dragon-ball-que-mitico-villano-eres-haz-este-test-para-descubrirlo/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3637479}, {"title": "", "content": "", "date": "1647203353", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647203353", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637480}, {"title": "Perros robots para vigilar la frontera de Estados Unidos", "content": "Parece una escena surrealista salida del Mandalorian o de Boba Fett, pero no, estos perros robot son reales y van a patrullar la frontera de Estados Unidos con M\u00e9xico. Seg\u00fan trascendi\u00f3, el Departamento de Seguridad Nacional de Estados Unidos (DHS) ya ha confirmado que se est\u00e1n realizando ensayos de vigilancia fronteriza.", "date": "1647203580", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647203580", "url": "https://elvortice.com/2022/02/03/perros-robots-para-vigilar-la-frontera-de-estados-unidos/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637481}, {"title": "", "content": "", "date": "1647203646", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647203646", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637483}, {"title": "", "content": "", "date": "1647203669", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647203669", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637484}, {"title": "Concesiones de Par\u00eds a los nacionalistas corsos para calmar los altercados", "content": "El Gobierno franc\u00e9s hizo este viernes concesiones en una de las reivindicaciones de los nacionalistas corsos, que controlan el consejo regional, para intentar devolver la calma a la isla despu\u00e9s de m\u00e1s de una semana de altercados por la grave agresi\u00f3n en prisi\u00f3n que sufri\u00f3 un terrorista independentista.", "date": "1647214521", "karma": "1054.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647204028", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/concesiones-par\u00eds-nacionalistas-corsos-calmar-115601298.html", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "published", "id": 3637485}, {"title": "", "content": "", "date": "1647203974", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647203974", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637486}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 18", "content": "Cuando se cumplen 18 jornadas de guerra en Ucrania, Rusia apenas logra avances salvo en el sur del pa\u00eds. En estas \u00faltimas horas se han vivido combates intensos en Irpin y Mariupol. Tambi\u00e9n se est\u00e1n llevando a cabo lo que parecen bombardeos preparatorios en Avdeevka, en el \u00f3blast de Donestk, de cara a un futuro asalto. El n\u00famero de bajas rusas, no obstante, contin\u00faa al alza, con analistas OSINT dando cifras de al menos 200 carros destruidos (confirmados), mientras que el impacto de la guerra en la econom\u00eda rusa (...)", "date": "1647204924", "karma": "1269.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647204177", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/13/guerra-de-ucrania-dia-18/", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3637488}, {"title": "Homenaje a los monstruos del cine de los 50", "content": "Homenaje a los monstruos del cine en su d\u00e9cada mas gloriosa, los 50's. Canci\u00f3n: Judas Priest - Lochness", "date": "1647204368", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647204368", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3QhkH3nIG9E", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637489}, {"title": "", "content": "", "date": "1647204321", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647204321", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637490}, {"title": "", "content": "", "date": "1647204699", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647204699", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637492}, {"title": "ERC estudia proponer a Rufi\u00e1n como candidato a la Alcald\u00eda de Santa Coloma de Gramenet", "content": "ERC estudia proponer a Rufi\u00e1n como candidato a la Alcald\u00eda de Santa Coloma de Gramenet (Barcelona) ERC estudia proponer al portavoz de la formaci\u00f3n en el Congreso, Gabriel Rufi\u00e1n, como candidato a la Alcald\u00eda de Santa Coloma de Gramenet (Barcelona) para las elecciones municipales previstas para 2023, han explicado fuentes del partido a Europa Press. Seg\u00fan ha avanzado este domingo 'Naci\u00f3 Digital', ostentar este cargo ser\u00eda compatible con seguir siendo diputado en el Congreso.", "date": "1647204764", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647204764", "url": "https://www.europapress.es/catalunya/noticia-erc-estudia-proponer-rufian-candidato-alcaldia-santa-coloma-gramenet-barcelona-20220313210540.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637493}, {"title": "Hoy hace 16 a\u00f1os que el soldado estadounidense Steven Dale Green dirigi\u00f3 a su patrulla a violar una ni\u00f1a iraqu\u00ed de 14 a\u00f1os. Se turnaron antes de ejecutar a toda la familia", "content": "De todos los cr\u00edmenes de guerra que hemos repasado de soldados de EEUU en Irak, \u00e9ste resulta sin dudas el m\u00e1s perturbador. Claro que tratar de conmensurar el dolor ajeno, el horror de esas vidas arrebatadas sin sentido, es un ejercicio f\u00fatil. Porque la muerte de cada inocente constituye en s\u00ed, no un da\u00f1o colateral e inevitable, sino un hecho vil. Una vida que ya no estar\u00e1. Y cuya ausencia dispersa el dolor, la sensaci\u00f3n de rabia e indefensi\u00f3n, entre la poblaci\u00f3n local como la piedra que cae en un estanque de agua. Pero el asesinato de Abeer", "date": "1647282902", "karma": "4860.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647205434", "url": "https://blogs.20minutos.es/enguerra/tag/steven-dale-green/", "clicks": 0, "votes": "328", "status": "published", "id": 3637495}, {"title": "2014: Tras rezar el \u00c1ngelus por la paz en Ucrania, el Papa libera dos palomas blancas; una es atacada por un cuervo y otra por una gaviota", "content": "En una de esas escenas cuya coincidencia resulta un tanto inexplicable y extra\u00f1amente adecuada, el 26 de enero de 2014 y luego de rezar un Angelus a favor de la paz en Ucrania, el papa Francisco solt\u00f3 desde el balc\u00f3n de su residencia en el Vaticano un par de palomas blancas para agregar un simbolismo m\u00e1s a la plegaria. El hecho que nos ocupa tuvo un giro inesperado cuando ambas palomas liberadas por el Papa fueron atacadas, una por una gaviota y otra por un cuervo negro.", "date": "1647211819", "karma": "2343.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647205404", "url": "https://pijamasurf.com/2022/03/papa_francisco_angelus_palomas_ucrania_guerra_paz_atacadas_cuervo_gaviota/?fbclid=IwAR24td2nx2-fi0fxiwua01WyKXsxA8d753KnLrHOViy1zk8bvbv9-YsZZwc", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3637496}, {"title": "El Rof Codina suspendi\u00f3 la contrataci\u00f3n de tres empleados con una plaza p\u00fablica ya adjudicada tras la inspecci\u00f3n de Trabajo", "content": "El pasado 24 de febrero, la direcci\u00f3n del Hospital Veterinario Universitario Rof Codina de Lugo recibi\u00f3 una notificaci\u00f3n de la Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social. En \u00e9l, la instituci\u00f3n estatal les avisaba de que entraba de oficio para modificar los contratos de varios empleados, que figuraban como becarios, y que pasar\u00edan a ser indefinidos.El gerente del Hospital Veterinario afirm\u00f3 \u00abno saber nada\u00bb de la notificaci\u00f3n de la Seguridad Social, pero un burofax desvela que conoc\u00eda esa resoluci\u00f3n.", "date": "1647205468", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647205468", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/lugo/2022/03/12/direccion-rof-codina-suspendio-contratacion-tres-empleados-tras-resolucion-inspeccion-trabajo/00031647094930813304905.htm", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637497}, {"title": "William Hurt, actor ganador del Oscar por &quot;El beso de la mujer ara\u00f1a&quot;, muere a los 71 a\u00f1os [ING]", "content": "William Hurt, un aclamado actor m\u00e1s conocido por su actuaci\u00f3n ganadora del Oscar en &quot;Kiss of the Spider Woman&quot; de 1985 y su trabajo en &quot;The Big Chill&quot; y &quot;Body Heat&quot;, muri\u00f3 el domingo por causas naturales. Ten\u00eda 71 a\u00f1os.", "date": "1647206725", "karma": "2461.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647205737", "url": "https://variety.com/2022/film/news/william-hurt-dead-kiss-of-the-spider-woman-1235203576/", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3637499}]