[{"title": "EEUU avisa a sus aliados de que China est\u00e1 dispuesta a apoyar militarmente a Rusia", "content": "Washington habr\u00eda avisado a gobiernos de Europa y Asia de los movimientos, seg\u00fan informan Reuters y The Finantial Times. China y Rusia lo niegan", "date": "1647286298", "karma": "60.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647286298", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/eeuu-avisa-aliados-china-dispuesta-apoyar-militarmente-rusia_1_8829015.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3638002}, {"title": "Detenida por clavarle un tac\u00f3n a otra mujer con la que discut\u00eda en un local de copas", "content": "La otra mujer manifest\u00f3 haber sido ella la agredida, a\u00f1adiendo que le hab\u00eda apagado un cigarrillo en la cara, a la altura del ojo, &quot;si bien no presentaba ning\u00fan tipo de lesi\u00f3n&quot;.", "date": "1647286475", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647286475", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/14/detenida-por-clavarle-un-tacon-a-otra-mujer-con-la-que-discutia-en-un-local-de-copas/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638003}, {"title": "", "content": "", "date": "1647286434", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647286434", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638005}, {"title": "Donetsk denuncia que el mort\u00edfero ataque del Ej\u00e9rcito de Ucrania fue realizado con un misil de racimo", "content": "Video del centro de Donetsk que muestra las secuelas del ataque de la UAF con el misil Tochka-U.", "date": "1647286615", "karma": "-108.00", "negatives": "34", "sent_date": "1647286615", "url": "https://odysee.com/@ActualidadRT:9/analista-donbass:9", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3638006}, {"title": "Los hospitales de La Paz, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n y 12 de Octubre, entre los 100 mejores del mundo", "content": "La Comunidad de Madrid sit\u00faa a tres hospitales p\u00fablicos entre los 100 mejores del mundo", "date": "1647286776", "karma": "107.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647286776", "url": "https://www.antena3.com/noticias/sociedad/hospitales-paz-gregorio-maranon-12-octubre-100-mejores-mundo_20220314622f2f2b5bbac90001792c39.html?so=so:sour-twitter:cn-antena3noticias", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638007}, {"title": "", "content": "", "date": "1647286789", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647286789", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638009}, {"title": "Ni la ley Rider ni la reforma laboral: Javier P\u00e9rez y el 80% de repartidores no tienen contrato indefinido", "content": "en el de los riders, el trabajo indefinido es una utop\u00eda a la que \u201cs\u00f3lo han accedido el 20% de los trabajadores. El 80% restante est\u00e1 en ETT, con subcontratos o, como siempre, siendo falsos aut\u00f3nomos\u201d", "date": "1647286990", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647286990", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220303/ley-rider-reforma-laboral-javier-perez-no/654185000_0.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638010}, {"title": "As\u00ed que alguien prob\u00f3 Elden Ring (ENG)", "content": "Descripci\u00f3n gr\u00e1fica de un casual probando por primera vez un juego con desaf\u00edo &quot;realista&quot;", "date": "1647321319", "karma": "1069.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647286984", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LSyRf8rAjTs", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3638011}, {"title": "Encuentran evidencia de domesticaci\u00f3n de gansos en China hace 7.000 a\u00f1os [ENG]", "content": "Un equipo de investigadores de m\u00faltiples instituciones en Jap\u00f3n y China ha encontrado evidencia de la domesticaci\u00f3n de gansos en China hace aproximadamente 7000 a\u00f1os. En su art\u00edculo publicado en Proceedings of the National Academy of Sciences , el grupo describe su estudio de los huesos de ganso encontrados en Tianluoshan, un \u00e1rea de excavaci\u00f3n en el este de China.", "date": "1647287206", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647287206", "url": "https://phys.org/news/2022-03-evidence-goose-domestication-china-years.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638012}, {"title": "La psilocibina es la estrella emergente en la investigaci\u00f3n con psicod\u00e9licos", "content": "La psilocibina, el componente activo de los 'hongos m\u00e1gicos', se ha convertido en la sustancia m\u00e1s estudiada en estudios cl\u00ednicos e investigaciones durante la \u00faltima d\u00e9cada, superando de lejos similares investigaciones en torno a la MDMA y al LSD, dos mol\u00e9culas mucho m\u00e1s estudiadas tradicionalmente en los laboratorios.", "date": "1647353703", "karma": "1144.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647287653", "url": "https://bmed.org.es/investigacion-psilocibina/", "clicks": 0, "votes": "85", "status": "published", "id": 3638014}, {"title": "As\u00ed es posible trucar el contador de la luz aprovechando la nula seguridad de la comunicaci\u00f3n PLC que utilizan las el\u00e9ctricas", "content": "La configuraci\u00f3n de los protocolos de comunicaci\u00f3n PLC con el que los contadores reportan remotamente el consumo viaja en texto plano y con la contrase\u00f1a 00000001, lo que facilita modificar el firmware para cometer fraude el\u00e9ctrico declarando menos consumo o modificando el l\u00edmite de potencia.", "date": "1647302410", "karma": "1639.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647287399", "url": "https://bandaancha.eu/articulos/asi-posible-trucar-contadores-luz-debido-10200", "clicks": 0, "votes": "161", "status": "published", "id": 3638015}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 quieren decir los -144 millones que tiene el Barcelona en el l\u00edmite salarial de la Liga?", "content": "Sorpresa, o sorpres\u00f3n, en la \u00faltima actualizaci\u00f3n del l\u00edmite salarial que ha hecho La Liga despu\u00e9s de la ventana de traspasos del mes de enero. El Real Madrid mantiene los 739,16 millones que ten\u00eda disponibles a finales del pasado agosto, Atl\u00e9tico de Madrid y Sevilla no pierden mucho (de 171 a 161 los rojiblancos, de 200 a 199 los andaluces), y el FC Barcelona, lastrado por las p\u00e9rdidas de la temporada, cae en picado desde los 97,94 veraniegos hasta los -144,35 que dispone ahora, siendo el club en peor situaci\u00f3n del campeonato en este aspecto.", "date": "1647287385", "karma": "37.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647287385", "url": "https://www.elmundo.es/deportes/futbol/primera-division/2022/03/14/622f4a0dfc6c83da448b45af.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638016}, {"title": "&quot;Pues si a m\u00ed el gobierno me dijera que fuese al frente a defender mi pa\u00eds, ir\u00eda&quot;", "content": "- &quot;Jos\u00e9 Luis, el gobierno te pidi\u00f3 que te pusieras una mascarilla para proteger a tu pa\u00eds y te tiraste dos a\u00f1os lloriqueando&quot;.", "date": "1647287739", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647287739", "url": "https://twitter.com/DonMostrenco/status/1499656265693339657?s=20&t=qCM3NPQGQBxO2VdNbnMXXQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638017}, {"title": "Errores matem\u00e1ticos en la Biblia", "content": "La Biblia es &quot;la palabra de Dios&quot; o eso dicen. Sin embargo, en ella podemos encontrar todo tipo de errores. Hay cosas que no son &quot;interpretables&quot;: las matem\u00e1ticas. 2+2 ser\u00e1 igual a 4, por m\u00e1s que uno quiera &quot;interpretarlo&quot; o directamente negarlo. Y es que en la Biblia se encuentran tambi\u00e9n operaciones matem\u00e1ticas. No, no esperen cosas complicadas: estamos hablando de unos escritos sacerdotales de semin\u00f3madas de la Edad del Bronce y del Hierro, no de escritos de fil\u00f3sofos de la Grecia cl\u00e1sica. Veamos qu\u00e9 tal se les daba el tema del c\u00e1lculo...", "date": "1647300026", "karma": "1207.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647287725", "url": "https://www.ateoyagnostico.com/analisis-biblico/errores-matematicos-en-la-biblia/", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "published", "id": 3638018}, {"title": "Mari\u00fapol, el Guernica de Ucrania: 2.200 civiles muertos en la destrucci\u00f3n de la ciudad", "content": "El ej\u00e9rcito ruso impide escapar a los ciudadanos que siguen con vida. Est\u00e1n sin agua, luz ni calefacci\u00f3n.", "date": "1647287743", "karma": "-56.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647287743", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220314/mariupol-guernica-ucrania-civiles-muertos-destruccion-ciudad/657184459_0.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "discard", "id": 3638019}, {"title": "Luis Gallego renuncia a un bonus de m\u00e1s de un mill\u00f3n de euros de IAG", "content": "El consejero delegado de International Airlines Group (IAG), Luis Gallego, renuncia motu proprio al bonus de 900.000 libras esterlinas (cerca de 1,1 millones de euros) correspondiente al ejercicio 2021.", "date": "1647287850", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647287850", "url": "https://www.preferente.com/noticias-de-transportes/noticias-de-aerolineas/luis-gallego-renuncia-a-un-bonus-de-mas-de-un-millon-de-euros-de-iag-316539.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638020}, {"title": "La Universidad de Zaragoza suprime la calefacci\u00f3n por la subida en el precio de la electricidad y el gas", "content": "La Universidad de Zaragoza le coge el guante a Josep Borrell y tiene previsto cortar sus sistemas de climatizaci\u00f3n y calefacci\u00f3n a partir de ma\u00f1ana, 15 de marzo, seg\u00fan ha anunciado la propia instituci\u00f3n en un comunicado enviado este lunes a los estudiantes de la Facultad de Educaci\u00f3n. La medida no se toma, sin embargo, por los motivos geopol\u00edticos esgrimidos por el alto representante de la UE, sino por una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica, de ahorro.", "date": "1647287799", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647287799", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/03/14/la-universidad-de-zaragoza-suprime-la-calefaccion-por-la-subida-en-el-precio-de-la-electricidad-y-el-gas-1559697.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3638021}, {"title": "", "content": "", "date": "1647287825", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647287825", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638022}, {"title": "M\u00e1s de 17.000 combatientes extranjeros en Ucrania", "content": "El consultor de seguridad estadounidense y ex agente del FBI Ali Soufan cree que en seis a\u00f1os han llegado a Ucrania m\u00e1s de 17.000 combatientes extranjeros (...) Desde 2015, los instructores de la OTAN han entrenado a 16.000 soldados ucranianos para luchar en las ciudades. El coronel general Oleksandr Syrskyy, comandante de las Fuerzas Terrestres de las Fuerzas Armadas de Ucrania, y Ruslan Khomchak, jefe de las Fuerzas Armadas de Ucrania, han confirmado anteriormente esta informaci\u00f3n.", "date": "1647288729", "karma": "71.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647288729", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/14/mas-de-17-000-combatientes-extranjeros-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638024}, {"title": "Caspe 1936: cuando el anarquismo espa\u00f1ol replic\u00f3 la revoluci\u00f3n libertaria de Ucrania", "content": "El Consejo de Arag\u00f3n, la estructura de Estado que gestion\u00f3 durante diez meses la mitad oriental de la actual comunidad en la Guerra Civil, estuvo directamente inspirada en la experiencia anarquista de Majnovia, los territorios situados entre Crimea y el Donb\u00e1s cuya autonom\u00eda insurgente defendi\u00f3 durante dos a\u00f1os el Ej\u00e9rcito Negro de N\u00e9stor Majnov.", "date": "1647322202", "karma": "1591.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647288698", "url": "https://www.publico.es/culturas/anarquismo-caspe-1936-anarquismo-espanol-replico-revolucion-libertaria-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3638025}, {"title": "Marina Ovsyannikova, trabajadora de un canal de TV, irrumpe en plena emisi\u00f3n para exigir que se detenga la guerra [Ing]", "content": "En Rusia, en la transmisi\u00f3n en vivo del bolet\u00edn de noticias en horario de m\u00e1xima audiencia en Pervyy Kanal, el principal canal de televisi\u00f3n controlado por el Kremlin, una mujer irrumpi\u00f3 en plena emisi\u00f3n para exigir que se detuviera la guerra. La mujer es Marina Ovsyannikova, que trabajaba en el canal de televisi\u00f3n. Al parecer, Marina Ovsyannikova, ha sido ya detenida y se encuentra en la comisar\u00eda de Ostankino, en Mosc\u00fa. Se enfrenta a entre 3 y 15 a\u00f1os de prisi\u00f3n, en virtud de las nuevas leyes rusas, por haber calificado de guerra la invasi\u00f3n.", "date": "1647289822", "karma": "3163.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647288958", "url": "https://twitter.com/AlexKokcharov/status/1503455080128909312", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3638026}, {"title": "Alberto Reyero: \u201cAlguien jug\u00f3 a ser dios para decidir qui\u00e9n se salvaba\u201d", "content": "Un d\u00eda, reci\u00e9n declarado el estado de alarma, lleg\u00f3 a sus manos un documento emitido desde la Consejer\u00eda de Sanidad del Gobierno de Isabel D\u00edaz Ayuso. Era un protocolo de actuaci\u00f3n para los responsables de las residencias de mayores mediante el cual se imped\u00eda el traslado al hospital de miles de residentes enfermos, una orden de obligado cumplimiento conocida como el Protocolo de la verg\u00fcenza (...) La denuncia p\u00fablica de ese protocolo llev\u00f3 a Reyero a un enfrentamiento pol\u00edtico con Isabel D\u00edaz Ayuso y la Consejer\u00eda de Sanidad. Acab\u00f3 dimitiendo.", "date": "1647306603", "karma": "3897.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647289218", "url": "https://www.infolibre.es/politica/alberto-reyero-exconsejero-politicas-sociales-madrid-alguien-jugo-dios-decidio-salvaba-no_130_1222008.html", "clicks": 0, "votes": "259", "status": "published", "id": 3638027}, {"title": "Justicia norirlandesa confirma legalidad del protocolo postBrexit", "content": "La corte de apelaciones de  Belfast confirm\u00f3 el lunes (14.03.2022) la legalidad del protocolo norirland\u00e9s, infligiendo un nuevo rev\u00e9s a los unionistas que ven en los controles aduaneros  postBrexit una amenaza para el lugar de la provincia brit\u00e1nica en el seno del Reino Unido.", "date": "1647289413", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647289413", "url": "https://www.dw.com/es/justicia-norirlandesa-confirma-legalidad-del-protocolo-postbrexit/a-61124535?maca=es-Meneame-sharing", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638029}, {"title": "Se est\u00e1 produciendo el mayor ciberataque de la historia a Israel (eng)", "content": "Varios sitios del Gobierno pertenecientes al dominio .gov.il han ca\u00eddo. Todav\u00eda se desconoce el impacto de los ataques. El &quot;National Cyber Directorate&quot; ha declarado el estado de emergencia.", "date": "1647303002", "karma": "1793.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647289831", "url": "https://www.thenationalnews.com/mena/2022/03/14/several-israeli-government-websites-down-reports/", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3638030}, {"title": "\u00c1lvaro Romero entrevista a Rafael Ripoll sobre los atentados del 11-M: &quot;Fue desde el m\u00f3vil de Pablo Iglesias de donde salieron los famosos SMS&quot;", "content": "\u00c1lvaro Romero entrevista a Rafael Ripoll sobre los atentados del 11-M: &quot;Fue desde el m\u00f3vil de Pablo Iglesias de donde salieron los famosos SMS", "date": "1647289663", "karma": "-146.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647289663", "url": "https://elcorreodeespana.com/politica/202493070/Alvaro-Romero-entrevista-a-Rafael-Ripoll-sobre-los-atentados-del-11-M-Fue-desde-el-movil-de-Pablo-Iglesias-de-donde-salieron-los-famosos-SMS.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3638031}, {"title": "Europa tumba la propuesta de regular el consumo energ\u00e9tico del minado de criptomonedas", "content": "El reglamento pretend\u00eda regular el tipo de minado que m\u00e1s energ\u00eda necesita, el usado por Bitcoin y Ethereum. El Partido Popular ha votado en contra.", "date": "1647290293", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647290293", "url": "https://www.elsaltodiario.com/criptomonedas/europa-tumba-propuesta-regular-consumo-electrico-minado-criptomonedas", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3638032}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 piensa la gente de la guerra? Encuestas y manipulaci\u00f3n", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan con encuestas las opiniones de la ciudadan\u00eda en Espa\u00f1a sobre la guerra en Ucrania y reflexionan sobre su correspondencia con los discursos medi\u00e1ticos. Con entrevista al periodista Juan Kruz Lakasta, director de la emisora Euskalerria Irratia de Pamplona y uno de los primeros 'insumisos' al reclutamiento militar obligatorio en Espa\u00f1a, por lo que cumpli\u00f3 un a\u00f1o de c\u00e1rcel. Con conexi\u00f3n desde Kiev con Jairo Vargas, enviado especial de P\u00fablico a Ucrania; con la participaci\u00f3n de Gara Santana, redacto", "date": "1647290354", "karma": "108.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647290354", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oAipYpRENz4", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3638033}, {"title": "Cient\u00edficos de EE.UU. avisan del &quot;dram\u00e1tico aumento&quot; en las ingestas suicidas de t\u00f3xicos en los ni\u00f1os", "content": "No es la primera vez que se advierte de ello: la relaci\u00f3n entre las redes sociales y la salud mental de adolescentes y j\u00f3venes. En este caso, lo hacen psiquiatras infantiles, expertos en salud mental y toxic\u00f3logos estadounidenses, que han estudiado las tendencias suicidas en menores de edad. Lo hacen en el marco de un estudio en el que alertan de \u201cun aumento dram\u00e1tico en las ingestas suicidas entre los ni\u00f1os preadolescentes durante los \u00faltimos 20 a\u00f1os\u201d.", "date": "1647290458", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647290458", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/sanidad/cientificos-eeuu-avisan-dramatico-aumento-ingestas-suicidas-ninos-preadolescentes_18_3296223387.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638034}, {"title": "Desmontando a Risto Mejide", "content": "Un repaso a Risto Mejide y su programa Todo es Mentira", "date": "1647294902", "karma": "3478.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647290697", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YNzCg2wb5c0", "clicks": 0, "votes": "219", "status": "published", "id": 3638035}, {"title": "Abascal encabezar\u00e1 la manifestaci\u00f3n del 19-M en Cibeles por la subida general de precios", "content": "El presidente de Vox, Santiago Abascal, liderar\u00e1 este s\u00e1bado la manifestaci\u00f3n convocada a las 12 de la ma\u00f1ana en Cibeles contra la subida generalizada de precios, con especial impacto en la luz, la gasolina y la cesta de la compra. La movilizaci\u00f3n est\u00e1 promovida por el partido y por el sindicato Solidaridad.", "date": "1647290591", "karma": "57.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647290591", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/14/abascal-encabezara-la-manifestacion-del-19-m-en-cibeles-por-la-subida-general-de-precios/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638037}, {"title": "Un evento de transporte de masas de aire inusual ha subido la temperatura del \u00c1rtico 30 grados por encima de lo normal [ENG]", "content": "Los fuertes sistemas de presi\u00f3n en las regiones subpolares est\u00e1n creando un &quot;t\u00fanel de viento&quot; desde el Atl\u00e1ntico Norte hacia el C\u00edrculo Polar.  Ahora, un fuerte movimiento de aire est\u00e1 en marcha, creando condiciones clim\u00e1ticas inusuales tanto dentro como fuera de las regiones polares.", "date": "1647301502", "karma": "1855.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647290904", "url": "https://www.severe-weather.eu/global-weather/polar-circle-strong-temperatue-wave-forecast-spring-march-2022-fa/", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3638039}, {"title": "El juez del 'caso Ghali' ya no ve encubrimiento ni falsedad documental en su llegada a Espa\u00f1a", "content": "Rafael Lasala, magistrado del Juzgado de Instrucci\u00f3n N\u00famero 7 de Zaragoza, asume por primera vez las razones esgrimidas por el Gobierno para permitir que Ghali, enfermo de Covid, fuera atendido en nuestro pa\u00eds, tras pedirlo directamente Argelia. Aunque mantiene a\u00fan imputada a Gonz\u00e1lez Laya reconoce que &quot;por el momento no se ha conseguido indicio alguno&quot; de que ella o Villarino &quot;participaran en la falsificaci\u00f3n de un documento de identificaci\u00f3n personal&quot; o &quot;en su presentaci\u00f3n&quot; en el hospital de Logro\u00f1o (La Rioja).", "date": "1647291090", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647291090", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220314/juez-caso-ghali-ve-encubrimiento-13370124", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638040}, {"title": "Mi profesora de Yoga dice que lo de Ucrania se resuelve con amor", "content": "<p>Ya estar&eacute;is hartos de leer art&iacute;culos sobre el tema, yo no entrar&eacute; en &eacute;l en s&iacute; y solo me limitar&eacute; a afirmar que a&uacute;n estando en contra de la guerra, tengo (tenemos) que reconocer que esta existiendo mucha, pero que much&iacute;sima manipulaci&oacute;n con el tema, pero en fin.</p><p>Mi profesora de Yoga subi&oacute; no hace mucho un pack de stories de WhatsApp relacionado con el conflicto, ya os lo pod&eacute;is imaginar. Es una de esas stories donde anuncia lo que he puesto en el t&iacute;tulo del art&iacute;culo.</p><p>Para no crear una situaci&oacute;n violenta en mi pr&oacute;xima sesi&oacute;n grupal, le contestar&eacute; por aqu&iacute;, esperando que no sea lectora habitual de men&eacute;ame (o s&iacute;).</p><p><em>Querida profe. </em></p><p><em>Entiendo esa concepci&oacute;n de la vida, ese punto de vista desde el cual se afirma tales cosas sobre el amor. Intentando adivinar y completar tu visi&oacute;n de la realidad, seguramente creas tambi&eacute;n que las &uacute;nicas dos referencias desde las cuales nacen todo lo que hacemos son el amor y su contrario, el miedo. </em></p><p><em>T&uacute; le confieres al amor unas caracter&iacute;sticas de todopoderoso, genuino y humilde. Al miedo, la culpabilidad de todo mal.</em></p><p><em>Antes de que acudiera a la primera sesi&oacute;n tuya, ten&iacute;a el miedo de que esto del yoga fuera una pr&aacute;ctica espiritista y aunque el trabajo f&iacute;sico que realizo si me ayuda, resulta que este temor estaba bien infundado.</em></p><p><em>Tu eres mucho m&aacute;s mayor que yo, me siento algo inc&oacute;modo si te digo lo que quiero decirte, como si quisiera ense&ntilde;arle matem&aacute;ticas al profesor, cuando estaba en el colegio. </em></p><p><em>Pero me siento con gran seguridad de discrepar contigo, y me pregunto entonces c&oacute;mo es que piensas lo que piensas.</em></p><p><em>Profe, </em><strong><em>te&oacute;ricamente </em></strong><em>tienes raz&oacute;n. El amor es como una magia que une a las personas entre s&iacute; y con los otros seres vivos. Es omnipotente, supera todos los obst&aacute;culos, es humilde, es compasiva, etc...</em></p><p><em>...pero si echas un vistazo a lo que tienes alrededor ahora mismo, a las dem&aacute;s personas si las hay, a ti mismo, y sobre todo...a tu experiencia...no ser&iacute;a otra cosa sino procesar f&eacute; en aquella otra bella concepci&oacute;n de la vida, si no se reconociera que la vida es una tremenda </em><strong><em>PR&Aacute;CTICA.</em></strong></p><p><em>Al darle esas cualidades extraordinarias o m&aacute;gicas al amor, como t&uacute; haces, d</em><em>esmentirlo consiste en realizar lo mismo que se hace cuando se desmiente a Dios o al karma. Es desmentir lo ideal. </em></p><p><em>...y por lo f&aacute;cil y obvio de desmentir un idealismo es por lo que se me ocurren tantos casos o situaciones que desmontar&iacute;an tu \"amor\", tantas que mis dedos de traban en el teclado.</em></p><p><em>...tantas situaciones que todos hemos vivido y que viviremos, en las que el amor no es m&aacute;s que un instrumento social, que no es omnipotente, que es </em><strong><em>dependiente de factores</em></strong><em>, que es cuestionable, que ha fallado, que es falso, que es relativo...</em></p><p><em>...porque dime hasta donde estar&iacute;as dispuesta a llegar para ayudar a un ucraniano por tu amor.</em></p><p><em>No profe, desde tu visi&oacute;n te&oacute;rica no puedes explicar que yo no crea en el amor, no tendr&iacute;a sentido que yo, estando en el mismo mundo que t&uacute;, haya acabado pensando que ese concepto es s&oacute;lo un qu&iacute;mico en el cerebro, si fuera algo tan maravilloso como lo pintas. Sin embargo yo, puedo explicar esa visi&oacute;n tan espiritual, es tu necesidad de tener alguna referencia.</em></p><p></p><p><em></em></p><p><em></em></p>", "date": "1647295658", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647295658", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638041}, {"title": "", "content": "", "date": "1647290996", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647290996", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638042}, {"title": "Cient\u00edficos alemanes descifran por primera vez el complejo genoma de la patata", "content": "M\u00e1s de 20 a\u00f1os despu\u00e9s de la primera publicaci\u00f3n del genoma humano, cient\u00edficos alemanes han descifrado por primera vez el complejo genoma de la patata\n\nEste estudio t\u00e9cnicamente exigente sienta las bases biotecnol\u00f3gicas para acelerar el mejoramiento de variedades m\u00e1s robustas, un objetivo en el fitomejoramiento durante muchos a\u00f1os y un paso importante para la seguridad alimentaria mundial, seg\u00fan los investigadores.", "date": "1647303315", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647291174", "url": "https://www.niusdiario.es/ciencia-y-tecnologia/ciencia/cientificos-alemanes-descifran-genoma-patata_18_3292546638.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "published", "id": 3638043}, {"title": "'Okupas' se atrincheran en la mansi\u00f3n del oligarca ruso Oleg Deripaska en Londres", "content": "Deripaska es el fundador de Rusal, la segunda empresa de aluminio m\u00e1s grande del mundo que la pasada semana fue incluida en la lista de sanciones elaborada por el Gobierno de UK", "date": "1647291108", "karma": "15.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647291108", "url": "http://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-03-14/grupo-se-atrinchera-mansion-oligarca-ruso-oleg-depripaska-londres_3391524/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638044}, {"title": "Trump dice: \u00bfPiensas que nuestro pa\u00eds es tan inocente?", "content": "Respuesta de Donald Trump a la &quot;pregunta&quot; del periodista sobre si Putin y Rusia (los rusos) son asesinos.", "date": "1647293119", "karma": "3175.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647291498", "url": "https://twitter.com/lilianafaingold/status/1503036313246777347", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3638045}, {"title": "No uno, ni dos, sino tres sistemas planetarios se est\u00e1n formando alrededor de esta estrella binaria (ingl\u00e9s)", "content": "SVS 13 es un sistema estelar binario a 980 a\u00f1os luz de distancia, y las complejas estructuras de polvo que lo rodean arrojan luz sobre c\u00f3mo nacen los sistemas planetarios en estos entornos fascinantes. Dado que una gran proporci\u00f3n de estrellas est\u00e1 ligada a sistemas de m\u00faltiples estrellas, esto tiene implicaciones para nuestra comprensi\u00f3n de la formaci\u00f3n y evoluci\u00f3n de los planetas.\n\n\u201cNuestros resultados han revelado que cada estrella tiene un disco de gas y polvo a su alrededor y que, adem\u00e1s, se est\u00e1 formando un disco m\u00e1s grande alrededor...", "date": "1647291467", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647291467", "url": "https://www.sciencealert.com/three-whole-planetary-systems-have-been-spotted-forming-around-a-star", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638046}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 19", "content": "Las \u00faltimas horas han sido, en Ucrania, de una violencia extrema. Adem\u00e1s de numerosos v\u00eddeos de ataques mediante artiller\u00eda cohete y misiles y desde el aire, hemos podido ver duros combates en en algunas urbes. Los rumores sobre una supuesta petici\u00f3n de ayuda militar de Rusia a Ucrania, las negociaciones entre ucranianos y rusos y las sanciones internacionales son otros de los asuntos que han continuado marcando la agenda del conflicto. La noticia de las \u00faltimas horas es la supuesta petici\u00f3n de ayuda, tanto militar como (...)", "date": "1647292819", "karma": "1345.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647291866", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/14/guerra-de-ucrania-dia-19/", "clicks": 0, "votes": "76", "status": "published", "id": 3638047}, {"title": "Heredar bitcoin es m\u00e1s dif\u00edcil de lo que parece [ENG]", "content": "Interesant\u00edsimo art\u00edculo en Recode, titulado \u00abInheriting bitcoin is harder than it sounds\u00ab, y que hace referencia precisamente al problema que supone tener fondos en criptomonedas si su propietario muere sin dejar informaci\u00f3n completa sobre los datos necesarios para acceder a esos fondos. [v\u00eda enriquedans]", "date": "1647291952", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647291952", "url": "https://www.vox.com/recode/22971265/bitcoin-wills-estate-planning-cryptocurrency-nfts-death", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638048}, {"title": "", "content": "", "date": "1647292360", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647292360", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638049}, {"title": "La UE da por obsoletas sus previsiones y asume que &quot;es imposible saber el impacto de la invasi\u00f3n rusa sobre Ucrania&quot;", "content": "La Uni\u00f3n Europea sabe que sus previsiones de crecimiento econ\u00f3mico para 2022 ya no valen. Pero tambi\u00e9n asume que \u201ces imposible saber el impacto de la invasi\u00f3n rusa sobre Ucrania\u201d. As\u00ed lo ha expresado el comisario de Econom\u00eda, Paolo Gentiloni, a la salida del Eurogrupo, este lunes en Bruselas. \u00bfY qu\u00e9 es lo que est\u00e1 golpeando el PIB europeo? Bruselas enumera los siguientes puntos: \u201cPrecios significativamente m\u00e1s altos de las materias primas, en particular el gas y el petr\u00f3leo, pero tambi\u00e9n los precios del trigo; agravamiento de las interrupciones", "date": "1647294036", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647292474", "url": "https://www.eldiario.es/economia/ue-da-obsoletas-previsiones-asume-imposible-impacto-invasion-rusa-ucrania_1_8830260.html", "clicks": 0, "votes": "67", "status": "published", "id": 3638050}, {"title": "El CEO de Pfizer afirma que es necesaria una cuarta vacuna contra el COVID-19: La tercera es &quot;buena&quot;, pero &quot;no durar\u00e1 mucho&quot;", "content": "El consejero delegado de Pfizer, Albert Bourla, afirma que ser\u00e1 necesario recibir una vacuna de refuerzo adicional en el futuro contra el coronavirus. &quot;Es necesario un cuarto [pinchazo como] refuerzo ahora mismo. La protecci\u00f3n que se obtiene con la tercera [vacuna] es suficientemente buena, en realidad bastante buena para las hospitalizaciones y las muertes, no es tan buena contra las infecciones, pero no dura mucho&quot;, ha respondido Bourla.", "date": "1647327310", "karma": "51.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647292724", "url": "https://www.businessinsider.es/ceo-pfizer-necesaria-cuarta-vacuna-covid-19-1027471", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3638051}, {"title": "Ya puedes hackear los contadores de luz el\u00e9ctrica en Espa\u00f1a", "content": "Los contadores de la luz el\u00e9ctrica en Espa\u00f1a se pueden hackear de forma bastante f\u00e1cil, y parece ser que no les importa en absoluto que cualquiera usuario pueda dejar sin luz el\u00e9ctrica a toda una manzana, e incluso alterar los consumos o cambiar la potencia el\u00e9ctrica del contador de telegesti\u00f3n. La conocida firma de ciberseguridad Tarlogic ha estado trabajando algunos a\u00f1os en comprobar la seguridad de este tipo de contadores de telegesti\u00f3n que se utilizan en la gran mayor\u00eda de nuestros hogares...", "date": "1647292510", "karma": "-21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647292510", "url": "https://www.redeszone.net/noticias/seguridad/hackear-contadores-luz-electrica-espana/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638052}, {"title": "Mozilla lanza su primera extensi\u00f3n para Chrome: Firefox Relay, para gestionar su servicio de creaci\u00f3n de alias de email", "content": "Mozilla lanza su primera extensi\u00f3n para Chrome, el navegador de su competidor, y otros compatibles, como Edge, Brave o Vilvaldi. Se trata de Firefox Relay, un servicio que permite la ofuscaci\u00f3n de la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico como medio de combate contra el spam.", "date": "1647293117", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647293117", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/mozilla-corp-lanza-su-primera-extension-para-chrome-firefox-relay-para-gestionar-su-servicio-creacion-alias-email", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638053}, {"title": "Qu\u00e9 equipazo de comunicaci\u00f3n tiene Zelensky. Pero qu\u00e9 equipazo", "content": "Retuit del mensaje de p\u00e9same del presidente de Ucrania a la familia del periodista asesinado Brent Renaud.", "date": "1647293050", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647293050", "url": "https://twitter.com/Be_Herrero/status/1503469479216439299?t=72IUof6Me4-HV14iqjO0Nw", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638054}, {"title": "Somalilandia pide en Washington que sea reconocida su independencia [ENG]", "content": "El l\u00edder de la regi\u00f3n semiaut\u00f3noma de Somalia, Somalilandia, inst\u00f3 a la comunidad internacional a reconocer la b\u00fasqueda de independencia de su territorio y dijo que las negociaciones con Somalia han fracasado.", "date": "1647293400", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647293400", "url": "https://abcnews.go.com/International/wireStory/somalilands-leader-makes-pitch-autonomy-washington-83438108", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638057}, {"title": "Encuentran a un votante de Podemos que se ducha a diario y no lleva pa\u00f1ales", "content": "Ser\u00eda un hallazgo hist\u00f3rico, al nivel del descubrimiento de Am\u00e9rica o la llegada del hombre a la Luna.", "date": "1647293596", "karma": "-10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647293596", "url": "https://www.eldiario.es/politica/juez-imputa-corrupcion-alcaldesa-arroyomolinos-proxima-ayuso_1_8828992.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638058}, {"title": "&quot;Gansos salvajes&quot; en Ucrania.  La idea de una &quot;legi\u00f3n extranjera&quot; no funcion\u00f3. (ruso)", "content": "En la noche del 23 de febrero, Zelensky reuni\u00f3 urgentemente a representantes de las grandes empresas de Ucrania en su oficina. A la reuni\u00f3n asistieron las fuerzas de seguridad, y despu\u00e9s de ella algunos empresarios abandonaron Ucrania en aviones privados.  Fueron informados del contenido del \u00faltimo ultim\u00e1tum de Mosc\u00fa, seg\u00fan algunas fuentes, realizado seis horas antes del inicio de una operaci\u00f3n militar especial, y se propuso  &quot;hacer contribuciones&quot; para el derecho a &quot;evacuar&quot;. Traduccion #1", "date": "1647294116", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647294116", "url": "https://asd.news/articles/ukraina/dikie-gusi-na-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3638059}, {"title": "\u201cNo deber\u00edas mirar esas bombas. Eso es lo que le digo a todo el mundo: si te encuentras en estos casos, corre a alg\u00fan sitio inmediatamente\u201d", "content": "Kirill, un ni\u00f1o de 10 a\u00f1os que sobrevivi\u00f3 a la ca\u00edda de los fragmentos del Tochka-U ucraniano en el centro de Donetsk, dio detalles: \u201cVinimos a retirar dinero con mi abuela, y entonces entr\u00f3 un proyectil (...) No me asust\u00e9, s\u00f3lo grit\u00e9. Me escond\u00ed enseguida, porque en estos casos, lo digo por si os pasa, no hay que mirar las explosiones, hay que correr a alg\u00fan sitio.\u201d Seg\u00fan los \u00faltimos informes, 20 civiles murieron y unos 30 m\u00e1s resultaron heridos. El Comit\u00e9 de Investigaci\u00f3n de la Federaci\u00f3n Rusa ha abierto una causa penal.", "date": "1647293937", "karma": "118.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647293937", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/14/no-deberias-mirar-esas-bombas-eso-es-lo-que-le-digo-a-todo-el-mundo-si-te-encuentras-en-estos-casos-corre-a-algun-sitio-inmediatamente/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638061}, {"title": "Cs va rebre 200.000\u20ac en donacions d'un sol compte abans de la DUI(cat)", "content": "El Tribunal de Comptes estudia sancionar la formaci\u00f3 d'In\u00e9s Arrimadas per finan\u00e7ament irregular, ja que les aportacions privades no poden superar els 50.000 euros anuals", "date": "1647293797", "karma": "-128.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647293797", "url": "https://www.naciodigital.cat/noticia/231775/ciutadans-rebre-euros-donacions-compte-dui", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3638062}, {"title": "Descubierto un asteroide justo antes de impactar contra la Tierra", "content": "Astr\u00f3nomos h\u00fangaros detectaron el pasado viernes 11 de marzo un nuevo asteroide: 2022 EB5, de entre dos y cuatro metros de di\u00e1metro. En menos de dos horas choc\u00f3 contra la atm\u00f3sfera terrestre y se desintegr\u00f3 cerca de Jan Mayen, una remota isla noruega. Es la quinta vez que se descubre un objeto de este tipo poco antes de entrar en la capa gaseosa de nuestro planeta. \u201cEste objeto rocoso produjo una r\u00e1faga de aire a una altura de alrededor de 20-30 km y se rompi\u00f3; solo peque\u00f1os fragmentos pudieron caer al mar de Noruega\u201d dice Kriszti\u00e1n S\u00e1rneczky.", "date": "1647294347", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647294347", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Descubierto-un-asteroide-justo-antes-de-impactar-contra-la-Tierra", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638063}, {"title": "", "content": "", "date": "1647294443", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647294443", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638064}, {"title": "S\u00e1nchez: &quot;Hay que parar los pies a Putin ahora, en Ucrania, porque no sabremos qu\u00e9 pa\u00eds ser\u00e1 el siguiente&quot;", "content": "El presidente del Gobierno insiste en la necesidad de aumentar el presupuesto en Defensa y adelanta las claves de la futura rebaja fiscal para reducir los precios de la energ\u00eda. [...] y ha anunciado la primera medida directa tomada contra el c\u00edrculo ligado a Putin: Espa\u00f1a ha retenido el yate de un oligarca ruso en Barcelona. \u201cVamos a hacer lo necesario para proteger a los m\u00e1s vulnerables y que el reparto de la carga sea justo\u201d. \u201cPero m\u00e1s all\u00e1 de este debate de rebaja fiscal, que habr\u00e1, tiene que haber una respuesta europea\u201d.", "date": "1647294723", "karma": "113.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647294723", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/entrevista-pedro-sanchez-lasexta_es_622fa6c3e4b0d1329e89607e", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638066}, {"title": "S\u00e1nchez anuncia la incautaci\u00f3n de un yate a un oligarca ruso valorado en 140 M en Barcelona", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha anunciado la incautaci\u00f3n de un yate propiedad de un oligarca ruso valorado en unos 140 millones de euros en el puerto de Barcelona. En una entrevista en La Sexta ha asegurado que las sanciones &quot;al r\u00e9gimen de Putin&quot; y a &quot;los oligarcas&quot; est\u00e1n teniendo efecto. En ese sentido, ha mencionado la &quot;inmovilizaci\u00f3n provisional&quot; de esta embarcaci\u00f3n, de 85 metros de eslora y ha asegurado que &quot;van a venir m\u00e1s&quot;.", "date": "1647294753", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647294753", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-14/sanchez-anuncia-la-incautacion-de-un-yate-a-un-oligarca-ruso-valorado-en-140-m-en-barcelona_3391736/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638067}, {"title": "Felipe Sahag\u00fan: &quot;Rusia se va a acabar convirtiendo en un vasallo de lo que ordene China&quot;", "content": "Para el periodista y profesor, la motivaci\u00f3n de Putin tiene que ver con \u201cel miedo a que se consolide una democracia en Ucrania y prenda la mecha dentro de Rusia\u201d  Mantiene que \u201ccuanto m\u00e1s se prolongue la guerra, peor para todos, para nosotros, para los rusos y para el resto del mundo\u201d  Le preocupa que, \u201csi no se le para a Putin, est\u00e1 ganando uno de los principales apoyos que tienen todos los populismos de extrema derecha y trumpistas\u201d", "date": "1647294882", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647294882", "url": "https://www.infolibre.es/videolibre/como-lo-ve/felipe-sahagun-rusia-acabar-convirtiendo-vasallo-ordene-china_1_1222193.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3638068}, {"title": "El doble de Josep Pedrerol saca de quicio a Juanma Casta\u00f1o: \u201cTraigo una exclusiva\u201d", "content": "Carlos Latre se mete en la piel de Josep Pedrerol y saca a Juanma Casta\u00f1o de sus casillas.", "date": "1647295409", "karma": "21.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647295409", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DAAYXzXZV5Q", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638069}, {"title": "S\u00e1nchez anuncia un aumento del gasto en Defensa y buscar\u00e1 un pacto para bajar impuestos", "content": "El presidente del Gobierno viajar\u00e1 por toda Europa en busca de apoyos para desligar el gas del precio de la electricidad y alerta del &quot;ansia expansionista&quot; de Putin", "date": "1647294889", "karma": "7.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647294889", "url": "https://www.eldiario.es/politica/sanchez-anuncia-aumento-gasto-defensa-buscara-pacto-bajar-impuestos_1_8830447.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3638070}, {"title": "El Gobierno de Espa\u00f1a decide endurecer las sanciones a Putin ...", "content": "Severa sanci\u00f3n del gobierno de Espa\u00f1a a Putin. La ONU cree que esta decisi\u00f3n puede agravar las tensiones internacionales", "date": "1647295513", "karma": "-56.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647295513", "url": "https://twitter.com/tresmasciento/status/1503422358639583235", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638071}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo funciona el lanzagranadas C90 que Espa\u00f1a entregar\u00e1 a Ucrania? Instalaza lo explica", "content": "Entre el armamento que Espa\u00f1a facilitar\u00e1 a Ucrania destaca el lanzagranadas C90, un sistema muy eficaz contra blindados y veh\u00edculos, en servicio en el Ej\u00e9rcito de Tierra espa\u00f1ol en diferentes versiones, fabricado por la empresa Instalaza, con sede en Zaragoza.", "date": "1647296062", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647296062", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=0xUdmNx09qw", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638073}, {"title": "Qu\u00e9 antioxidantes son buenos para la piel", "content": "Debemos saber qu\u00e9 provoca el envejecimiento de la piel. Solo as\u00ed sabremos c\u00f3mo combatirlo. Y los antioxidantes tienen su importancia.", "date": "1647296198", "karma": "-58.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647296198", "url": "https://perfectamenteimperfectas.es/que-antioxidantes-son-buenos-para-la-piel", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3638074}, {"title": "Estonia, el primer pa\u00eds en apoyar p\u00fablicamente una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea para Ucrania", "content": "Este lunes el Parlamento de Estonia ha aprobado un documento en el que pide a los Estados miembros de la ONU tomar las medidas necesarias para establecer una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea en Ucrania y, as\u00ed, poder proteger la vida de los ciudadanos ucranianos ante la guerra que ha iniciado Rusia.Este documento aprobado en el Riigikogu ha obtenido 90 votos a favor y, adem\u00e1s, est\u00e1 dirigido a los parlamentos del resto de pa\u00edses miembro de la Uni\u00f3n Europea y de la OTAN", "date": "1647296474", "karma": "81.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647296474", "url": "https://www.elliberal.com/estonia-el-primer-pais-en-apoyar-publicamente-una-zona-de-exclusion-aerea-para-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3638075}, {"title": "&quot;Rusia no se detendr\u00e1 despu\u00e9s de derrotar a Ucrania&quot; - Vladimir Solovyov, presentador en una televisi\u00f3n rusa", "content": "Vladimir Solovyov, un famoso presentador de la televisi\u00f3n rusa advierte que Ucrania solo es un paso intermedio y se\u00f1ala con bombardear con armas nucleares a los pa\u00edses que se unieron despu\u00e9s de 1997 a la OTAN.", "date": "1647296811", "karma": "-7.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647296811", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=218fWkysmXU", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3638076}, {"title": "Ha llegado la hora de proteger Espa\u00f1a - Enrique Navarro", "content": "De los 30 billones invertidos en estos treinta a\u00f1os, veinte billones est\u00e1n pendiente de devolverse al ministerio de industria que los pre-financi\u00f3.", "date": "1647297039", "karma": "-18.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647297039", "url": "https://www.libertaddigital.com/opinion/enrique-navarro/ha-llegado-la-hora-de-proteger-a-la-nacion-6876205/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638078}, {"title": "Llamamiento de los comunistas ucranianos", "content": "La organizaci\u00f3n comunista \u201cBorotba\u201d denuncia que las autoridades de Ucrania, han organizado una amplia caza de brujas. Cada d\u00eda en los territorios controlados por el gobierno de Kiev detienen, capturan y torturan a los activistas pol\u00edticos y a civiles que no est\u00e1n de acuerdo con las pol\u00edticas de las autoridades centrales.", "date": "1647297363", "karma": "-5.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647297363", "url": "https://www.euskalherria-donbass.org/2022/03/14/llamamiento-de-los-comunistas-ucranianos-de-la-organizacion-borotba/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3638079}, {"title": "Las multas de la CNMC", "content": "ArcelorMittal es multado por la CNMC con 11 millones de euros por formar un c\u00e1rtel. La empresa gan\u00f3 13.000 mill el a\u00f1o pasado.", "date": "1647329436", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647297514", "url": "https://twitter.com/EconoCabreado/status/1503334836110512130", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3638081}, {"title": "Hablan soldados rusos capturados por Ucrania: \u201cNos forzaron a venir\u201d", "content": "Comunicado de soldados rusas capturados en Ucrania contrarios a la guerra de Putin.", "date": "1647298006", "karma": "37.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647298006", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YMaGV_t6Uwk", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638082}, {"title": "Polic\u00eda de secreta dispara a un camionero", "content": "Al parecer ha ocurrido en San Fernando de Henares, Madrid.", "date": "1647298417", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647298417", "url": "https://twitter.com/SocialDrive_es/status/1503499299967148038", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3638083}, {"title": "Las aerol\u00edneas rusas han sido privadas de sus certificados de vuelos a la Uni\u00f3n Europea (ING)", "content": "El regulador de aviaci\u00f3n de la UE, la Agencia Europea de Seguridad A\u00e9rea (EASA), ha revocado las licencias de vuelo de las aerol\u00edneas rusas. Aeroflot, S7, Volga-Dnepr, Gazprom-Avia, Ural Airlines, Russia, Utair, Pobeda, Red Wings, IFly, Nord Wind, fueron algunas de las aerol\u00edneas que perdieron su certificaci\u00f3n. Yakutia, Yamal, Alrosa, Aviastar-TU, Estado JSC. Compa\u00f1\u00eda 224 Flight Squadron, Irkut Corporation, compa\u00f1\u00edas Tupolev y Beriev, as\u00ed como centros de capacitaci\u00f3n, empresas de servicios y el Ministerio de Situaciones de Emergencia Aviaci\u00f3n.", "date": "1647298590", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647298590", "url": "https://24happenings.com/economy/128137.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638084}, {"title": "Una periodista de la televisi\u00f3n rusa irrumpe para protestar contra la guerra: &quot;Os est\u00e1n mintiendo&quot;", "content": "Maria Ovsyannikova, una empleada del Canal Uno de la televisi\u00f3n rusa, se ha convertido este lunes en un s\u00edmbolo de la rebeli\u00f3n del pueblo contra Vladimir Putin por la invasi\u00f3n de Ucrania. Cuando los detenidos en las protestas se cuentan ya por decenas de miles sigue habiendo personas que se oponen a la deriva de Mosc\u00fa frente a Kiev. Ovsyannikova irrumpi\u00f3 en plena emisi\u00f3n de un programa de noticias con un cartel en contra de la invasi\u00f3n en el que se pod\u00eda leer un mensaje en ruso, adem\u00e1s de un &quot;no a la guerra&quot; en ingl\u00e9s.", "date": "1647298535", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647298535", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970649/0/tv-rusia-periodista-protesta-guerra-putin-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3638085}, {"title": "El Gobierno aplaza dos semanas la bajada de impuestos pese a la presi\u00f3n social y del PP", "content": "La eventual y todav\u00eda desconocida bajada de impuestos para ayudar a los consumidores y empresas a afrontar el elevado precio de la energ\u00eda tendr\u00e1 que esperar todav\u00eda al menos dos semanas. El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha apuntado que la rebaja fiscal que le exigen el PP y sectores econ\u00f3micos como el de los transportes, en parte en paro indefinido desde este lunes, no se aprobar\u00e1 hasta el 29 de marzo.", "date": "1647298764", "karma": "47.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647298764", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970640/0/gobierno-aplaza-dos-semanas-bajada-impuestos-presion-social-pp/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638086}, {"title": "Discurso de Marco Antonio (ante el cuerpo ensangrentado de Julio C\u00e9sar)", "content": "Marco Antonio se dirige al pueblo romano congregado en el Foro, llevando en brazos el cad\u00e1ver de C\u00e9sar, apu\u00f1alado por los libertadores, encabezados por Casio y Bruto. Los ciudadanos rugen de alegr\u00eda por la muerte del tirano y abuchean a Marco Antonio, el mejor amigo de Julio C\u00e9sar.DISCURSO DE MARCO ANTONIO (ante el cuerpo ensangrentado de Julio C\u00e9sar)Amigos, romanos, compatriotas, escuchadme: he venido a enterrar a C\u00e9sar, no a ensalzarlo. El mal que hacen los hombres les sobrevive; el bien suele quedar sepultado con sus (...)", "date": "1647310510", "karma": "1207.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647298906", "url": "https://gladiatrixenlaarena.blogspot.com/2022/03/discurso-de-marco-antonio-ante-el.html", "clicks": 0, "votes": "76", "status": "published", "id": 3638087}, {"title": "Canal de RT en espa\u00f1ol a trav\u00e9s de la plataforma odysee", "content": "RT en Espa\u00f1ol ofrece una alternativa real en el mundo de la informaci\u00f3n. Las noticias de actualidad de las que no hablan los principales canales internacionales adquieren importancia mundial en RT.", "date": "1647299267", "karma": "-90.00", "negatives": "42", "sent_date": "1647299267", "url": "https://odysee.com/@ActualidadRT:9", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "discard", "id": 3638088}, {"title": "La columna vertebral del ej\u00e9rcito. Los fascistas est\u00e1n ganando terreno en Ucrania. Por Dmitri Kovalevich. Kiev. [GER)", "content": "Adem\u00e1s de las unidades del ej\u00e9rcito regular, a fines de febrero se formaron &quot;comandos de defensa territorial&quot; a partir de la poblaci\u00f3n civil, que fueron inmediatamente apodados &quot;Volkssturm&quot; en Ucrania. Estas unidades est\u00e1n dirigidas por representantes de grupos de extrema derecha que han recibido formaci\u00f3n o experiencia en operaciones militares en Donbass. Sus puestos de control establecidos en cada cruce deben pasarse regularmente. No permiten salir de la regi\u00f3n a hombres entre 18 y 60 a\u00f1os.", "date": "1647300441", "karma": "31.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647300441", "url": "https://www.jungewelt.de/artikel/422525.lage-in-der-ukraine-r\u00fcckgrat-der-armee.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3638089}, {"title": "El Gobierno ruso proh\u00edbe las exportaciones de cereales y az\u00facar (ING)", "content": "Rusia prohibir\u00e1 temporalmente las exportaciones de cereales y az\u00facar por sanciones internacionales y para proteger el mercado interno, tras la firma de decretos el lunes por el primer ministro Mikhail Mishustin. El ejecutivo de Vladimir Putin impone as\u00ed una prohibici\u00f3n temporal a las exportaciones de cereales a los pa\u00edses de la Uni\u00f3n Econ\u00f3mica Euroasi\u00e1tica (EAEU) hasta el 30 de junio y a las exportaciones de az\u00facar de ca\u00f1a sin refinar fuera de la EAEU hasta el 31 de agosto, seg\u00fan un comunicado de prensa del gobierno difundido por interfax.", "date": "1647300537", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647300537", "url": "https://www.infobae.com/en/2022/03/14/the-russian-government-prohibits-exports-of-cereals-and-sugar/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638090}, {"title": "Protecci\u00f3n especial de Suiza a v\u00edctimas de la guerra en Ucrania", "content": "La poblaci\u00f3n ucraniana que huye de la guerra recibe en Suiza el estatus de protecci\u00f3n \u00abS\u00bb, que hasta ahora nunca se hab\u00eda utilizado. Suiza muestra as\u00ed una apertura sin precedentes, que la profesora de Derecho de la Universidad de Friburgo Sarah Progin-Theuerkauf aplaude. En Suiza, de momento, han acudido a registrarse m\u00e1s de 3.100 v\u00edctimas de la guerra, pero la Confederaci\u00f3n est\u00e1 dispuesta a acoger con los brazos abiertos a unas 60.000 personas. El viernes (11 de marzo) el Consejo Federal (Gobierno) decidi\u00f3 concederles una protecci\u00f3n...", "date": "1647300744", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647300744", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/suiza-otorga-protecci\u00f3n-especial-a-v\u00edctimas-de-la-guerra-en-ucrania/47426874", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638091}, {"title": "Donald Tusk no acudir\u00e1 al Congreso del PP tras su choque por el pacto con Vox", "content": "El Congreso Extraordinario del Partido Popular que tendr\u00e1 lugar en Sevilla los d\u00edas 1, 2 y 3 de abril recibir\u00e1 la visita de varios miembros destacados del PP Europeo, como Manfred Weber, Roberta Metsola o Margaritis Schinas. Pero quien no acudir\u00e1 ser\u00e1 Donald Tusk, el presidente del PP europeo que tach\u00f3 de \u201ctriste noticia\u201d la entrada de Vox en el gobierno de Castilla y Le\u00f3n tras el pacto con Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco. Un plant\u00f3n al que quitan hierro en el PP, reduciendo el peso pol\u00edtico del dirigente polaco, y destacando que el resto de dirigent", "date": "1647301204", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647301204", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/donald-tusk-congreso-partido-popular-vox-congreso-feijoo-pablo-casado_285928102", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3638092}, {"title": "Ocupan una mansi\u00f3n de la hija de Putin en Biarritz", "content": "Militantes entraron en la mansi\u00f3n de Biarritz de Katherina Tikhonova, hija de Putin, cambiaron las cerraduras y publicaron un video de su interior. Su plan era \u201ccrear un centro de rehabilitaci\u00f3n y vida para las v\u00edctimas del r\u00e9gimen de Putin\u201d. El presidente ruso es propietario de otra villa en Biarritz que compr\u00f3 cuando era funcionario p\u00fablico en San Petersburgo y ten\u00eda un salario de 1.000 euros al mes.", "date": "1647302995", "karma": "116.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647302995", "url": "https://www.clarin.com/mundo/guerra-rusia-ucrania-activistas-pro-ucranianos-tomaron-mansion-vinculada-vladimir-putin-sur-francia_0_5rspY0BLOa.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3638093}, {"title": "El primer funcionario en Mosc\u00fa en reconocer p\u00fablicamente que la invasi\u00f3n rusa de Ucrania no va seg\u00fan lo planeado [RO]", "content": "Uno de los aliados m\u00e1s cercanos del presidente Vladimir Putin dijo que la operaci\u00f3n militar de Rusia en Ucrania no fue tan r\u00e1pida como le hubiera gustado al Kremlin, el reconocimiento p\u00fablico m\u00e1s fuerte hasta la fecha en Mosc\u00fa, informa Reuters. Traducci\u00f3n en el primer comentario.", "date": "1647302802", "karma": "85.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647302802", "url": "https://www.digi24.ro/stiri/externe/primul-oficial-de-la-moscova-care-recunoaste-public-ca-invazia-rusa-din-ucraina-nu-merge-conform-planului-1871175", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3638094}, {"title": "", "content": "", "date": "1647302895", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647302895", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638095}, {"title": "", "content": "", "date": "1647302934", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647302934", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638096}, {"title": "El video con &quot;las tres verdades&quot; de Monedero sobre la guerra de Ucrania supera el mill\u00f3n de reproducciones", "content": "Sus reflexiones sobre lo que ocurre en el conflicto ucraniano convencen a m\u00e1s de 1.200.000 personas. En Youtube arrasa. Monedero suelta un zasca tras otro durante algo m\u00e1s de ocho minutos y demuestra los v\u00ednculos del presidente ruso Vladimir Putin con la ultraderecha europea y tambi\u00e9n con Vox. Monedero tambi\u00e9n deja al descubierto las responsabilidades de Occidente en la guerra que tiene lugar en Ucrania.", "date": "1647303507", "karma": "29.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647303507", "url": "https://www.publico.es/sociedad/zascas-juan-carlos-monedero-guerra-ucrania-superan-millon-reproducciones.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3638097}, {"title": "&quot;\u00bfNazi yo?&quot;, el presidente de Ucrania recuerda su origen jud\u00edo y la lucha de su abuelo contra el nazismo", "content": "Putin justifica el ataque para &quot;desnazificar&quot; Ucrania, cuando su presidente Zelenski es de origen jud\u00edo Zelenski naci\u00f3 en Krivyi Rih, una ciudad en el sureste del pa\u00eds, en una familia jud\u00eda y habla mejor ruso que ucraniano. All\u00ed fund\u00f3 un grupo de teatro. La fama le lleg\u00f3 con la serie en la que se convierte en presidente despu\u00e9s de que sus estudiantes publicaran en redes sociales sus discursos en contra de la corrupci\u00f3n", "date": "1647303780", "karma": "96.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647303780", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/presidente-ucrania-recuerda-origen-judio-lucha-abuelo-nazi-acusacion-putin-desnazificar_18_3288347635.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638098}, {"title": "\u00bfCu\u00e1ntas son demasiadas? C\u00f3mo se construy\u00f3 el prejuicio del cine espa\u00f1ol y la Guerra Civil", "content": "Las guerras suponen un marco dram\u00e1tico incomparable para el cine: hay familias divididas, hay hero\u00edsmos cotidianos y hay met\u00e1foras nacionales. Pero las civiles son m\u00e1s peliagudas, porque si el guion se atreve a tomar partido tendr\u00e1 a la mitad del p\u00fablico en contra.", "date": "1647304171", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647304171", "url": "https://www.revistavanityfair.es/articulos/peliculas-espanolas-guerra-civil-analisis/amp", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638099}, {"title": "Manifestante Contra la Guerra - y productora de la cadena- Interrumpe la Transmisi\u00f3n de Noticias en Vivo en la Televisi\u00f3n Estatal Rusa [ENG]", "content": "Una activista contra la guerra, y productora de la misma cadena,  interrumpi\u00f3 este lunes 14 de marzo de 2022 la transmisi\u00f3n de los informativos del Canal 1 de la televisi\u00f3n p\u00fablica rusa. Antes de su protesta,  public\u00f3 un video en las redes sociales explicando su decisi\u00f3n. La joven despleg\u00f3 una pancarta contra la invasi\u00f3n de Ucrania en el set.\u201cNo a la guerra. Detengamos la guerra. No se crean la propaganda. Les est\u00e1n mintiendo. Rusos contra la guerra\u201d, reza el mensaje escrito en la pancarta, adornada con las banderas de Rusia y de Ucrania.", "date": "1647305677", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647305677", "url": "https://theintercept.com/2022/03/14/anti-war-protester-interrupts-live-news-broadcast-russian-state-tv/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3638100}, {"title": "El CNI ofreci\u00f3 a El Assir rebajar su deuda fiscal en 10,3 millones a cambio de silencio sobre sus negocios de armas con Juan Carlos I", "content": "El servicio secreto espa\u00f1ol negoci\u00f3 reducir la deuda fiscal del potentado liban\u00e9s Abdul Rahman El Assir, que chantajeaba al Estado espa\u00f1ol con los documentos que guardaba sobre las operaciones de comercio de armas con las que el rey em\u00e9rito empez\u00f3 a amasar su fortuna, seg\u00fan correos del CNI y audios e informes de Villarejo obtenidos por 'P\u00fablico'. Actualmente, El Assir acompa\u00f1a a Juan Carlos I en su exilio en Abu Dhabi.", "date": "1647329403", "karma": "5639.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647305145", "url": "https://www.publico.es/politica/origen-fortuna-rey-emerito-8-cni-ofrecio-assir-rebajar-deuda-fiscal-10-3-millones-cambio-silencio-negocios-armas-juan-carlos-i.html", "clicks": 0, "votes": "355", "status": "published", "id": 3638101}, {"title": "Nicolas Cage o Floyd Mayweather, famosos a los que Ferrari no vende coches", "content": "Aunque las celebridades de primer nivel tienen poder adquisitivo para permitirse todo tipo de lujos, el dinero no siempre abre todas las puertas. Eso mismo ha dejado claro Ferrari en varias ocasion\u00e9is. Y es que si bien la firma italiana cuenta con un grupo de fieles clientes a quienes permite acceder a los modelos m\u00e1s exclusivos, esta no ha tenido ning\u00fan reparo en vetar a ciertos famosos por diferentes motivos. Estos son algunos famosos a los que Ferrari no les vende coches Como dec\u00edamos, hay todo tipo de razones..", "date": "1647307400", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647307400", "url": "https://www.mundodeportivo.com/vaya-mundo/20220314/1001766344/nicolas-cage-floyd-mayweather-famosos-ferrari-lista-negra-no-vende-coches-dct.html?facet=amp", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638102}, {"title": "Debate en la BBC sobre la reci\u00e9n estrenada pel\u00edcula La vida de Brian (1979)  [ENG]", "content": "En la edici\u00f3n del 9 de noviembre de 1979 del programa &quot;Friday Night, Saturday Morning&quot;, se llev\u00f3 a cabo un debate sobre la entonces nueva pel\u00edcula Monty Python's Life of Brian (estrenada el d\u00eda 8 en RU), que hab\u00eda sido prohibida por muchos ayuntamientos y provoc\u00f3 protestas en todo el mundo con acusaciones de blasfemia. Para argumentar a favor de esta acusaci\u00f3n estuvieron el locutor Christian Malcolm Muggeridge y Mervyn Stockwood (el entonces obispo de Southwark). En su defensa estaban dos miembros de Monty Python: John Cleese y Michael Palin.", "date": "1647328207", "karma": "1953.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647309428", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1ni559bHXDg", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3638106}, {"title": "Atheris Hispida: Una hermosa y letal serpiente", "content": "Hay muchos tipos de serpientes alrededor del mundo, peros sin duda, la Atheris Hispida es una de las m\u00e1s hermosas y letales de todas. Son un tipo de serpiente propia de \u00c1frica central. La caracter\u00edstica m\u00e1s llamativa de la Atheris Hispida son sus escamas dorsales extremadamente quilladas las cuales le dan un aspecto erizado. A pesar de tener una apariencia muy llamativa, es importante saber son venenosas y su picadura puede causar la muerte si no se trata adecuadamente. No se conoce de ninguna sub especie todav\u00eda. Si quienes saber un poco m\u00e1s s", "date": "1647308693", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647308693", "url": "https://notasdeuncurioso.com/atheris-hispida/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638107}, {"title": "Rec\u00f3polis y el castillo de Zorita de los Canes", "content": "\u2018Ruralitas\u2019 viaja a Zorita de los Canes, un pueblo de 78 habitantes ubicado en Guadalajara, para encontrarse con Catalina y Dionisio. Este matrimonio de arque\u00f3logos trabajan desde hace siete a\u00f1os en el Castillo del municipio desenterrando los misterios de los caballeros de la Orden de Calatrava que lo habitaron y fueron enterrados all\u00ed. El pueblo ha sobrevivido y se ha convertido en un destino tur\u00edstico gracias a su castillo y tambi\u00e9n a Rec\u00f3polis, uno de los yacimientos visigodos mejor conservados del mundo.", "date": "1647309977", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647309977", "url": "https://www.rtve.es/television/20211006/recopolis-castillo-zorita-canes-ruralitas/2088368.shtml", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638109}, {"title": "Donbass: ayer, hoy y ma\u00f1ana", "content": "Desde el 2014 la antigua regi\u00f3n ucraniana de Donbass vive una sangrienta guerra. Tras las protestas del Maid\u00e1n y el posterior golpe de Estado, los ciudadanos de las rep\u00fablicas de Lugansk y Donetsk no aceptaron las pol\u00edticas que se quer\u00edan establecer desde Kiev en contra de su cultura y de su idioma. La defensa de su independencia le ha costado a la regi\u00f3n miles de muertos y una brecha de odio entre dos pueblos hermanados por la historia que ser\u00e1 muy dif\u00edcil de reparar.", "date": "1647311154", "karma": "-23.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647311154", "url": "https://actualidad.rt.com/programas/documentales/422177-donbass-ayer-hoy-manana", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3638110}, {"title": "Im\u00e1genes desde un dron de la destruccion de la ciudad de Mariupol, Ucrania (14 de marzo de 2022)", "content": "Las im\u00e1genes de dron muestran el ataque a un edificio residencial y la destrucci\u00f3n en la ciudad ucraniana de Mariupol", "date": "1647313137", "karma": "67.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647313137", "url": "https://twitter.com/LH_dailynews/status/1503488663577145359", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638113}, {"title": "Covid: Qu\u00e9 sabemos de deltacron, la nueva variante del coronavirus identificada", "content": "La semana en la que se cumplen dos a\u00f1os del estado de alarma en Espa\u00f1a, la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) ha confirmado en rueda de prensa que sigue de cerca una variante llamada deltacron, una combinaci\u00f3n de las dos \u00faltimas cepas que m\u00e1s estragos han causado por el mundo.", "date": "1647313894", "karma": "6.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647313894", "url": "https://www.publico.es/sociedad/covid-deltacron-nueva-variante-coronavirus-identificada.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638114}, {"title": "Best Civil Services Coaching Institute Kerala", "content": "Alchemy IAS Institute is one of the leading and top-rated coaching centers for IAS, IPS, IFS, UPSC Civil Services Examination preparation, located at Kozhikode, Kerala. We aim to develop among its students a competitive attitude and help them realize their uniqueness, potential, creativity, develop critical thinking, gain confidence. Check our website for the details of IAS Syllabus, subjects &amp; topics. Enroll today with Alchemy IAS Institute for the best training.", "date": "1647318030", "karma": "-40.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647318030", "url": "https://www.alchemyias.com/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638115}, {"title": "Causas y consecuencias de la guerra en Ucrania", "content": "Durante estos \u00faltimos a\u00f1os se ha ido estableciendo una nueva internacional de partidos de ultraderecha que se caracterizan por un nacionalismo extremo, de tipo esencialista, promotor de un pasado imperial, defensor de una civilizaci\u00f3n cristiana profundamente clasista, racista, machista y homof\u00f3bica, que se siente amenazada por movimientos progresistas como el obrero, el feminista, el de defensa de las minor\u00edas y de la diversidad \u00e9tnica y racial, que representan todos ellos una amenaza para aquella civilizaci\u00f3n y para los estamentos econ\u00f3micos.", "date": "1647319497", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647319497", "url": "https://blogs.publico.es/vicenc-navarro/2022/03/14/causas-y-consecuencias-de-la-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638116}, {"title": "Alemania prev\u00e9 comprar hasta 35 aviones de combate F35 estadounidenses", "content": "El Ej\u00e9rcito alem\u00e1n tiene previsto adquirir hasta 35 aviones de combate F35 al fabricante estadounidense Lockheed Martin para sustituir a su flota de Tornado, destinada a asegurar su misi\u00f3n nuclear para la OTAN.", "date": "1647319534", "karma": "-58.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647319534", "url": "https://www.dw.com/es/alemania-prev%C3%A9-comprar-hasta-35-aviones-de-combate-f35-estadounidenses/a-61117985", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3638117}, {"title": "", "content": "", "date": "1647319501", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647319501", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638118}, {"title": "", "content": "", "date": "1647319513", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647319513", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638119}, {"title": "", "content": "", "date": "1647319525", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647319525", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638120}, {"title": "", "content": "", "date": "1647319587", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647319587", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638121}, {"title": "", "content": "", "date": "1647319602", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647319602", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638122}, {"title": "", "content": "", "date": "1647319620", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647319620", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638123}, {"title": "Farfetch promo codes: The Online Portal For Luxury Fashion", "content": "<p>When it comes to rekindling your fashion needs, Farfetch is one of the leading platforms to find all the latest wear from the most fashionable boutiques around the world. Farfetch founder Jose Neves launched it in 2007 and since then they have partnered with several fashion boutiques that let customers have an experience of luxury clothing.</p><p>&nbsp;Further, being a luxury brand, we understand how savings are important to you while buying from them and that is why our Farfetch promo code ensures that Hong Kong customers make the most out of their shopping.</p><p><strong>Why do you need to grab our Farfetch promo codes and coupon codes?</strong></p><p><strong>New User Offer &ndash; </strong>Customers have the option to avail of the <a href=\"https://vouchercodes.hk/farfetch\"><strong>FARFETCH Promo code</strong></a> that helps them save big on their first purchases. The new user coupons allow buyers to sign up with them and make the most out of their purchases.</p><p><strong>Festive Deals and discounts &ndash; </strong>Farfetch HK offers festive deals and offers which are accumulated by our team, especially for you to take advantage of it. Don&rsquo;t miss out on savings when the best deals and offers are arranged to help you with immense savings.</p><p><strong>Curated Discounts and offers &ndash; </strong>It is not just about the festive deals and offers, but, our team finds the deals with the in-depth analysis that are made available for you, so you don&rsquo;t have to waste your time searching for deals on the Farfetch Hong Kong website and grab it through our <a href=\"https://vouchercodes.hk/\"><strong>Vouchercodes.HK</strong></a> website itself.</p><p><strong>Genuine and Tested Promos &ndash; </strong>We guarantee the authenticity of our coupons as it is thoroughly tested by the team that does not mislead customers in any sense. Next, you can click on the link and it will directly lead you to the Farfetch website where you can apply it directly.</p><p><strong>Variety -&nbsp;&nbsp;</strong> We have got a number of coupons and discounts that let customers from Hong Kong sort and select promos that will be completely beneficial for them. Just scroll downwards and discover the best offers that are made available for you.</p><p><strong>Filters &ndash; </strong>Customers have the option to select offers according to filters. Just select from categories or filter types and choose the one that suits you the best. Furthermore, filters allow customers to self-discover the type of deals they are looking for.</p><p><strong>Easy Navigation - </strong>We have one of the best user interfaces through which you don&rsquo;t have to struggle to find the best offers that will help you in absolute savings on your purchases. Our user-friendly interface allows buyers to surf without any glitch and have a wonderful cost-saving experience.</p><p><strong>Daily Updated &ndash; </strong>Farfetch offers are daily updated and curated by our team that let customers choose from a wide range of discount codes that help them immense and absolute savings.</p>", "date": "1647319695", "karma": "-20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647319695", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638124}, {"title": "", "content": "", "date": "1647320961", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647320961", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638126}, {"title": "Repunte de contagios en Europa y de muertes en Dinamarca tras el fin de las restricciones", "content": "Mientra el mundo mira a Rusia y a Ucrania, el coronavirus, que hab\u00eda pasado a un segundo plano con la guerra, sigue su curso y lejos de acabarse, esta \u00faltima semana han subido los casos en muchos pa\u00edses europeos. Los expertos advierten que es posible que estemos ante el inicio de una nueva ola debido a la variante \u00f3micron y la subvariante BA-2.", "date": "1647321026", "karma": "2.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647321026", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/sanidad/repunte-contagios-covid-europa-muertes-dinamarca-fin-restricciones-mascarillas_18_3297795206.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638127}, {"title": "El importante hilo de Gervasio S\u00e1nchez sobre c\u00f3mo tratar la muerte de un compa\u00f1ero en una guerra y sus consejos a corresponsales primerizos", "content": "Cubrir una guerra puede tener un precio impagable, la propia vida. A ra\u00edz de la muerte del periodista estadounidense Brent Renaud, su compa\u00f1ero de profesi\u00f3n, Gervasio S\u00e1nchez, ha publicado un hilo sobre c\u00f3mo deber\u00edan tratarse este tipo de casos por parte de los profesionales.", "date": "1647321419", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647321419", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/14/el-importante-hilo-de-gervasio-sanchez-sobre-como-tratar-la-muerte-de-un-companero-en-una-guerra-y-sus-consejos-a-corresponsales-primerizos/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638128}, {"title": "Putin y el despertar de Europa", "content": "Dice el sabio liban\u00e9s Nassim Taleb que la historia avanza a gatas y que, de vez en cuando, da un inesperado salto. En lo relativo a la seguridad en Europa la invasi\u00f3n rusa de Ucrania es ese salto. Se est\u00e1 en estos momentos rehaciendo por completo el orden que naci\u00f3 de los estertores de la Guerra Fr\u00eda. La invasi\u00f3n ha provocado que todos los pa\u00edses de Europa, incluidos algunos de tradici\u00f3n neutral como Suiza, se hayan puesto de acuerdo para sancionar a Rusia. La Uni\u00f3n Europea, por su parte, que durante dos d\u00e9cadas ha agasajado a Putin...", "date": "1647321763", "karma": "17.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647321763", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pcItNjCVn5Y", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638129}, {"title": "G\u00e9rard Depardieu confes\u00f3 haber participado en varias violaciones cuando era adolescente", "content": "Depardieu explicaba a la revista 'Film Comment' su escandalosa adolescencia en Ch\u00e2teauroux, donde declaraba haber participado \u201cen mi primera violaci\u00f3n\u201d animado por un amigo a los 9 a\u00f1os. \u201cUna cosa lleva a la otra, \u00a1y listo! (...) Era lo normal. Despu\u00e9s de eso, tuve muchas violaciones, demasiadas para contarlas\u201d, <i>rel: https://www.meneame.net/story/justicia-confirma-imputacion-gerard-depardieu-violacion-agresion</i>", "date": "1647330319", "karma": "2374.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647322013", "url": "https://www.levante-emv.com/vida-y-estilo/gente/2022/03/11/gerard-depardieu-confiesa-haber-participado-63712679.html?outbrain-link=levante-emv.com", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3638130}, {"title": "Pockit, el miniordenador que podemos personalizar a nuestro gusto con distintos m\u00f3dulos magn\u00e9ticos", "content": "Los ordenadores Raspberry Pi son de los m\u00e1s b\u00e1sicos que podemos encontrar, pero tambi\u00e9n son el coraz\u00f3n de proyectos tan simp\u00e1ticos como ingeniosos. Un claro ejemplo de ello es Pockit, un dispositivo que nos permite &quot;moldearlo&quot; a gusto con distintos m\u00f3dulos de funciones. Se trata de una creaci\u00f3n de un desarrollador llamado Anil Reddy. El joven se ha dado a la tarea de aprovechar al m\u00e1ximo las posibilidades que brinda el soporte GPIO de los Raspberry, que b\u00e1sicamente permite configurarlos para diferentes prop\u00f3sitos en lugar de uno espec\u00edfico.", "date": "1647321963", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647321963", "url": "https://www.xataka.com/ordenadores/pockit-miniordenador-que-podemos-personalizar-a-nuestro-gusto-distintos-modulos-magneticos", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638131}, {"title": "Entrevista a Montse Neira - 'Una mala mujer. La prostituci\u00f3n al descubierto'", "content": "(Gente despierta - RNE 1, 23/10/13) - &quot;Segunda hora - 23/10/13&quot; - Carles Mesa", "date": "1647322354", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647322354", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MjtA_qzk21I", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638132}, {"title": "El nuevo presidente de Chile, Boric, invita al presidente boliviano a retomar relaciones diplom\u00e1ticas, cortadas desde 1978", "content": "\u201cCreo que es absurdo que dos pa\u00edses vecinos con una historia com\u00fan en Am\u00e9rica Latina hace tanto tiempo no tengan relaciones diplom\u00e1ticas. El \u00faltimo momento en que tuvimos fue cuando est\u00e1bamos en dictadura\u201d .En marzo de 1978, Bolivia rompi\u00f3 relaciones diplom\u00e1ticas con nuestro pa\u00eds y desde esa fecha que mantenemos relaciones exclusivamente a nivel consular, sin embajadas. La causa fue el fracaso de las negociaciones territoriales que se mantuvieron por la disputa de la salida al mar de Bolivia, que perdi\u00f3 su costa a favor de Chile...", "date": "1647322738", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647322738", "url": "https://www.biobiochile.cl/noticias/nacional/chile/2022/03/14/boric-invita-al-presidente-boliviano-a-retomar-relaciones-diplomaticas-cortadas-desde-1978.shtml", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638133}, {"title": "Diecinueve beb\u00e9s nacidos por gestaci\u00f3n subrogada est\u00e1n en un s\u00f3tano de Kiev al cuidado de ni\u00f1eras", "content": "Bajando una escalera polvorienta, escondida del estruendo de los bombardeos que se ha convertido en el sonido ambiental de la capital de Ucrania, Ludmila Yashenko atiende a los beb\u00e9s. Son 19 infantes que duermen o gorjean en cunas prolijamente arregladas y regularmente son alimentados con f\u00f3rmula para beb\u00e9s.", "date": "1647322622", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647322622", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/03/14/espanol/ucrania-bebes-gestacion-subrogada.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3638134}, {"title": "Learn Quran Online at Knowledge Quran Centre", "content": "<p>I am saqib mahmood.I am a teacher of knowledge quran.<a href=\"https://knowledgequran.com/\">Knowledge Quran Centre</a> is the best place of Quran Learning Online. Learn Quran Online from Knowledge Quran Centre with Certified Quran Teachers</p><p>For more information &gt; <a href=\"https://knowledgequran.com/\">https://knowledgequran.com/</a></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647323193", "karma": "-10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647323193", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638135}, {"title": "Un aficionado compra el bal\u00f3n del &quot;\u00faltimo&quot; touchdown de Tom Brady por 518.628 d\u00f3lares - luego Brady decide &quot;desretirarse&quot; [ENG]", "content": "Un aficionado desconocido pag\u00f3 m\u00e1s de medio mill\u00f3n de d\u00f3lares por el \u00faltimo bal\u00f3n que Tom Brady lanz\u00f3 en un partido de la NFL antes de retirarse la temporada pasada. Pero el bal\u00f3n ha perdido ahora gran parte de su valor despu\u00e9s de que el deportista, de 44 a\u00f1os, anunciara el domingo su regreso al f\u00fatbol americano profesional, seg\u00fan los expertos.", "date": "1647323399", "karma": "27.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647323399", "url": "https://www.cbsnews.com/news/tom-brady-leland-auction-500000-nfl/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638136}, {"title": "Galicia roza el r\u00e9cord de empleados p\u00fablicos, y la Xunta supera los 100.000", "content": "El covid y la reactivaci\u00f3n de las oposiciones disparan las n\u00f3minas p\u00fablicas.En total, en Galicia viven directamente del sector p\u00fablico 155.331 personas, cuando en enero del 2020, justo antes de la pandemia, no llegaban por poco a las 148.000. El tope hist\u00f3rico est\u00e1 fijado en 156.400.", "date": "1647324534", "karma": "70.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647324534", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2022/03/15/galicia-roza-record-empleados-publicos-xunta-supera-100000/0003_202203G15P12991.htm", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638138}, {"title": "Los estrategas pol\u00edticos nunca deben desconocer ni despreciar, como ha hecho muchas veces la izquierda, el humor social de su pueblo", "content": "Los estrategas pol\u00edticos nunca deben desconocer ni despreciar, como ha hecho muchas veces la izquierda, el humor social de su pueblo. Pero hay momentos en los que toca poner pie en pared y asumir que, en la guerra ideol\u00f3gica de posiciones, no siempre es prudente recular.", "date": "1647324465", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647324465", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1503427919942664194", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638139}, {"title": "La OCDE plantea subir impuestos a las energ\u00e9ticas", "content": "Cormann, secretario general de la OCDE, opina que esos ingresos deben servir para compensar a los colectivos m\u00e1s afectados por la subida de los precios. &quot;Dados los beneficios de las empresas energ\u00e9ticas -asociados al fuerte incremento de los precios-, hay capacidad para aumentar el nivel de impuestos que est\u00e1n pagando (...) y redirigir parte de ese dinero a medidas que amortig\u00fcen el impacto&quot;, defendi\u00f3 este lunes en Madrid Mathias Cormann.", "date": "1647324566", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647324566", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220314/ocde-plantea-subir-impuestos-energeticas-13369240", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638140}, {"title": "El proyecto de ley de Missouri que proh\u00edbe el aborto en los embarazos ect\u00f3picos es en realidad una sentencia de muerte [ENG]", "content": "Otro d\u00eda, otra agresi\u00f3n legislativa a las mujeres de Missouri. Esta vez se trata de un proyecto de ley que proh\u00edbe el aborto en casos de embarazo ect\u00f3pico, una situaci\u00f3n de emergencia que pone en peligro la vida cuando el feto se aloja en la trompa de Falopio. Ni la mujer ni el feto pueden sobrevivir a un embarazo a t\u00e9rmino en ese caso, lo que significa que este proyecto de ley podr\u00eda condenar a ambos a la muerte. Este es el activismo &quot;pro-vida&quot; en el radicalizado GOP de Missouri de hoy.", "date": "1647324489", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647324489", "url": "https://www.stltoday.com/opinion/editorial/editorial-missouri-bill-to-outlaw-abortion-in-ectopic-pregnancies-is-effectively-a-death-sentence/article_45fcce50-e723-5429-9795-38c200718eef.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3638141}, {"title": "La desinformaci\u00f3n y el extremismo exportados desde Estados Unidos son viejos y tan peligrosos como siempre (eng)", "content": "La tecnolog\u00eda de las redes sociales, que nos brinda acceso a lo que la gente piensa en todo el mundo, nos permite ver en tiempo real los peligros de la propagaci\u00f3n descontrolada de propaganda y mentiras, incluidas las falsas afirmaciones sobre el fraude electoral de 2020 que socav\u00f3 la confianza en nuestra democracia y caus\u00f3 muchos actuar violentamente.", "date": "1647324949", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647324949", "url": "https://www.msnbc.com/opinion/msnbc-opinion/tucker-carlson-s-views-russia-are-reflection-hitler-era-propaganda-n1291340", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3638142}, {"title": "Lavrov se re\u00fane con su hom\u00f3logo catar\u00ed en Mosc\u00fa", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores de Rusia, Sergei Lavrov, ha celebrado una rueda de prensa conjunta con su hom\u00f3logo catar\u00ed. Durante la reuni\u00f3n se han tratado temas concernientes a Ucrania, las conversaciones nucleares de Ir\u00e1n, las relaciones bilaterales y la situaci\u00f3n de Afganist\u00e1n. Lavrov valor\u00f3 positivamente la consideraci\u00f3n de Catar con respecto a la situaci\u00f3n actual y sus esfuerzos para ayudar a resolver la crisis. Tambi\u00e9n afirm\u00f3 que no debe haber racismo ni amenazas contra la cultura rusa en Ucrania.", "date": "1647325566", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647325566", "url": "https://espanol.cgtn.com/n/2022-03-15/GaeCIA/Lavrov-se-reune-con-su-homologo-catari-en-Moscu/index.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638143}, {"title": "Ir\u00e1n acusa a Israel de intento de sabotaje de planta nuclear", "content": "Ir\u00e1n acus\u00f3 el lunes (14.03.2022) a Israel de un intento frustrado de sabotaje contra una de sus plantas nucleares m\u00e1s importantes, mientras las negociaciones para rescatar el acuerdo nuclear de 2015 se hayan suspendidas. La Guardia Revolucionaria anunci\u00f3 que ha frustrado un intento de sabotaje contra la planta subterr\u00e1nea nuclear de Fordow, situada en el sur de Teher\u00e1n, antes de que fuese llevado a cabo, inform\u00f3 la televisi\u00f3n estatal iran\u00ed. Un empleado que trabajaba en la secci\u00f3n de centrifugadoras del tipo IR-6 de Fordow iba a sabotear\u2026", "date": "1647325892", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647325892", "url": "https://www.dw.com/es/ir\u00e1n-acusa-a-israel-de-intento-de-sabotaje-de-planta-nuclear/a-61126644", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638144}, {"title": "Hombre golpe\u00f3 a mujer asi\u00e1tica de 67 a\u00f1os 125 veces en intento de asesinato por crimen de odio.(eng)", "content": "Un hombre golpe\u00f3 a una mujer mayor m\u00e1s de 100 veces despu\u00e9s de llamarla &quot;perra asi\u00e1tica&quot;, seg\u00fan la polic\u00eda de Yonkers, Nueva York . Como se ve en las im\u00e1genes de vigilancia, el sospechoso golpe\u00f3 a la v\u00edctima en el vest\u00edbulo de un edificio de apartamentos y luego continu\u00f3 atac\u00e1ndola durante m\u00e1s de un minuto.", "date": "1647326150", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647326150", "url": "https://lawandcrime.com/crime/man-punched-67-year-old-asian-woman-125-times-in-hate-crime-attempted-murder-police/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638145}, {"title": "Herido grave de bala en piquete de transportistas en San Fernando de Henares", "content": "Un hombre de 33 a\u00f1os ha resultado herido grave de bala en el abdomen durante un incidente ocurrido esta noche en un piquete de transportistas en un pol\u00edgono industrial de la localidad madrile\u00f1a de San Fernando de Henares.", "date": "1647327025", "karma": "2429.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647326244", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/economia/herido-grave-de-bala-en-piquete-transportistas-san-fernando-henares/10003-4761215", "clicks": 0, "votes": "148", "status": "published", "id": 3638146}, {"title": "Aclaraciones sobre el Fascismo", "content": "<p>Hace mil que no me conecto, pero &uacute;ltimamente estoy viendo en los comentarios que hay much&iacute;sima gente que no tiene claro que es fascismo, que es necesario para categorizar a alguien de fascista o haciendo asociaciones muy peregrinas del tipo \"es jud&iacute;o ergo no puede ser fascista\" o \"No apoya a Hitler ergo no es fascista\".</p><p>De cara a aclarar el significado del fascismo para esta gente, para que se use esa palabra con fundamento y para intentar elevar un poquito el nivel de las discusiones he decidido hacer este art&iacute;culo. Lo dejar&eacute; por aqu&iacute; y volver&eacute; a tirar bomba de humo indefinidamente ^_^.</p><p>Para empezar supongo que todos tenemos claro que el fascismo es un 3 en 1:</p><p><strong>* Es una forma de gobierno</strong></p><p><strong>* Es un movimiento pol&iacute;tico</strong></p><p><strong>* Es una ideolog&iacute;a</strong></p><p>Tambi&eacute;n quiero entender que todos tenemos claro cuales son sus \"puntos fuertes\"</p><p><strong>* Tiene car&aacute;cter totalitario (entendiendo este punto como que defiende que el poder deber ser esgrimido por un &uacute;nico ente ya sea persona, partido...)</strong></p><p><strong>* Es ultranacionalista (entendiendo este t&eacute;rmino como un nacionalismo extremo, una exaltaci&oacute;n de la figura de la naci&oacute;n, la naci&oacute;n por encima de todo...)</strong></p><p><strong>* Es un movimiento de corte conservador</strong></p><p><strong>* Presentan planteamientos que pueden ser en parte o en su totalidad xen&oacute;fobos, racistas, sexistas, hom&oacute;fobos, teocr&aacute;ticos y reaccionarios. Este &uacute;ltimo punto se refiere a intentar instaurar algo anterior al presente. No dar&eacute; ejemplos porque quiero que el art&iacute;culo sea lo m&aacute;s neutro posible, no he venido a llamar fascista a nadie :-).</strong></p><p><strong>* A veces pueden ser anticomunistas y anticapitalistas</strong></p><p>Teniendo claro esto y atendiendo a los ejemplos anteriormente citados un movimiento fascista en Israel podr&iacute;a a su vez estar formado por jud&iacute;os y renegar de Hitler y, aun as&iacute;, seguir siendo fascista si cumple los puntos anteriormente citados.</p><p>Con esto quiero poner el foco en que el fascismo no tiene que ver con el color, raza o religi&oacute;n de la persona fascista. En todo caso tendr&iacute;a que ver con el color, raza o religi&oacute;n de otras personas por las que el fascista siente  aversi&oacute;n.</p><p>Ahora que hemos se&ntilde;alado al elefante en la habitaci&oacute;n vamos a ahondar un poco m&aacute;s.</p><p>El fascismo pretende en gran medida meterse como vive la vida el individuo y, como tal, presentar&aacute; unos dogmas de como ese individuo debe vivir y sentirse dentro del colectivo. Ese desd&eacute;n por la diferencia es algo que identifica f&aacute;cilmente a una persona de ideolog&iacute;a fascista.</p><p>De la misma manera un estado de ideolog&iacute;a fascista tender&aacute; a situar al estado por encima de todo. Si est&aacute; en contra de los intereses del estado, entonces est&aacute; mal. Para ello utilizar&aacute; todos los medios a su alcance</p><p>citando a Mussolini</p><blockquote>Todo en el Estado, nada contra el Estado, nada fuera del Estado.</blockquote><p>Otra cosa que identifica mucho a una ideolog&iacute;a fascista es la b&uacute;squeda de un enemigo com&uacute;n. Este enemigo com&uacute;n sirve como aglutinador del descontento. De esta forma la ideolog&iacute;a se&ntilde;alar&aacute; a este enemigo para evitar hablar de los problemas internos o azuzar&aacute; en contra de ese para expandirse.</p><p>Algo que suele encontrarse tambi&eacute;n en las ideolog&iacute;as fascistas es la enso&ntilde;aci&oacute;n de una naci&oacute;n imperial y para ello generan una mitolog&iacute;a propia apoy&aacute;ndose en leyendas del pasado de una manera falaz. Nuevamente me veo fuertemente tentado de poner ejemplos, pero voy a omitirlos para no perder el foco del art&iacute;culo.</p><p>Como no quiero generar un muro de texto insondable y tedioso cerrar&eacute; el art&iacute;culo con un par de puntos.</p><p>Nazi o Facha son t&eacute;rminos que se refieren a los fascismos locales que sufrimos en Alemania y Espa&ntilde;a. Desde mi punto de vista son palabras \"trampa\" que se usamos de manera habitual para se&ntilde;alar a gente. Cuando digo que es un t&eacute;rmino trampa me refiero a que son t&eacute;rminos que identifican a seguidores de un fascismo en concreto, pero no identifican una postura fascista gen&eacute;rica. Por ello yo personalmente abogar&iacute;a por abandonar su uso y sustituirlo por el de fascista.</p><p>De igual manera la palabra fascista no es una palabra que deba ser utilizada de manera banal. Ese uso es el que ha desvirtuado un t&eacute;rmino que nos deber&iacute;a dar mucho, mucho miedo sobre todo porque el fascismo ante todo es <strong>un</strong> <strong>fen&oacute;meno de masas.</strong></p><p>Puesto que la mejor vacuna contra el fascismo es la educaci&oacute;n y la informaci&oacute;n recomiendo a todo aquel con inter&eacute;s informarse m&aacute;s sobre el tema</p><p>El art&iacute;culo de la wikipedia sobre el fascismo sin ir m&aacute;s lejos es bastante bueno, pero de igual manera hay cientos de documentales, libros, art&iacute;culos... sobre el tema. </p><p><a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Fascismo\">https://es.wikipedia.org/wiki/Fascismo</a>.</p><p></p>", "date": "1647331331", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647331331", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638147}, {"title": "Soen Lunacy", "content": "TEMAZO de la banda SOEN. Para buenos oyentes de Metal.", "date": "1647326626", "karma": "3.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647326626", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wKm_vj8LXPk", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638148}, {"title": "Sientan en el banquillo a Novaltia por financiar con 300 euros a \u201cesquiroles\u201d", "content": "La plantilla en huelga de Novaltia se ha concentrado ante los Juzgados de Bilbao antes del juicio celebrado hoy por vulneraci\u00f3n del derecho de huelga. Desde el inicio de la huelga en 2019, <b>la empresa ha pagado a los trabajadores y trabajadoras que no han secundado la huelga una prima de 300 euros mensuales</b>. ELA tiene claro que es un ataque directo al derecho de huelga y es lo que ha defendido en los tribunales.", "date": "1647326871", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647326871", "url": "https://www.ecuadoretxea.org/sientan-en-el-banquillo-a-novaltia-por-financiar-con-300-euros-a-esquiroles", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638149}, {"title": "Best IAS Coaching Institute in Calicut, Kerala", "content": "Alchemy IAS Institute is one of the best IAS coaching institutes in Kerala. We aim to develop amongst its students a competitive attitude and help them realize their uniqueness, potential, creativity, develop critical thinking, gain confidence.", "date": "1647326935", "karma": "-140.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647326935", "url": "https://www.alchemyias.com/about-us/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3638150}, {"title": "Big data y la dictadura de la memoria", "content": "El Big data no olvida. Su memoria es infinita y supuestamente objetiva frente a la subjetividad que nos hace humanos. Pero una existencia sin olvido, advert\u00eda el fil\u00f3sofo rumano Emil Cioran, no es una vida.", "date": "1647327222", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647327222", "url": "https://retinatendencias.com/vida-digital/big-data-y-la-dictadura-de-la-memoria/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638151}, {"title": "La prohibici\u00f3n de lo \u00edntimo", "content": "El hombre contempor\u00e1neo est\u00e1 m\u00e1s inclinado a la acci\u00f3n que a la contemplaci\u00f3n. Los museos procuran ofrecer experiencias colectivas a los espectadores para que sus salas no queden vac\u00edas. La debilitaci\u00f3n de la esfera interior implica la servidumbre del yo a lo colectivo y supone el triunfo del control pol\u00edtico sobre lo que hacemos y lo que pensamos. [Por Felix Riera]", "date": "1647327062", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647327062", "url": "https://politicaprosa.com/es/la-prohibicion-de-lo-intimo/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638152}, {"title": "Buy Wool Blended Fabrics in Thrissur", "content": "Trinity Textiles &amp; Tailors is a men's fashion store in Thrissur. We provide a complete solution for all mens fashion needs based on the latest trends. Come and experience perfection.", "date": "1647327246", "karma": "-112.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647327246", "url": "https://www.trinitytailor.com/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638153}, {"title": "Madrid ocult\u00f3 casi uno de cada cinco positivos durante la sexta ola de la COVID-1", "content": "El Gobierno de Ayuso dej\u00f3 de notificar al Centro Nacional de Epidemiolog\u00eda m\u00e1s de 55.000 infecciones detectadas a trav\u00e9s de los test de farmacia. La irrupci\u00f3n de la variante \u00f3micron durante la sexta ola volvi\u00f3 a dejar al descubierto las carencias de la capacidad de diagn\u00f3stico del COVID-19 en Madrid \u2013y en buena parte de Espa\u00f1a-. Una vez m\u00e1s el sistema se vio desbordado y hubo que adaptar a toda prisa los protocolos para tratar de aligerar la carga de los profesionales sanitarios que, de nuevo, no daban abasto con el trabajo que se acumulaba en", "date": "1647334520", "karma": "5975.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647327557", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/15/madrid-oculto-casi-uno-de-cada-cinco-positivos-durante-la-sexta-ola-del-covid/", "clicks": 0, "votes": "369", "status": "published", "id": 3638154}, {"title": "Espa\u00f1a en 2050. \u00bfUtop\u00eda o distop\u00eda?", "content": "Un manifiesto en favor de la utop\u00eda de una sociedad decente (en la que la calidad de vida de sus ciudadanos no depende del pa\u00eds, generaci\u00f3n, regi\u00f3n, familia, g\u00e9nero o herencia que le haya tocado en suerte), como alternativa frente a la distop\u00eda a la que nos conduce la actual y rampante sociedad de mercado.", "date": "1647327822", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647327822", "url": "https://www.publico.es/luzes/espana-2050-utopia-distopia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638155}, {"title": "Carrera contra el tiempo para evitar que las renovables acaben en el vertedero", "content": "Espa\u00f1a afronta el reto de absorber la primera gran oleada de paneles solares y aerogeneradores retirados. Est\u00e1n pensados para resistir condiciones extremas, pero no para ser reciclados. Si los aerogeneradores aguantan vientos huracanados, las placas solares no se recalientan ni cuando el sol cae a plomo. Pero decenas de miles de toneladas de estas infraestructuras van a ser 'jubiladas' en Espa\u00f1a en la pr\u00f3xima d\u00e9cada, y el problema sobre su destino final empieza a ser acuciante.", "date": "1647341731", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647327868", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-carrera-contra-tiempo-para-evitar-renovables-acaben-vertedero-202203131857_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "published", "id": 3638156}, {"title": "Vikingos en Groenlandia", "content": "Los mejores navegantes medievales de la parte occidental del mundo, los vikingos, se establecieron en Groenlandia a lo largo del siglo X. Fue uno m\u00e1s de los territorios a los que llegaron en sus famosos barcos, los drakkar. Otros enclaves hab\u00edan sido Islandia y la mayor parte de las islas del Atl\u00e1ntico norte. Los asentamientos [\u2026]", "date": "1647327861", "karma": "-5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647327861", "url": "https://blogcatedranaval.com/2022/03/15/vikingos-en-groenlandia/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3638157}, {"title": "Eurodiputados piden a los l\u00edderes de la UE congelar las negociaciones de adhesi\u00f3n a la UE para Serbia hasta que se distancie de Rusia [EN]", "content": "Un grupo de nueve miembros del Parlamento de la Uni\u00f3n Europea ha enviado una carta abierta a la presidenta de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula Von der Leyen, y al alto representante de la Uni\u00f3n Europea para Asuntos Exteriores y Pol\u00edtica de Seguridad, Josep Borrell, exigiendo el cese inmediato de las negociaciones con Serbia para la la adhesi\u00f3n de este \u00faltimo en la UE.", "date": "1647327949", "karma": "-68.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647327949", "url": "https://www.schengenvisainfo.com/news/meps-call-on-eu-heads-freeze-eu-accession-negotiations-for-serbia-now-until-it-distances-itself-from-russia/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3638158}, {"title": "Elon Musk reta a Vladimir Putin a una pelea", "content": "El CEO de Tesla y Space X, Elon Musk, ha decidido tomar parte en la guerra entre Rusia y Ucrania retando oficialmente al presidente ruso, Vladimir Putin, a un combate en el que estar\u00eda en juego el pa\u00eds invadido.", "date": "1647328217", "karma": "-13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647328217", "url": "https://www.elmundo.es/economia/empresas/2022/03/14/622f5a96e4d4d8ef548b4580.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3638159}, {"title": "Sobre los 20.000 millones del ministerio de igualdad", "content": "Si miramos el plan, vemos que el grueso del presupuesto est\u00e1 destinado para la l\u00ednea EV 1 que son m\u00e1s de 14.000 millones destinados a pol\u00edticas de empleo para la mujer. Y si lo miramos en el informe vemos que efectivamente ese dinero se va a dedicar a promover el empleo y el emprendimiento de las mujeres, y en mejorar las condiciones econ\u00f3micas de los sectores feminizados. La \u00fanica menci\u00f3n que hay en ese punto sobre bajas de paternidad es un peque\u00f1o punto dentro del apartado EV 1.1.7, que no hace referencia al entorno laboral, sino al de inves", "date": "1647328374", "karma": "-63.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647328374", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1503537146006806540.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3638160}, {"title": "Hist\u00f3rica irrupci\u00f3n de polvo sahariano, calima y mala calidad del aire", "content": "El origen de esta irrupci\u00f3n de polvo sahariano se debe a una cinta transportadora de aire seco y cargado de polvo y arena, que arrancando desde superficie gan\u00f3 altura desde zonas de Marruecos, Argelia, Mali y Chad. Esta lengua de polvo, aire seco y c\u00e1lido se conform\u00f3 gracias a la borrasca Celia, situada sobre el Golfo de C\u00e1diz y oeste de Marruecos, y un sistemas de altas presiones, situado en el Mediterr\u00e1neo Central. La calidad el aire se est\u00e1 viendo alterada considerablemente.", "date": "1647328411", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647328411", "url": "https://www.tiempo.com/ram/historica-irrupcion-de-polvo-sahariano-calima-y-mala-calidad-del-aire.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3638161}, {"title": "El padrino", "content": "<p>Alg&uacute;n d&iacute;a, y ese d&iacute;a puede que no llegue, acudir&eacute; a ti y tendr&aacute;s que servirme. Pero hasta entonces, amigo, acepta mi ayuda en recuerdo de la boda de mi hija. </p><p></p><p>&#65279;<img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3638163&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p></p>", "date": "1647335715", "karma": "124.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647328542", "url": "", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3638163}, {"title": "Jacob Grimm y Wilhelm Grimm - Hansel y Gretel", "content": "<p>All&aacute; a lo lejos, en una choza pr&oacute;xima al bosque viv&iacute;a un le&ntilde;ador con su esposa y sus dos hijos: Hansel y Gretel. El hombre era muy pobre. Tanto, que a&uacute;n en las &eacute;pocas en que ganaba m&aacute;s dinero apenas si alcanzaba para comer. Pero un buen d&iacute;a no les qued&oacute; ni una moneda para comprar comida ni un poquito de harina para hacer pan. \"Nuestros hijos morir&aacute;n de hambre\", se lament&oacute; el pobre esa noche. \"Solo hay un remedio -dijo la mam&aacute; llorando-. Tenemos que dejarlos en el bosque, cerca del palacio del rey. Alguna persona de la corte los recoger&aacute; y cuidar&aacute;\". Hansel y Gretel, que no se hab&iacute;an podido dormir de hambre, oyeron la conversaci&oacute;n. Gretel se ech&oacute; a llorar, pero Hansel la consol&oacute; as&iacute;: \"No temas. Tengo un plan para encontrar el camino de regreso. Prefiero pasar hambre aqu&iacute; a vivir con lujos entre desconocidos\". Al d&iacute;a siguiente la mam&aacute; los despert&oacute; temprano. \"Tenemos que ir al bosque a buscar frutas y huevos -les dijo-; de lo contrario, no tendremos que comer\". Hansel, que hab&iacute;a encontrado un trozo de pan duro en un rinc&oacute;n, se qued&oacute; un poco atr&aacute;s para ir sembrando trocitos por el camino.</p>", "date": "1647340540", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647328759", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3638164}, {"title": "El nacimiento de la maquinaria de propaganda de guerra estadounidense (ingl\u00e9s)", "content": "A pesar de monta\u00f1as de municiones y oc\u00e9anos de sangre, la Primera Guerra Mundial se perfilaba como un estancamiento a principios de 1917. El frente occidental se hab\u00eda petrificado en un sinuoso laberinto de trincheras y alambres de espino. Ya hab\u00edan muerto millones de personas y ninguno de los dos bandos ten\u00eda nada que mostrar. Era el conflicto m\u00e1s sangriento de la historia de la humanidad y se convirti\u00f3 r\u00e1pidamente en una guerra de desgaste. En alg\u00fan momento se hizo evidente la sombr\u00eda realidad: no habr\u00eda vencedores.", "date": "1647329130", "karma": "103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647329130", "url": "https://trevorlarsen.substack.com/p/the-birth-of-the-american-war-propaganda", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638165}, {"title": "\u00bfCu\u00e1ntos decimales de Pi utilizan en la NASA?", "content": "Se sabe que solamente hacen falta 10 decimales de Pi para calcular la circunferencia de la Tierra con un error de un mil\u00edmetro. Ahora, hay situaciones en las que hay que realizar c\u00e1lculos con distancias mucho mayores que las que determinan el tama\u00f1o de nuestro planeta: los c\u00e1lculos en Astronom\u00eda...La respuesta de Marc Rayman fue la siguiente: en la NASA usamos 15 decimales de Pi. Es decir, usan la siguiente aproximaci\u00f3n de Pi:\n 3,141592653589793. No hay c\u00e1lculos f\u00edsicamente realistas que necesiten m\u00e1s de esa cantidad de decimales.", "date": "1647329073", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647329073", "url": "https://www.gaussianos.com/cuantos-decimales-de-pi-utilizan-en-la-nasa/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638166}, {"title": "El presidente de Ucrania propone ante la Rada Suprema extender la ley marcial en el pa\u00eds", "content": "&quot;La Rada Suprema de Ucrania recibi\u00f3 un proyecto de ley sobre la aprobaci\u00f3n del decreto del presidente de Ucrania sobre la extensi\u00f3n de la ley marcial en Ucrania. El documento contempla la extensi\u00f3n del r\u00e9gimen de ley marcial por otros 30 d\u00edas a partir del 26 de marzo&quot;, tal y como recoge el texto.", "date": "1647328979", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647328979", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-presidente-ucrania-propone-rada-suprema-extender-ley-marcial-pais-20220315012258.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638167}, {"title": "Vi\u00f1eta: saldremos mejores", "content": "Saldremos mejores, de Manuel Fontdevilla............", "date": "1647331202", "karma": "1885.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647329014", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/saldremos-mejores_131_8830578.html", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3638168}, {"title": "Feij\u00f3o critica que los pol\u00edticos inauguren hospitales no pagados como el que \u00e9l abri\u00f3 en Vigo con un canon de 20 a\u00f1os", "content": "El presidente gallego desech\u00f3 a su llegada a la Xunta un plan anterior que estimaba en menos de 500 millones de euros la construcci\u00f3n de la infraestructura y sac\u00f3 adelante un proyecto con pago aplazado que elev\u00f3 el coste total a 1.400 euros.", "date": "1647347729", "karma": "4334.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647329254", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/feijoo-critica-politicos-inauguren-hospitales-no-pagados-abrio-vigo-canon-20-anos_1_8829862.html", "clicks": 0, "votes": "275", "status": "published", "id": 3638169}, {"title": "Distrito Sviatoshynskyi de Kiev 15/03/2022", "content": "Distrito Sviatoshynskyi de Kiev. Dos edificios residenciales de gran altura resultaron da\u00f1ados. Rescatistas trabajan en el lugar. As\u00ed lo anunci\u00f3 el diputado del Pueblo de Ucrania, Alexei Goncharenko.", "date": "1647329369", "karma": "23.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647329369", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2A5lQJoOJcc", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638170}, {"title": "La inflaci\u00f3n aumentar\u00e1 la recaudaci\u00f3n del IVA con 5.000 millones adicionales", "content": "Los datos de la Agencia Tributaria muestran ya una subida del 13% en los ingresos del impuesto. La inflaci\u00f3n de los \u00faltimos meses aumentar\u00e1 la recaudaci\u00f3n tributaria del Impuesto sobre el Valor A\u00f1adido (IVA). La subida de precios, que se traslada de forma casi directa a los ingresos a trav\u00e9s del IVA, supondr\u00e1, en funci\u00f3n del desempe\u00f1o del IPCeste a\u00f1o, unos 5.000 millones de euros extra para Hacienda despu\u00e9s de que los analistas estimen una inflaci\u00f3n para el conjunto del a\u00f1o cercana al 7%. Este alza se trasladar\u00e1 a la base imponible del impuesto", "date": "1647329413", "karma": "47.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647329413", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11665937/03/22/La-inflacion-aumentara-la-recaudacion-del-IVA-con-5000-millones-adicionales.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638171}, {"title": "Hilo de Macron representando d\u00edas de la semana. Lunes: Martes: Mi\u00e9rcoles: Jueves: Viernes: S\u00e1bado: Domingo", "content": "Hilo de Macron representando d\u00edas de la semana. Lunes: Martes: Mi\u00e9rcoles: Jueves: Viernes: S\u00e1bado: Domingo", "date": "1647329804", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647329804", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1503398783853502467.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638172}, {"title": "Parques Nacionales autoriz\u00f3 la caza en solo un mes de 5.000 ciervos y jabal\u00edes en Caba\u00f1eros", "content": "Propietarios de grandes cotos se negaron a participar al considerar imposible abatir tantas reses y sin indemnizaci\u00f3n. La cineg\u00e9tica comercial est\u00e1 prohibida en estos espacios protegidos.", "date": "1647337830", "karma": "2255.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647329822", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-03-15/parques-nacionales-autorizo-la-caza-en-solo-un-mes-de-5000-ciervos-y-jabalies-en-cabaneros.html", "clicks": 0, "votes": "141", "status": "published", "id": 3638173}, {"title": "\u201c\u00a1Dale ca\u00f1a, Torete!\u201d: lo que escond\u00eda el grito de guerra de los \u201cperros callejeros\u201d", "content": "El Torete odiaba su apodo. \u00c1ngel Fern\u00e1ndez Franco, el chaval real detr\u00e1s del mote que se invent\u00f3 el director Jos\u00e9 Antonio de la Loma, ni iba por ah\u00ed gritando \u201c\u00a1Por mi libertad!\u201d ni sonre\u00eda c\u00f3mplice cuando los imitadores que luc\u00edan su mismo peinado y cazadora Lois se le acercaban para presumir de que ellos tambi\u00e9n se agenciaban Citro\u00ebn Palas y los pon\u00edan a dos ruedas como \u00e9l hac\u00eda en Perros callejeros (1977). Le horrorizaba haberse convertido en ese ejemplo. \u201cNunca tuvo alma de delincuente\u201d, escribir\u00eda su amigo El Vaquilla.", "date": "1647377102", "karma": "1108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647329912", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-15/dale-cana-torete-lo-que-escondia-el-grito-de-guerra-de-los-perros-callejeros.html", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "published", "id": 3638174}, {"title": "La UE paga 800 millones diarios a Rusia por su energ\u00eda e intensifica las compras de gas", "content": "&quot;El ministro alem\u00e1n de Hacienda, Christian Lindner, ha reafirmado el rechazo alem\u00e1n a prescindir de la energ\u00eda rusa: \u00abHay que tener en cuenta lo que significa perjudica m\u00e1s a Putin y lo que puede perjudicarnos m\u00e1s a nosotros mismos\u00bb&quot;.", "date": "1647329947", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647329947", "url": "https://www.elmundo.es/economia/2022/03/15/622f9c63fdddff97b18b4594.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638175}, {"title": "La &quot;escandalosa&quot; recalificaci\u00f3n que permiti\u00f3 a Florentino P\u00e9rez crear el Madrid de los Gal\u00e1cticos", "content": "Este 2021 se cumplen 20 a\u00f1os de la recalificaci\u00f3n de la ciudad deportiva del Real Madrid que permiti\u00f3 al club blanco sanear sus maltrechas cuentas e iniciar la era de los Gal\u00e1cticos. Con esa operaci\u00f3n urban\u00edstica se construyeron los cuatro rascacielos en la Castellana y naci\u00f3 una constelaci\u00f3n de estrellas en un equipo que sirvi\u00f3 de paradigma poco despu\u00e9s para los magnates y los petrod\u00f3lares que entraron en el f\u00fatbol convirti\u00e9ndolo en un negocio desorbitado.", "date": "1647330382", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647330382", "url": "https://www.lavanguardia.com/deportes/real-madrid/20210301/6261751/real-madrid-florentino-perez-galacticos-torres.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638176}, {"title": "Tus genes son tus verdaderos padres: el mito de la educaci\u00f3n", "content": "Y pensar\u00e1s: pero algo influir\u00e1n los padres, \u00bfno? \u00bfY el ambiente? Claro: pero tus genes tambi\u00e9n modifican a tus padres y el ambiente. Por eso, la crianza es un azaroso proceso alqu\u00edmico del que nadie puede darte una receta segura. Maldito John Locke.", "date": "1647330374", "karma": "-6.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647330374", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=b8z5ETazIVY", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638177}, {"title": "Putin, como s\u00edmbolo de la extrema derecha estadounidense", "content": "\u00bfPodemos pedir un aplauso para Rusia?\u201d, pregunt\u00f3 la semana pasada Nick Fuentes desde un escenario. \u201c\u00a1Putin! Putin!\u201d, respondieron a gritos muchos de los participantes del encuentro nacionalista blanco en medio de un estruendo de aplausos para el presidente que unos d\u00edas antes hab\u00eda invadido Ucrania. Ser\u00eda f\u00e1cil ignorar a la Conferencia de Acci\u00f3n Pol\u00edtica Am\u00e9rica Primero (AFPAC, por sus siglas en ingl\u00e9s) que se celebr\u00f3 en Orlando (Florida) y pensar que es un movimiento marginal.", "date": "1647330715", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647330715", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/putin-simbolo-extrema-derecha-estadounidense-clave-supervivencia-blancos_1_8814858.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638178}, {"title": "La Guardia Civil investiga a dos granjeros de Alhama de Murcia por el mal estado en el que se encontraba su ganado", "content": "Se encontraron varios cad\u00e1veres en el interior de las instalaciones donde se guardaba al ganado vivo, algunos de ellos en avanzado estado de descomposici\u00f3n, semienterrados entre deyecciones, paja y restos de alimentos. Los inspectores del Servicio de Inspecci\u00f3n Veterinario de la CARM determinaron que la explotaci\u00f3n ganadera no reun\u00eda las condiciones m\u00ednimas desde el punto de vista higi\u00e9nico sanitario y que se atentaba contra el bienestar animal.", "date": "1647330762", "karma": "23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647330762", "url": "https://www.ondacero.es/emisoras/murcia/murcia/noticias/maltrato-animal-murcia-alhama-guardiacivil-investiga-granja_20220314622f1f5cf63552000155307a.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3638179}, {"title": "", "content": "", "date": "1647330636", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647330636", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638180}, {"title": "Dos estudiantes de 18 y 19 a\u00f1os crean un \u2018airbnb\u2019 para acoger a refugiados ucranios", "content": "\u2018Ukraine Take Shelter\u2019 ya cuenta con m\u00e1s de 10.000 usuarios de diferentes pa\u00edses que abren las puertas de su casa a quienes huyen de la invasi\u00f3n rusa", "date": "1647330736", "karma": "47.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647330736", "url": "https://elpais.com/tecnologia/2022-03-15/dos-estudiantes-de-18-y-19-anos-crean-un-airbnb-para-acoger-a-refugiados-ucranios.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638181}, {"title": "El Monumento a la Batalla de las Naciones y su sobrecogedora cripta", "content": "Entre el 16 y el 19 de octubre de 1813 tuvo lugar en Leipzig, Alemania, el mayor enfrentamiento de todas las guerras napole\u00f3nicas, y posiblemente la mayor derrota del emperador franc\u00e9s. En esa batalla, en la que particip\u00f3 la colosal cifra de m\u00e1s de medio mill\u00f3n de soldados, hab\u00eda alemanes en ambos bandos. Se la consider\u00f3 la batalla m\u00e1s grande de la historia hasta la Primera Guerra Mundial.", "date": "1647330801", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647330801", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/el-monumento-a-la-batalla-de-las-naciones-y-su-sobrecogedora-cripta", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638182}, {"title": "El estr\u00e9s t\u00e9rmico del ganado tiene un precio: m\u00e1s de 36.000 millones de euros", "content": "A nadie le gusta trabajar al sol un 15 de julio a 40 \u00baC, ni siquiera al ganado. Las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas (especialmente importantes en zonas menos desarrolladas del planeta, cerca de los tr\u00f3picos) que el aumento de las temperaturas provocar\u00e1, podr\u00eda significar que los ganaderos de estas zonas del planeta afrenten, a finales de siglo, entre 15.000 y 40.000 millones de d\u00f3lares en p\u00e9rdidas.", "date": "1647331101", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647331101", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/clima/2022-03-15/aumeto-temperaturas-ganado-coste-produccion_3391416/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638183}, {"title": "As\u00ed es la serie de Nacho Vidal con Marti\u00f1o Rivas para Starz", "content": "Que se han hecho series de todo? Pues no. Hoy Starz anunciaba que en su plataforma, Starzplay, podremos ver una serie que han titulado, de forma provisional, 'Nacho, una industria XXX-L'. Se trata, c\u00f3mo no, de una incursi\u00f3n en la &quot;otra industria del cine&quot; y en el nacimiento de la industria del porno en Espa\u00f1a", "date": "1647331188", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647331188", "url": "https://www.fotogramas.es/series-tv-noticias/a39430119/nueva-serie-nacho-vidal-biopic-starz/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638184}, {"title": "Los 38,7 millones de los contratos de Madrid con datos falsos ten\u00edan como destino el para\u00edso fiscal de Panam\u00e1", "content": "Cada documento llevaba dos firmas: la del empresario venezolano Roger Swidorowicz y la del entonces director general de Proceso Integrado de Salud, Manuel de la Puente", "date": "1647332719", "karma": "8437.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647331247", "url": "https://www.infolibre.es/politica/sigma-dental-3_1_1222022.html", "clicks": 0, "votes": "500", "status": "published", "id": 3638185}, {"title": "Consejero de Zelenski dice que la paz podr\u00eda alcanzarse &quot;para Mayo o primeros de Mayo&quot; o, &quot;en el mejor de los casos incluso en 1 o 2 semanas.&quot; (eng)", "content": "As\u00ed lo ha manifestado hoy Alexey Arestovich, consejero del Presidente de Ucrania.", "date": "1647331497", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647331497", "url": "https://thepressunited.com/updates/peace-with-russia-could-be-made-in-1-2-weeks-zelensky-adviser/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638186}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez: \u201cNo vamos a permitir este chantaje energ\u00e9tico de Putin a la UE\u201d", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha asegurado en una entrevista en La Sexta que es fundamental \u201cganar en autonom\u00eda energ\u00e9tica\u201d. \u201cNo vamos a permitir un chantaje energ\u00e9tico de Putin a la UE\u201d. S\u00e1nchez ha explicado que una de las maneras de acabar con este chantaje es desacoplar el precio del gas del de la electricidad. \u201cEl pr\u00f3ximo Consejo Europeo del 24 y 25 de marzo es fundamental. Ahora hay una mayor\u00eda que opta por la propuesta espa\u00f1ola de topar el precio del gas. Estamos en una situaci\u00f3n de riesgo\u201d, ha asegurado el presidente.", "date": "1647331501", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647331501", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/pedro-sanchez-no-vamos-a-permitir-este-chantaje-energetico-de-putin-a-la-ue/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3638187}, {"title": "El frenazo de Stellantis se prolonga y arrastra a la industria auxiliar en Vigo", "content": "Faurecia, Benteler y Denso bajan su producci\u00f3n mientras GKN se salva. La falta de aprovisionamiento de microchips, la creciente dificultad de acceso a materias primas como aluminio o acero, la electricidad disparada y el petr\u00f3leo en m\u00e1ximos hist\u00f3ricos presionan como nunca al sector de la automoci\u00f3n de Vigo y amenazan con seguir haci\u00e9ndolo durante unos meses. Stellantis, el motor principal del que depende una potente industria auxiliar, anunci\u00f3 ayer que seguir\u00e1 parado otra semana m\u00e1s por la escasez de componentes electr\u00f3nicos.", "date": "1647331998", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647331998", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/2022/03/11/frenazo-stellantis-prolonga-arrastra-industria-auxiliar/00031647028748201162752.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638188}, {"title": "El tutorial que faltaba en YouTube", "content": "Hay muchos tutoriales en YouTube pero, inexplicablemente, faltaba este. Un MUST", "date": "1647332080", "karma": "0.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647332080", "url": "https://twitter.com/davidpareja/status/1503010532860829701?s=20&t=1BKOK-cJ_bGgMeo6v26PAQ", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3638189}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 ocurre cuando hay una guerra en Alemania? \u00bfDeben luchar s\u00f3lo los hombres? [DE]", "content": "A los hombres que huyen con la edad reglamentaria no se les permite cruzar las fronteras. . No importa si los hombres son padres, sufren enfermedades mentales o ya est\u00e1n traumatizados. Lo \u00fanico que cuenta es la edad y el sexo. Alguien tiene que quedarse y defender la patria, esa es la l\u00f3gica del presidente y tambi\u00e9n de muchas personas de Ucrania y otros pa\u00edses. No hay oposici\u00f3n u objeci\u00f3n a esto, no hay debate.", "date": "1647354603", "karma": "1744.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647332212", "url": "https://www.berliner-zeitung.de/wochenende/was-passiert-wenn-in-deutschland-krieg-herrscht-sollen-nur-maenner-kaempfen-li.216824", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3638190}, {"title": "ArcelorMittal invertir\u00e1 en el Horno El\u00e9ctrico si logra \u00abun acuerdo social global\u00bb", "content": "La sider\u00fargica considera el proyecto vital: \u00abNos estamos jugando el futuro\u00bb. CCOO mantiene un calendario de paros junto a CSI y acusa a la empresa de querer \u00abcargarse el contrato relevo\u00bb", "date": "1647332155", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647332155", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/11/arcelormittal-invertira-horno-electrico-logra-acuerdo-social-global/00031647025782688904899.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638191}, {"title": "Dato mata relato.  No, el 90% de los 20.318 millones de igualdad no van para permisos de paternidad", "content": "<p>Acabo de leer la memoria econ&oacute;mica del <a href=\"https://www.inmujeres.gob.es/areasTematicas/AreaPlanificacionEvaluacion/docs/PlanesEstrategicos/Memoria_economica_2022_2025.pdf\">PLAN ESTRAT&Eacute;GICO PARA LA IGUALDAD EFECTIVA DE</a></p><p><a href=\"https://www.inmujeres.gob.es/areasTematicas/AreaPlanificacionEvaluacion/docs/PlanesEstrategicos/Memoria_economica_2022_2025.pdf\">MUJERES Y HOMBRES 2022-2025</a>.</p><p>Y este es el desglose: <img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3638192&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Fuente: Ministerio de Igualdad. Gobierno de Espa&ntilde;a. </p>", "date": "1647332779", "karma": "4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647332779", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638192}, {"title": "", "content": "", "date": "1647332225", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647332225", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638193}, {"title": "Fuerzas israel\u00edes matan a dos j\u00f3venes palestinos, uno de ellos un menor de 16 a\u00f1os", "content": "Agentes de la Polic\u00eda de Fronteras y soldados del Ej\u00e9rcito israel\u00ed han matado a dos j\u00f3venes palestinos en los campos de refugiados de Balata y de Qalandia, en Cisjordania. Uno de los fallecidos ten\u00eda solo 16 a\u00f1os.", "date": "1647341703", "karma": "3875.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647332308", "url": "https://www.naiz.eus/es/info/noticia/20220315/fuerzas-israelies-matan-a-dos-jovenes-palestinos-uno-de-ellos-un-menor-de-16-anos", "clicks": 0, "votes": "260", "status": "published", "id": 3638194}, {"title": "El precio de los alimentos se multiplica ya hasta por diez entre el campo y el supermercado", "content": "En un contexto condicionado por el encarecimiento de las materias primas debido a la subida de los costes de la energ\u00eda, una inflaci\u00f3n del 7,6% en febrero, y ahora por la guerra en Ucrania, que ha suspendido sus exportaciones sine die, la diferencia en el precio de los alimentos entre lo que los supermercados pagan en origen y lo que se cobra en destino es en algunos productos de hasta un 875%, como en el caso de las naranjas; de un 830% en los limones o de un 754% en los ajos.", "date": "1647332515", "karma": "55.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647332515", "url": "https://www.eleconomista.es/retail/noticias/11664959/03/22/El-precio-de-los-alimentos-se-multiplica-ya-hasta-por-diez-entre-el-campo-y-el-supermercado.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638195}, {"title": "C\u00f3mo alimentar una guerra: an\u00e1lisis de las posiciones medi\u00e1ticas en el conflicto ucraniano", "content": "Los medios espa\u00f1oles se han caracterizado por su sensacionalismo y por repetir declaraciones grandilocuentes que ni ayudaron antes a desescalar la tensi\u00f3n ni ahora a construir una imagen completa del conflicto.", "date": "1647367204", "karma": "2139.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647333432", "url": "https://www.eulixe.com/articulo/reportajes/como-alimentar-guerra-analisis-posiciones-mediaticas-conflicto-ucraniano/20220314164640025258.html", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3638196}, {"title": "Ex marine de EEUU: entrenamos a nazis en Ucrania", "content": "Seg\u00fan narra Ritter, en su origen, estas movilizaciones ten\u00edan un car\u00e1cter pac\u00edfico y mostraban su rechazo al alejamiento del Presidente Yanukovich respecto a la Uni\u00f3n Europea. Sin embargo, el ex marine se\u00f1ala a la Uni\u00f3n Europea y a Estados Unidos como los responsables de apoyar y movilizar a violentos grupos neonazis que terminaron tomando el control del movimiento y ejecutando un golpe de Estado: &quot;EEUU y la Uni\u00f3n Europea movilizaron a estos virulentos grupos nacionalistas en Ucrania occidental entre los cuales estaban estos neonazis que adora&quot;", "date": "1647333593", "karma": "0.00", "negatives": "25", "sent_date": "1647333593", "url": "https://nuevarevolucion.es/ex-marine-de-eeuu-entrenamos-a-nazis-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3638197}, {"title": "Campamentos inseguros, bombardeos, hambre, enfermedades... Los ni\u00f1os sirios, en &quot;condiciones catastr\u00f3ficas&quot;", "content": "Tras 11 a\u00f1os de conflicto, los ni\u00f1os de Siria contin\u00faan sufriendo &quot;condiciones catastr\u00f3ficas&quot;, viviendo en campamentos inseguros y antihigi\u00e9nicos, expuestos a bombardeos y padeciendo hambre, enfermedad y malnutrici\u00f3n, denunci\u00f3 este martes Save The Children. La organizaci\u00f3n indica que por todo el pa\u00eds, 6,5 millones de ni\u00f1os necesitan ayuda humanitaria, 2,5 millones no van al colegio y casi 800.000 ni\u00f1os est\u00e1n malnutridos", "date": "1647333932", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647333932", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970671/0/campamentos-inseguros-bombardeos-hambre-enfermedades-los-ninos-sirios-sufren-aun-condiciones-catastroficas/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3638199}, {"title": "Blancos y/o negros: el dilema migratorio para el futuro de Europa", "content": "La Uni\u00f3n Europea se empecina en demostrar a la sociedad que VOX y su ej\u00e9rcito de \u2018odiadores\u2019 est\u00e1n en lo cierto: el valor de la vida humana es inversamente proporcional al oscurecimiento del color de la piel.", "date": "1647333663", "karma": "30.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647333663", "url": "https://elpais.com/planeta-futuro/migrados/2022-03-11/blancos-yo-negros-el-dilema-migratorio-para-el-futuro-de-europa.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638200}, {"title": "El principito, de Antoine de Saint-Exup\u00e9ry", "content": "<p>&ldquo;&iquest;D&oacute;nde est&aacute;n los hombres?, pregunt&oacute; por fin, el principito. Se est&aacute; muy solo en el desierto.</p><p>-Tambi&eacute;n se est&aacute; solo entre los hombres, dijo la serpiente.&rdquo; </p><p> <em>Antoine de Saint-Exup&eacute;ry, &ldquo;El principito</em>&rdquo;<em> (1943)</em></p><p></p>", "date": "1647373232", "karma": "142.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647333788", "url": "", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3638201}, {"title": "", "content": "", "date": "1647333749", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647333749", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638202}, {"title": "", "content": "", "date": "1647333749", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647333749", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638203}, {"title": "Un ex cargo del PSOE gana un contrato de 475.000 \u20ac para hacer una campa\u00f1a sobre la gesti\u00f3n de los fondos europeos", "content": "Irispress est\u00e1 controlada por Rafael Garc\u00eda Rico, ex diputado del PSOE y ex consejero de Telemadrid a propuesta del partido socialista durante el mandato de Esperanza Aguirre.", "date": "1647333836", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647333836", "url": "https://dircomfidencial.com/comunicacion/un-ex-cargo-del-psoe-gana-un-contrato-de-475-000-e-para-hacer-una-campana-sobre-la-gestion-de-los-fondos-europeos-20220315-0405/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3638204}, {"title": "El Ministerio de Asuntos Exteriores investiga la muerte de tres exsoldados brit\u00e1nicos de las fuerzas especiales por un ataque ruso en Ucrania", "content": "Decenas de personas murieron en un ataque con misiles cerca de la frontera de Ucrania con Polonia, pa\u00eds miembro de la OTAN, el domingo, en el ataque m\u00e1s occidental hasta la fecha por parte de las fuerzas rusas", "date": "1647333906", "karma": "90.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647333906", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/mundo/europa/rusia-ataque-soldados-britanicos-muertos-b2035757.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638205}, {"title": "Per\u00fa inicia un nuevo procedimiento sancionador contra Repsol", "content": "El Organismo de Evaluaci\u00f3n y Fiscalizaci\u00f3n Ambiental (OEFA) de Per\u00fa ha anunciado este lunes que ha iniciado un nuevo procedimiento administrativo sancionador contra la refiner\u00eda La Pampilla, que opera Repsol, &quot;por la supuesta remisi\u00f3n de informaci\u00f3n falsa&quot; en el informe preliminar sobre el derrame de petr\u00f3leo ocurrido el pasado 15 de enero en el mar de Lima. La refiner\u00eda inform\u00f3 sobre un derrame de 0,16 barriles de petr\u00f3leo, pero d\u00edas m\u00e1s tarde elev\u00f3 la cifra a 10.400.", "date": "1647334093", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647334093", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220315/peru-inicia-nuevo-procedimiento-sancionador-peru-derrame-petroleo/2311380.shtml", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638206}, {"title": "", "content": "", "date": "1647334138", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647334138", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638208}, {"title": "", "content": "", "date": "1647334156", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647334156", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638209}, {"title": "Junta de Andaluc\u00eda. Mala gesti\u00f3n de procesos de selecci\u00f3n. Cientos de personas espectantes", "content": "Tras m\u00e1s de un a\u00f1o no se adjudican las plazas de C2 y ni siquiera se ha pasado a solicitar los m\u00e9ritos del cupo de estabilizaci\u00f3n.", "date": "1647334725", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647334725", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/oposiciones/sevi-anulacion-pregunta-oposiciones-junta-andalucia-retrasa-resultados-202203141226_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638210}, {"title": "", "content": "", "date": "1647334599", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647334599", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638211}, {"title": "", "content": "", "date": "1647334602", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647334602", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638212}, {"title": "", "content": "", "date": "1647334604", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647334604", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638213}, {"title": "La editora que ha boicoteado en directo la televisi\u00f3n rusa: &quot;No creas la propaganda, te est\u00e1n mintiendo&quot;", "content": "El canal p\u00fablico de la televisi\u00f3n rusa Channel One ha sufrido este lunes el boicot inesperado de una de sus editoras. Marina Ovsyannikova se ha colado en la emisi\u00f3n del informativo Vremia y ha exhibido tras la presentadora un cartel escrito a mano en el que se pod\u00eda leer: &quot;Detengan la guerra. No creas en la propaganda. Te est\u00e1n mintiendo aqu\u00ed&quot;. El mensaje llevaba la firma de: &quot;Rusos contra la guerra&quot;.", "date": "1647334666", "karma": "23.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647334666", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/editora-boicoteado-television-rusia-directo-propaganda-mintiendo-marina-ovsyannikova_18_3297799946.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3638214}, {"title": "Trung t\u00e2m h\u1ecdc ti\u1ebfng Anh cho ng\u01b0\u1eddi \u0111i l\u00e0m t\u1ea1i \u0110\u00e0 N\u1eb5ng", "content": "<p>Trung T&acirc;m H&#7885;C Ti&#7871;ng Anh Cho Ng&#432;&#7901;i &#272;i L&agrave;m T&#7841;i &#272;&agrave; N&#7861;n N&#7897; Ng&#361; Gi&aacute;o Vi&ecirc;n Gi&#7843;ng D&#7841;y Kinh Nghi&#7879;m, C&#417; S&#7903; V&#7853;T CH&#7845;T &#7910;Y, Hi&#7879;N &#7841;i, Chi Ph&iacute; H&#7885;C Ph&ugrave; H&#7907;P, Th&#7901;i Gian H&#7885;C Linh C&#417; Ph&ugrave; H&#7907;P V&#7899;i ng&#432;&#7901;i &#273;i l&agrave;m kh&ocirc;ng has many time.</p><p>Ph&aacute;t tri&#7875;n k&#7929; n&#259;ng ti&#7871;ng Anh gi&uacute;p b&#7841;n m&#7903; r&#7897;ng c&#417; h&#7897;i vi&#7879;c l&agrave;m c&#361;ng nh&#432; c&#417; h&#7897;i th&#259;ng ti&#7871;n trong s&#7921; nghi&#7879;p, t&#259;ng k&#7929; n&#259;ng giao ti&#7871;p ti&#7871;ng Anh &#273;&#7891;ng ngh&#297;a v&#7899;i vi&#7879;c gi&uacute;p b&#7841;n n&#7893;i b&#7853;t h&#417;n gi&#7919;a t&#7853;p th&#7875; v&agrave; c&oacute; nhi&#7873;u c&#417; h&#7897;i t&#7889;t h&#417;n trong t&#432;&#417;ng lai.</p><h2>Gi&#7899;i thi&#7879;u Trung t&acirc;m d&#7841;y ti&#7871;ng Anh cho ng&#432;&#7901;i &#273;i l&agrave;m t&#7841;i &#272;&agrave; N&#7861;ng IPI</h2><p>&#272;&#7871;n v&#7899;i Trung t&acirc;m <a href=\"https://ipi.edu.vn/trung-tam-tieng-anh-tai-da-nang/\">ti&#7871;ng Anh &#272;&agrave; N&#7861;ng</a> IPI Vietnam, b&#7841;n s&#7869; kh&ocirc;ng c&ograve;n lo l&#7855;ng v&#7873; vi&#7879;c h&#7885;c ti&#7871;ng Anh do qu&#7929; th&#7901;i gian &#273;i l&agrave;m c&#7911;a b&#7841;n kh&aacute; b&#7853;n r&#7897;n, lu&ocirc;n c&oacute; nh&#7919;ng l&#7899;p h&#7885;c ti&#7871;ng Anh cho ng&#432;&#7901;i &#273;i l&agrave;m t&#7893; ch&#7913;c theo th&#7901;i gian m&#7897;t c&aacute;ch linh &#273;&#7897;ng.</p><p>L&#7899;p d&#7841;y ti&#7871;ng Anh c&#7911;a IPI s&#7869; t&#7853;p trung v&agrave;o c&aacute;c k&#7929; n&#259;ng ti&#7871;ng Anh c&#7847;n thi&#7871;t cho ng&#432;&#7901;i &#273;i l&agrave;m nh&#432;:</p><p>- K&#7929; n&#259;ng giao ti&#7871;p trong c&ocirc;ng vi&#7879;c, k&#7929; n&#259;ng vi&#7871;t email, vi&#7871;t v&#259;n b&#7843;n, vi&#7871;t c&aacute;c b&aacute;o c&aacute;o v&agrave; c&aacute;c kh&iacute;a c&#7841;nh c&oacute; t&iacute;nh &#7913;ng d&#7909;ng th&#7921;c t&#7871; trong c&ocirc;ng vi&#7879;c.</p><p>- B&#7893; sung th&ecirc;m v&#7873; n&#7873;n t&#7843;ng ng&#7919; ph&aacute;p, t&#7915; v&#7921;ng chuy&ecirc;n ng&agrave;nh.</p><p>- T&#259;ng kh&#7843; n&#259;ng ph&aacute;t &acirc;m chu&#7849;n, t&#259;ng k&#7929; n&#259;ng nghe, n&oacute;i ti&#7871;ng Anh.</p><p>- IPI hi&#7875;u r&#7857;ng l&#7899;p h&#7885;c ti&#7871;ng Anh cho ng&#432;&#7901;i &#273;i l&agrave;m sau m&#7897;t ng&agrave;y l&agrave;m vi&#7879;c b&#7853;n r&#7897;n v&agrave; m&#7879;t nh&#7885;c n&ecirc;n l&#7899;p h&#7885;c &#273;&#432;&#7907;c t&#7893; ch&#7913;c c&oacute; kh&ocirc;ng kh&iacute; h&#7885;c t&#7853;p tho&#7843;i m&aacute;i, sinh &#273;&#7897;ng &#273;&#7875; hi&#7879;u qu&#7843; h&#7885;c t&#7853;p &#273;&#432;&#7907;c t&#7889;t h&#417;n.</p><p>- &#272;&#7897;i ng&#361; gi&aacute;o vi&ecirc;n kinh nghi&#7879;m, ch&#7845;t l&#432;&#7907;ng cao mang &#273;&#7871;n c&aacute;c kh&oacute;a h&#7885;c ch&#7845;t l&#432;&#7907;ng nh&#7845;t. Gi&aacute;o vi&ecirc;n l&agrave; nh&#7919;ng ng&#432;&#7901;i &#273;&#432;&#7907;c &#273;&agrave;o t&#7841;o b&agrave;i b&#7843;n, c&oacute; kinh nghi&#7879;m h&#7885;c t&#7853;p v&agrave; l&agrave;m vi&#7879;c n&#432;&#7899;c ngo&agrave;i.</p><p>Xem th&ecirc;m: Trung t&acirc;m <a href=\"https://ipi.edu.vn/trung-tam-tieng-anh-giao-tiep-tai-da-nang/\">h&#7885;c ti&#7871;ng Anh giao ti&#7871;p t&#7841;i &#272;&agrave; N&#7861;ng</a> uy t&iacute;n</p><h2>C&aacute;c kh&oacute;a h&#7885;c ti&#7871;ng Anh cho ng&#432;&#7901;i &#273;i l&agrave;m t&#7841;i &#272;&agrave; N&#7861;ng</h2><p>T&#7841;i IPI ch&uacute;ng t&ocirc;i c&oacute; c&aacute;c kh&oacute;a h&#7885;c ti&#7871;ng Anh b&#7893; &iacute;ch v&agrave; th&#7921;c t&#7871; cho ng&#432;&#7901;i &#273;ang &#273;i l&agrave;m nh&#432; sau:</p><p>- L&#7899;p h&#7885;c ti&#7871;ng Anh &#273;i l&agrave;m c&#417; b&#7843;n: H&#7885;c vi&ecirc;n l&agrave; nh&#7919;ng ng&#432;&#7901;i m&#7845;t ki&#7871;n th&#7913;c c&#417; b&#7843;n v&#7873; ti&#7871;ng Anh v&agrave; mong mu&#7889;n c&#7911;ng c&#7889; l&#7841;i v&#7899;i nh&#7919;ng gi&aacute;o tr&igrave;nh b&agrave;i b&#7843;n v&agrave; chuy&ecirc;n s&acirc;u.</p><p>- L&#7899;p h&#7885;c ti&#7871;ng Anh chuy&ecirc;n ng&agrave;nh: D&agrave;nh cho nh&#7919;ng h&#7885;c vi&ecirc;n &#273;&atilde; c&oacute; ki&#7871;n th&#7913;c c&#417; b&#7843;n v&agrave; mong mu&#7889;n giao ti&#7871;p m&#7897;t c&aacute;ch chuy&ecirc;n nghi&#7879;p trong m&ocirc;i tr&#432;&#7901;ng l&agrave;m vi&#7879;c Vi&#7879;t Nam ho&#7863;c Qu&#7889;c t&#7871;, n&acirc;ng cao c&aacute;c k&#7929; n&#259;ng thuy&#7871;t tr&igrave;nh, &#273;&agrave;m ph&aacute;n,&hellip;. b&#7857;ng ti&#7871;ng Anh.</p><p>- L&#7899;p h&#7885;c ti&#7871;ng Anh c&#7845;p qu&#7843;n l&yacute;: &#272;&acirc;y l&agrave; kh&oacute;a h&#7885;c d&agrave;nh cho c&aacute;c h&#7885;c vi&ecirc;n &#7903; c&#7845; cao nh&#432; c&#7845;p qu&#7843;n l&yacute;, gi&aacute;m &#273;&#7889;c nh&#432;ng ch&#432;a bi&#7871;t c&aacute;ch giao ti&#7871;p chuy&ecirc;n nghi&#7879;p theo v&#259;n phong qu&#7889;c t&#7871;.</p><p><strong>Xem th&ecirc;m: </strong>Trung t&acirc;m <a href=\"https://ipi.edu.vn/trung-tam-day-tieng-anh-van-phong-tai-da-nang/\">d&#7841;y ti&#7871;ng Anh v&#259;n ph&ograve;ng t&#7841;i &#272;&agrave; N&#7861;ng</a> hi&#7879;u qu&#7843;.</p><p><strong>H&atilde;y &#273;&#259;ng k&yacute; ngay l&#7899;p h&#7885;c ti&#7871;ng Anh cho ng&#432;&#7901;i &#273;ang &#273;i l&agrave;m t&#7841;i &#272;&agrave; N&#7861;ng &#273;&#7875; n&acirc;ng cao tr&igrave;nh &#273;&#7897; ti&#7871;ng Anh c&#7911;a b&#7843;n th&acirc;n v&agrave; c&ograve;n &#273;&#432;&#7907;c h&#432;&#7903;ng nh&#7919;ng &#432;u &#273;&atilde;i &#273;&#7863;c bi&#7879;t nh&#7845;t.</strong></p><p>B&#7841;n c&oacute; th&#7875; li&ecirc;n h&#7879; &#273;&#7871;n Trung t&acirc;m ngo&#7841;i ng&#7919; IPI v&#7899;i th&ocirc;ng tin d&#432;&#7899;i &#273;&acirc;y &#273;&#7875; &#273;&#432;&#7907;c t&#432; v&#7845;n c&#7909; th&#7875; nh&#7845;t:</p><p><strong>Trung t&acirc;m Ngo&#7841;i ng&#7919; IPI &#272;&agrave; N&#7861;ng</strong></p><p>&#272;&#7883;a ch&#7881;: 360 Nguy&#7877;n Tri Ph&#432;&#417;ng, Qu&#7853;n H&#7843;i Ch&acirc;u, Th&agrave;nh ph&#7889; &#272;&agrave; N&#7861;ng</p><p>&#272;i&#7879;n tho&#7841;i/Hotline: 0905899229</p><p>IPI s&#7869; lu&ocirc;n &#273;&#7891;ng h&agrave;nh v&agrave; ph&aacute;t tri&#7875;n c&ugrave;ng b&#7841;n trong c&ocirc;ng vi&#7879;c v&agrave; cu&#7897;c s&#7889;ng!</p><p>Ngu&#7891;n: <a href=\"https://ipi.edu.vn/trung-tam-hoc-tieng-anh-cho-nguoi-di-lam-tai-da-nang/\">https://ipi.edu.vn/trung-tam-hoc-tieng-anh-cho-nguoi-di-lam-tai-da-nang/</a></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647334614", "karma": "-76.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647334614", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3638215}, {"title": "Las madre\u00f1as, el calzado tradicional asturiano que sobrevive", "content": "Las madre\u00f1as son zapatos tradicionales asturianos que se elaboran a partir de una sola pieza de madera. Su origen se debe a que permit\u00edan andar sin llenarse los pies de barro cuando los caminos estaban sin asfaltar. Por esa raz\u00f3n, tradicionalmente llevaban clavos aunque ahora tambi\u00e9n se dise\u00f1an sin ellos porque pueden resbalar debido al contacto con el hormig\u00f3n o las baldosas de las calles. Y aunque pueda parecer raro - hoy en d\u00eda nos podemos comprar todo tipo de calzado - actualmente todav\u00eda existen personas que usan estos zuecos. Uno de ello", "date": "1647334757", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647334757", "url": "https://www.rtve.es/television/20210509/madrenas-calzado-tradicional-asturiano-ruralitas/2088986.shtml", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3638216}, {"title": "Firefox 98.0.1 presenta un cambio significativo: elimina Yandex y Mail.ru como proveedores de b\u00fasqueda opcionales (ingl\u00e9s)", "content": "&quot;Yandex y Mail.ru han sido eliminados como proveedores de b\u00fasqueda opcionales en el men\u00fa de b\u00fasqueda desplegable de Firefox&quot;, dijo Mozilla. &quot;Si anteriormente instal\u00f3 una versi\u00f3n personalizada de Firefox con Yandex o Mail.ru, ofrecida a trav\u00e9s de canales de distribuci\u00f3n asociados, esta versi\u00f3n elimina esas personalizaciones, incluidos los complementos y los marcadores predeterminados. Cuando corresponda, su navegador volver\u00e1 a la configuraci\u00f3n predeterminada, como ofrecido por Mozilla. &quot;Todas las dem\u00e1s versiones de Firefox no se ven afectadas", "date": "1647334846", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647334846", "url": "https://www.zdnet.com/article/firefox-98-0-1-has-one-big-change-remove-yandex-and-mail-ru-as-custom-offerings/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638217}, {"title": "Sanciones a Rusia: Como ha cambiado la vida diaria de los rusos [ENG]", "content": "Los productos se est\u00e1n encareciendo y algunos son muy dif\u00edciles de conseguir. Aqu\u00ed hay algunos ejemplos de c\u00f3mo las sanciones afectan la vida diaria.", "date": "1647335107", "karma": "98.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647335107", "url": "https://www.bbc.com/news/world-europe-60647543", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638218}, {"title": "Estanflaci\u00f3n", "content": "Desde principios de 2021 la econom\u00eda mundial ha registrado diferentes perturbaciones de oferta que la abocan a la estanflaci\u00f3n en buena parte de los pa\u00edses. Rotura de la cadena de suministros, crisis del gas, de los alimentos, etc\u00e9tera. La invasi\u00f3n de Ucrania ha intensificado todas esas tendencias, pero el PIB de la Eurozona se fren\u00f3 el \u00faltimo trimestre de 2021, y Alemania y Austria ya registraron ca\u00eddas.", "date": "1647335252", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647335252", "url": "https://www.google.com/amp/s/elpais.com/economia/2022-03-15/estanflacion.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638219}, {"title": "El Gobierno estudia congelar los precios de los alquileres mientras dure la guerra", "content": "El Gobierno se prepara para una \u00e9poca de econom\u00eda de guerra y, como base, quiere cerrar unos nuevos 'Pactos de La Moncloa' que cuenten con consenso pol\u00edtico, social y empresarial. Parte del plan para hacer frente a la crisis energ\u00e9tica provocada por el conflicto b\u00e9lico en Ucrania consiste en extender el escudo social pand\u00e9mico para amortiguar el impacto de la escalada de la inflaci\u00f3n en las rentas de las familias. Y el otro apartado, el m\u00e1s complejo, pasa por modificar el sistema de fijaci\u00f3n de los precios de la electricidad, bajar impuestos...", "date": "1647335222", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647335222", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/gobierno-congelar-precios-alquiler-guerra/2862215/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3638220}, {"title": "Faltan medicinas, falta dinero y los m\u00e1s j\u00f3venes se van del pa\u00eds: el impacto de las sanciones a Rusia se siente a pie de calle", "content": "Juan Carlos llevaba casi ocho a\u00f1os en Rusia hasta que el pasado jueves por la noche abandon\u00f3 Mosc\u00fa para regresar a Espa\u00f1a v\u00eda Estambul, una de las pocas fronteras hacia Europa que todav\u00eda permanecen abiertas. El ambiente cada vez m\u00e1s enrarecido por la guerra contra Ucrania y las sanciones aplicadas en el pa\u00eds dirigido por Vlad\u00edmir Putin han obligado a este gaditano a hacer las maletas y volver a su patria, ante la incertidumbre y el rumbo de los acontecimientos tras la invasi\u00f3n.", "date": "1647335416", "karma": "8.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647335416", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969632/0/sanciones-rusia-como-afectan-poblacion/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638221}, {"title": "Amenhotep II, el gran h\u00e9roe y atleta de Egipto", "content": "El fara\u00f3n estaba considerado en el antiguo Egipto el garante del orden universal frente al caos. Por eso deb\u00eda ser fuerte y poderoso, y no solo en un sentido simb\u00f3lico. Aunque es evidente que no todos los faraones fueron grandes atletas, hubo alg\u00fan caso, como el de Amenhotep II, el hijo del gran conquistador Tutmosis III, en que al parecer el monarca s\u00ed destac\u00f3 en la actividad f\u00edsica m\u00e1s all\u00e1 de la propaganda.", "date": "1647335804", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647335804", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/amenhotep-ii-gran-heroe-deportivo-egipto_17563", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638222}, {"title": "Rusia califica de \u201ccrimen de guerra\u201d el ataque de Ucrania a Donetsk", "content": "El Gobierno de Rusia calific\u00f3 el ataque de Ucrania a la Rep\u00fablica Popular de Donetsk como un ataque contra la poblaci\u00f3n civil y un crimen de guerra.", "date": "1647335425", "karma": "11.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647335425", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/15/rusia-califica-de-crimen-de-guerra-el-ataque-de-ucrania-a-donetsk/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638223}, {"title": "21 Animales mitol\u00f3gicos y sus historias", "content": "ASPIDOCHELONE Por un lado, se ha se\u00f1alado que se trata de una tortuga marina gigantesca, cuyo caparaz\u00f3n sobresale del mar con facilidad, y por el otro, se ha dicho que es una ballena gigante con enormes espinas en su espalda. Sin embargo, su nombre, deja en claro su aspecto; aspid = escudo, y chelone = la tortuga. Esta era confundida con una isla, puesto que su caparaz\u00f3n estaba lleno de \u00e1rboles, arena y valles; lo que atra\u00eda y condenaba a quienes tocaban sus tierras, para luego hundirlos hasta el fondo del oc\u00e9ano junto con sus barcos.", "date": "1647335667", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647335667", "url": "https://lateologia.com/mitologia/blog-mitologico/animales-mitologicos-y-sus-historias/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638224}, {"title": "S\u00edndrome de Procusto: M\u00e1s que solo competencia", "content": "\u00bfPosiblemente, en alg\u00fan momento de tu vida te has topado con alg\u00fan compa\u00f1ero que sacaba 10 en todos los ex\u00e1menes o que siempre recibe elogios en el trabajo, y en el fondo has tenido el deseo de hacer algo para sabotearlo? Esto se llama s\u00edndrome de Procusto.", "date": "1647335531", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647335531", "url": "https://notasdeuncurioso.com/sindrome-de-procusto/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638225}, {"title": "Boric propone retomar las relaciones diplom\u00e1ticas con Bolivia, interrumpidas hace 40 a\u00f1os", "content": "Gabriel Boric ha propuesto retomar las relaciones diplom\u00e1ticas entre con Bolivia, interrumpidas hace ya 40 a\u00f1os. No parece que vaya a ser f\u00e1cil, porque el Gobierno chileno no est\u00e1 dispuesto a negociar su soberan\u00eda, y el Ejecutivo boliviano sigue reclamando una salida al mar.", "date": "1647335737", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647335737", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220315/boric-propone-retomar-las-relaciones-diplomaticas-con-bolivia-interrumpidas-hace-40-anos", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638227}, {"title": "El empleo da un respiro a una econom\u00eda pendiente de la escalada de la inflaci\u00f3n", "content": "La declaraci\u00f3n del estado de alarma en Espa\u00f1a hace ya dos a\u00f1os para intentar frenar el primer golpe del Covid-19 abri\u00f3 la puerta a un escenario at\u00edpico e incierto que ha trastocado por completo la econom\u00eda del pa\u00eds. La pandemia, la crisis de suministros ligada a la recuperaci\u00f3n posterior de la actividad y del consumo y el inicio de la primera guerra en d\u00e9cadas en suelo europeo han dejado un panorama de consecuencias imprevisibles, en el que \u00fanicamente el empleo parece haber regresado a los niveles de 2019.", "date": "1647335915", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647335915", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/14/economia/1647285292_285596.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638228}, {"title": "Un 60% de los europeos teme la austeridad y cree que los l\u00edmites de endeudamiento deben ser m\u00e1s flexibles", "content": "Este martes se re\u00fanen los ministros de Econom\u00eda de la UE con las nuevas reglas fiscales en el centro del debate, tras la suspensi\u00f3n de las vigentes por la pandemia y ante el impacto de la guerra", "date": "1647335967", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647335967", "url": "https://www.eldiario.es/economia/60-europeos-teme-austeridad-cree-limites-endeudamiento-deben-flexibles_1_8829013.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638229}, {"title": "Feij\u00f3o, contra los permisos de maternidad", "content": "\u00bfYa le queda tan grande el liderazgo nacional del PP a Feij\u00f3o que tiene que expulsarnos a las feministas de su concepto de pa\u00eds? Se le va a quedar muy peque\u00f1o, entonces.", "date": "1647336048", "karma": "95.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647336048", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/44059/feijoo-contra-los-permisos-de-maternidad/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638230}, {"title": "La ayuda militar occidental a Ucrania (II): Preguntas obvias, respuestas inc\u00f3modas", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 y para qu\u00e9 se env\u00edan armas a Ucrania? \u00bfQu\u00e9 influencia tangible tiene y tendr\u00e1 el armamento occidental enviado en la guerra? \u00bfUcrania paga por esas armas? \u00bfQu\u00e9 material militar necesita Ucrania en realidad?", "date": "1647336335", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647336335", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/la-ayuda-militar-occidental-a-ucrania-preguntas-obvias-respuestas-incomodas-ii/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638231}, {"title": "Los primeros ministros polaco, checo y esloveno visitar\u00e1n hoy Kiev para reunirse con el presidente ucraniano Zelensky [eng]", "content": "Los primeros ministros polaco, checo y esloveno visitar\u00e1n hoy Kiev para reunirse con el presidente ucraniano Zelensky, dice el gobierno polaco.  &quot;El objetivo de la visita es confirmar el apoyo inequ\u00edvoco de toda la Uni\u00f3n Europea a la soberan\u00eda e independencia de Ucrania...&quot;", "date": "1647336347", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647336347", "url": "https://twitter.com/AFP/status/1503641641835692032", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3638232}, {"title": "", "content": "", "date": "1647336330", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647336330", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638234}, {"title": "", "content": "", "date": "1647336348", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647336348", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638235}, {"title": "Los esfuerzos militares rusos obstaculizados por errores garrafales y la dura resistencia ucranian", "content": "Desde la Segunda Guerra Mundial, las fuerzas rusas no hab\u00edan ejecutado una operaci\u00f3n terrestre a tan gran escala empleando armas combinadas de aire, tierra y mar, por lo que es comprensible, en cierto modo, que su planificaci\u00f3n y ejecuci\u00f3n se haya visto flaqueado de errores. La integraci\u00f3n de armas combinadas es dif\u00edcil de ejecutar en cualquier escenario por cualquier pa\u00eds.", "date": "1647336476", "karma": "35.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647336476", "url": "http://galaxiamilitar.es/los-esfuerzos-militares-rusos-obstaculizados-por-errores-garrafales-y-la-dura-resistencia-ucraniana/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3638236}, {"title": "", "content": "", "date": "1647336460", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647336460", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638237}, {"title": "", "content": "", "date": "1647336481", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647336481", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638238}, {"title": "Por qu\u00e9 la inflaci\u00f3n es el impuesto de los pobres y c\u00f3mo golpea a los hogares con menos renta", "content": "La inflaci\u00f3n en Espa\u00f1a ha tocado m\u00e1ximos no vistos desde 1986. Con una tasa de variaci\u00f3n anual del 7,6%, el impacto sobre los hogares es evidente: unos precios al alza y unos salarios todav\u00eda 'adormecidos' generan una p\u00e9rdida de poder adquisitivo sin precedentes en las \u00faltimas d\u00e9cadas. No obstante, la parte m\u00e1s grave de esta situaci\u00f3n es el desigual impacto que tiene la inflaci\u00f3n sobre los hogares. Las familias de menor renta son las que est\u00e1n sufriendo el impacto con mayor intensidad a trav\u00e9s de canales diferentes.", "date": "1647336671", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647336671", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11665439/03/22/Por-que-la-inflacion-es-el-impuesto-de-los-pobres-y-como-golpea-a-los-hogares-con-menos-renta.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638239}, {"title": "Los 38,7 millones de los contratos de Madrid con datos falsos ten\u00edan como destino el para\u00edso fiscal de Panam\u00e1", "content": "Las 11 \u201cfacturas proforma\u201d emitidas por Sigma Dental en 2020 para material sanitario de protecci\u00f3n contra el covid-19 indicaban que el abono final de los pagos ten\u00eda que llegar a una cuenta de la paname\u00f1a Sigma Dental Plan Corp. pese a que la adjudicataria era otra firma del mismo grupo pero radicada en EEUU  Cada documento llevaba dos firmas: la del empresario venezolano Roger Swidorowicz y la del entonces director general de Proceso Integrado de Salud, Manuel de la Puente", "date": "1647336866", "karma": "-92.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647336866", "url": "https://www.infolibre.es/politica/sigma-dental-3_1_1222022.html?fbclid=IwAR0l5jTH5_I9OmUErZc6xKilA1ja4ti4ryNqpV8Hp26Zd9dbHZiIKAyExX0", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3638240}, {"title": "La vacuna contra la gripe de este a\u00f1o fue b\u00e1sicamente in\u00fatil", "content": "La vacuna contra la gripe de este invierno fue una combinaci\u00f3n particularmente mala para la cepa m\u00e1s com\u00fan en circulaci\u00f3n. Afortunadamente, la temporada de gripe fue mucho m\u00e1s suave de lo habitual por segundo a\u00f1o consecutivo, ya que las precauciones de covid-19 en curso probablemente tambi\u00e9n mitigaron la propagaci\u00f3n de la gripe.", "date": "1647337071", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647337071", "url": "https://es.gizmodo.com/la-vacuna-contra-la-gripe-de-este-ano-fue-basicamente-i-1848649154", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638243}, {"title": "Espa\u00f1a despliega por primera vez en el exterior su artiller\u00eda pesada ante la amenaza rusa", "content": "El Ej\u00e9rcito de Tierra desplegar\u00e1 por primera vez en una misi\u00f3n en el exterior su artiller\u00eda pesada. El modelo elegido es el ob\u00fas autopropulsado M109 A5 que est\u00e1 dotado con un ca\u00f1\u00f3n de calibre 155 mm y el destino, la misi\u00f3n Presencia Avanzada Reforzada de la OTAN en Letonia. El env\u00edo de este material forma parte del refuerzo anunciado por el Ministerio de Defensa en esta operaci\u00f3n dentro de los planes de respuesta de los pa\u00edses de la Alianza Atl\u00e1ntica \u201cpara preservar la paz y la seguridad\u201d, tras la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia.", "date": "1647342602", "karma": "1481.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647337112", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3487332/espana-despliega-primera-vez-exterior-artilleria-pesada-ante-amenaza-rusa", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3638244}, {"title": "Lo peor de la calima llega hoy: el polvo sahariano dejar\u00e1 una &quot;lluvia de sangre&quot; con niveles perjudiciales para la salud", "content": "La conocida como calima, que no se produc\u00eda con esta intensidad desde hace varias d\u00e9cadas, ha dotado de un aspecto extraterrestre a estas zonas y ha dejado impactantes im\u00e1genes. Esta ma\u00f1ana, de hecho, millones de coches han amanecidos llenos de barros en las zonas donde ese polvo en suspensi\u00f3n se ha mezclado con el agua de la lluvia. La nube se ir\u00e1 propagando por todo el territorio peninsular y no se espera que la calima abandone el territorio peninsular hasta este jueves, cuando el viento tendr\u00e1 una componente norte m\u00e1s marcada.", "date": "1647337781", "karma": "1.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647337781", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970685/0/lo-peor-de-la-calima-llega-hoy-el-polvo-sahariano-dejara-una-lluvia-de-sangre-con-niveles-perjudiciales-para-la-salud/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638245}, {"title": "", "content": "", "date": "1647337633", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647337633", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638246}, {"title": "Tel\u00e9fono rojo: la v\u00eda de urgencia entre Putin y Biden antes de una guerra nuclear", "content": "El llamado &quot;tel\u00e9fono rojo&quot; no es exactamente un tel\u00e9fono. Nunca lo fue aunque se le denominase as\u00ed. Se trata, simplemente, de un hilo directo por el cual el presidente de Rusia y el presidente estadounidense pueden comunicarse de inmediato, sin demora alguna. Se cre\u00f3 con motivo de una crisis nuclear y para evitar una cat\u00e1strofe que, en la d\u00e9cada de los 60, estuvo a punto de producirse.", "date": "1647337958", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647337958", "url": "https://www.msn.com/es-pe/noticias/otras/tel\u00e9fono-rojo-la-v\u00eda-de-urgencia-entre-putin-y-biden-antes-de-una-guerra-nuclear/ss-AAV20gf", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638249}, {"title": "\u00abProyectos en el aire\u00bb: Pantomima Full se mofa de Toni Cant\u00f3 y las declaraciones sobre su \u2018chiringuito\u2019 en solo dos im\u00e1genes", "content": "Toni Cant\u00f3, director de la Oficina del Espa\u00f1ol de la Comunidad de Madrid, ha sido entrevistado por El Mundo, donde ha explicado que \u00e9l sigue estando solo en su Oficina: \u201cEstoy solo y no tengo presupuesto, pero cuento con todo el personal y el presupuesto de las consejer\u00edas\u201d. \u201cVoy presentando ideas y si les gusta lo apoyan y lo financian. Y debo decir que la verdad es que siempre soy muy bien recibido (\u2026). Entre lo que he sacado ya y lo que voy a sacar en los pr\u00f3ximos meses, tengo alrededor de 20 proyectos.", "date": "1647339603", "karma": "2602.00", "negatives": "34", "sent_date": "1647337993", "url": "https://spanishrevolution.org/2022/03/15/proyectos-en-el-aire-pantomima-full-se-mofa-de-toni-canto-y-las-declaraciones-sobre-su-chiringuito-en-solo-dos-imagenes/", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3638250}, {"title": "Kiev decreta un toque de queda de 36 horas desde las 20.00 de este martes", "content": "Kiev ha decidido imponer un toque de queda de 36 horas. Comenzar\u00e1 a las 20.00 (hora local, las 19.00 en Espa\u00f1a) de este martes hasta las 7.00 (una hora menos en nuestro pa\u00eds) del jueves 17 de marzo. Los residentes en la capital solo podr\u00e1n salir al exterior de sus domicilios para acudir a los refugios, seg\u00fan ha explicado el alcalde, Vitali Klichk\u00f3, en un mensaje de Telegram. \u201cPor lo tanto, pido a todos los habitantes de Kiev que se preparen para estar en casa durante dos d\u00edas o, en caso de alarma, en un refugio\u201d, ha dicho Klichk\u00f3.", "date": "1647338131", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647338131", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8830836_1086680.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638251}, {"title": "Anarquistas brit\u00e1nicos ocupan la mansi\u00f3n de un multimillonario ruso en Londres para acoger a refugiados", "content": "Anarquistas brit\u00e1nicos ocupan la mansi\u00f3n de un multimillonario ruso en Londres. La mansi\u00f3n ser\u00e1 convertida en un espacio de acogida para refugiados ucranianos y de otras partes del mundo", "date": "1647346223", "karma": "121.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647338365", "url": "https://www.elsaltodiario.com/reino-unido/anarquistas-britanicos-ocupan-mansion-multimillonario-ruso-londres", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3638252}, {"title": "\u201cLa gente se ha vuelto m\u00e1s agradable\u201d: un residente describe la vida en Kiev [EN]", "content": "Tratamos de vivir nuestra vida aqu\u00ed en Kiev con la mayor normalidad posible dadas las circunstancias. Sabemos lo cerca que estamos de la l\u00ednea entre la vida y la muerte. Cuando hay tanta matanza a nuestro alrededor, nuestro \u00fanico instinto es sobrevivir. Una cosa que ha cambiado es que la gente de la ciudad se ha vuelto m\u00e1s agradable desde que comenz\u00f3 la guerra. En las tiendas todo el mundo es muy educado entre s\u00ed. Estaba en la cola de la farmacia y alguien necesitaba insulina. Todos dejan que esa persona vaya al frente de la fila.", "date": "1647338432", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647338432", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/15/resident-describes-life-in-kyiv-ukraine-russia", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638253}, {"title": "Tel\u00e9fono Rojo - Volamos hacia Mosc\u00fa (Stanley Kubrick - 1964)", "content": "Fragmento de la pel\u00edcula Tel\u00e9fono rojo. Volamos hac\u00eda Mosc\u00fa del director Stanley Kubrick (1964).", "date": "1647338580", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647338580", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B0yv_mWcRAo", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638254}, {"title": "Flor murci\u00e9lago (Tacca chantrieri): una oscura belleza asi\u00e1tica", "content": "Tambi\u00e9n conocida popularmente como flor diablo, bigotes de gato o como flor murci\u00e9lago, la Tacca chantrieri, es una planta herb\u00e1cea perenne y rizomatosa, com\u00fanmente se encuentra en las regiones tropicales al sur del continente asi\u00e1tico, en pa\u00edses como Tailandia, Malasia y el sur de China. Suelen alcanzar una altura de entre 50 y 70 cm.", "date": "1647338357", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647338357", "url": "https://notasdeuncurioso.com/flor-murcielago-tacca-chantrieri-una-oscura-belleza-asiatica/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638255}, {"title": "Masivo seguimiento del paro del transporte para que las empresas \u00abvuelvan al umbral de la rentabilidad\u00bb", "content": "La primera jornada del paro indefinido del transporte por carretera se sald\u00f3 en Asturias con un seguimiento masivo. La convocatoria nacional de la Plataforma para la Defensa del Sector del Transporte, secundada por la Uni\u00f3n Independiente de Transportistas Aut\u00f3nomos de Asturias (UITA), y el llamamiento a no prestar servicios desde la jornada de ayer realizado por la Central Empresarial de Servicios Internacionales y Nacionales del Transporte (Cesintra), recibi\u00f3 un amplio respaldo. El presidente de UITA, Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez, lo cifr\u00f3 en el 98% del sec", "date": "1647338587", "karma": "54.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647338587", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/trabajo/huelga-transporte-asturias-20220315085457-nt.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638257}, {"title": "", "content": "", "date": "1647338548", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647338548", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638258}, {"title": "Podemos discrepa de S\u00e1nchez y no ve prioritario aumentar el gasto militar pero sin cr\u00edticas al presidente", "content": "Podemos discrepa de S\u00e1nchez y no ve prioritario aumentar el gasto militar pero sin cr\u00edticas al presidente El coportavoz estatal de Podemos, Pablo Fern\u00e1ndez, ha afirmado que existen prioridades &quot;m\u00e1s acuciantes&quot; que aumentar el gasto en defensa, como anunci\u00f3 ayer el jefe del Ejecutivo, Pedro S\u00e1nchez, pero ha evitado calificar la medida como un error.  Fern\u00e1ndez ha subrayado que para su formaci\u00f3n lo &quot;m\u00e1s urgente&quot; es blindar los servicios p\u00fablicos, para dar &quot;certezas&quot; a los ciudadanos.", "date": "1647338650", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647338650", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-podemos-discrepa-sanchez-no-ve-prioritario-aumentar-gasto-militar-criticas-presidente-20220315104038.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638259}, {"title": "Mujeres que por su papel en la historia son protagonistas de los billetes del mundo", "content": "Existe una gran variedad de billetes que llevan los rostros de mujeres, ya sean por su participaci\u00f3n en momentos hist\u00f3ricos, su labor a nivel cultural, o por ser miembros de la realeza y su posici\u00f3n pol\u00edtica. De hecho, seg\u00fan un estudio hecho por la empresa de pr\u00e9stamos sueca Advisa, en el que se analizaron 1.006 billetes internacionales actuales, se encontr\u00f3 que solo 15% ten\u00eda la imagen de una mujer.", "date": "1647338658", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647338658", "url": "https://www.larepublica.co/globoeconomia/mujeres-que-por-su-papel-en-la-historia-son-protagonistas-de-los-billetes-del-mundo-3319560", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638260}, {"title": "Navegador Internet Explorer ser\u00eda retirado en junio de 2022, seg\u00fan Microsoft", "content": "San Francisco, EE.UU.- Microsoft anunci\u00f3 que retirar\u00e1 del mercado su hist\u00f3rico navegador Internet Explorer (IE) el 15 de junio de 2022 y lo reemplazar\u00e1 completamente por su nueva versi\u00f3n Edge, tras m\u00e1s de 25 a\u00f1os en los que pas\u00f3 de ser una herramienta omnipresente a pr\u00e1cticamente marginal.  \u201cLa aplicaci\u00f3n para ordenadores de sobremesa Internet Explorer 11 ser\u00e1 retirada y dejar\u00e1 de recibir apoyo t\u00e9cnico el 15 de junio de 2022 para ciertas versiones de Windows 10\u201d, indic\u00f3 en una entrada en el blog corporativo la empresa de Redmond (estado de Wash", "date": "1647338893", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647338893", "url": "https://extradigital.com.do/tecnologia/navegador-internet-explorer-seria-retirado-en-junio-de-2022-segun-microsoft/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638261}, {"title": "Guerra en Europa: vuelve el fantasma nazi (CARNE CRUDA #1023)", "content": "Programa \u00edntegro de Carne Cruda de el d\u00eda 15/03/2022 sobre el fantasma Nazi en Europa.", "date": "1647338984", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647338984", "url": "https://www.twitch.tv/videos/1426231033", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638263}, {"title": "La Universitat de Val\u00e8ncia insta a los estudiantes rusos a volver a su pa\u00eds y les ofrece ayuda econ\u00f3mica", "content": "&quot;Si estos estudiantes deciden continuar su formaci\u00f3n en la Universitat de Val\u00e8ncia ser\u00e1 bajo su responsabilidad&quot;, han advertido las mismas fuentes. Seg\u00fan ha informado la rectora al Consejo de Gobierno, &quot;se les va a garantizar poder acabar este curso, porque no pueden ser v\u00edctimas de su gobierno, pero si desean continuar en Espa\u00f1a deber\u00e1n asumir la consecuencias que se deriven de las sanciones a Rusia adoptadas por la comunidad internacional&quot;.", "date": "1647362103", "karma": "1667.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647339772", "url": "https://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2022/03/14/622f71adfc6c8339528b4590.html", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3638264}, {"title": "", "content": "", "date": "1647339031", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647339031", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638265}, {"title": "La paradoja del pa\u00eds de la OTAN que ofrece refugio a los megayates de oligarcas rusos como Abramovich", "content": "El due\u00f1o del Chelsea y Alekperov dirigieron sus megabarcos de lujo 'My Solaris' y 'Galactica Super Nova' hacia el puerto de Montenegro Tivat. Expertos en Derecho Internacional P\u00fablico recuerdan que el pa\u00eds, que empez\u00f3 a negociar su entrada en la UE en 2012, todav\u00eda no es un pa\u00eds miembro, por lo que no est\u00e1 obligado a cumplir las sanciones a los oligarcas. Advierten aun as\u00ed que el Estado, destino predilecto de las grandes fortunas rusas, podr\u00eda usar este hecho &quot;como moneda de cambio&quot;. Montenegro es un pa\u00eds diminuto. Es un poco m\u00e1s peque\u00f1o que\u2026", "date": "1647339359", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647339359", "url": "https://www.epe.es/es/actualidad/20220315/paradoja-pais-otan-ofrece-refugio-13373185", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638266}, {"title": "Rusia despliega una munici\u00f3n misteriosa en Ucrania", "content": "Los misiles bal\u00edsticos de corto alcance Iskander-M est\u00e1n lanzando un se\u00f1uelo previamente desconocido dise\u00f1ado para evadir los sistemas de defensa a\u00e9rea, dijo un funcionario estadounidense.", "date": "1647399002", "karma": "1284.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647339380", "url": "https://www-nytimes-com.translate.goog/2022/03/14/us/russia-ukraine-weapons-decoy.html?_x_tr_sl=en&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es&_x_tr_pto=sc", "clicks": 0, "votes": "99", "status": "published", "id": 3638267}, {"title": "Decenas de civiles muertos por ataque del ej\u00e9rcito ucraniano con una bomba de racimo en Ucrania en el centro de Donetsk", "content": "V\u00eddeo donde se muestra el ataque en el centro de Donestk por parte del ej\u00e9rcito ucraniano, con decenas de civiles muertos.", "date": "1647339612", "karma": "-6.00", "negatives": "36", "sent_date": "1647339612", "url": "https://odysee.com/@NotTheBoilingFrog:f/Dozens-Killed-By-Ukrainian-Cluster-Bomb-Attack-On-Center-Donetsk:a", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3638268}, {"title": "Julian Assange no puede apelar la extradici\u00f3n de Estados Unidos [ENG]", "content": "Julian Assange ha dado un paso m\u00e1s hacia un juicio en Estados Unidos por cargos de espionaje despu\u00e9s de que el tribunal supremo del Reino Unido se negara a escuchar su recurso contra la extradici\u00f3n. El fundador de WikiLeaks intentaba recurrir una sentencia del alto tribunal de diciembre que dictaminaba que pod\u00eda ser extraditado tras las garant\u00edas ofrecidas por las autoridades estadounidenses con respecto a las condiciones de su prisi\u00f3n en ese pa\u00eds.", "date": "1647339575", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647339575", "url": "https://www.theguardian.com/media/2022/mar/14/julian-assange-denied-permission-to-appeal-against-us-extradition", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3638269}, {"title": "", "content": "", "date": "1647339552", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647339552", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638270}, {"title": "El chef Jos\u00e9 Andr\u00e9s presenta una investigaci\u00f3n que confirma cient\u00edficamente los ingredientes de la paella", "content": "La Universidad Cat\u00f3lica de Valencia (UCV) presenta este jueves 17, en un acto que contar\u00e1 con el mundialmente conocido chef Jos\u00e9 Andr\u00e9s, el estudio de un grupo de investigadores, encabezados por el antrop\u00f3logo Pablo Vidal, que confirma cient\u00edficamente los diez ingredientes esenciales de la aut\u00e9ntica paella valenciana: arroz, agua, aceite de oliva, sal, azafr\u00e1n (o colorante), tomate, jud\u00eda verde plana, \u2018garrof\u00f3\u2019, pollo y conejo.", "date": "1647339665", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647339665", "url": "http://www.elindependiente.com/tendencias/2022/03/14/el-chef-jose-andres-presenta-una-investigacion-que-confirma-cientificamente-los-ingredientes-de-la-paella/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638271}, {"title": "Roba en Nerja todos los ahorros de su madre octogenaria y se gasta 8.000 euros con una tarjeta", "content": "El detenido y su pareja, que se llevaron de la casa 40.000 euros en joyas y 12.000 euros en efectivo, aprovecharon el d\u00eda de Halloween para hacer las compras disfrazados. Hay un tercer detenido.", "date": "1647339957", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647339957", "url": "http://www.laopiniondemalaga.es/axarquia/2022/03/15/roba-nerja-ahorros-madre-octogenaria-63845306.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638272}, {"title": "Puigdemont se reuni\u00f3 en un hotel de Ginebra con el enlace del Kremlin", "content": "El expresident se reuni\u00f3 a finales de junio de 2019 con los responsables de los contactos con Mosc\u00fa para recabar informaci\u00f3n sobre la marcha de las conversaciones.  El entorno del expresident tambi\u00e9n se cit\u00f3 en secreto esos d\u00edas con un gestor de patrimonio ruso llamado Yuri Emelin. El objetivo era que este asesor les ayudara a crear una estructura financiera en el extranjero. Tambi\u00e9n asistieron el asesor de Puigdemont Josep Llu\u00eds Alay, su abogado, Gonzalo Boye, y el empresario ruso con residencia en Barcelona Alexander Dmitrenko.", "date": "1647340346", "karma": "88.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647340346", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-15/putin-ucrania-rusia-puigdemont-hotel-ginebra_3391725/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638273}, {"title": "Rusia afirma ahora que EEUU entren\u00f3 p\u00e1jaros para distribuir armas biol\u00f3gicas ucranianas [EN]", "content": "El Ministerio de Defensa ruso dijo: Estados Unidos est\u00e1 entrenando aves migratorias para migrar de Ucrania a Rusia y distribuir armas bacteriol\u00f3gicas", "date": "1647340457", "karma": "-30.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647340457", "url": "https://www.vice.com/en/article/7kbmgg/russia-ukraine-bioweapons-trained-birds", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3638274}, {"title": "Levy lamenta que Casado y Egea la &quot;mantuvieran al margen&quot; en la apertura y cierre del expediente a Ayuso", "content": "La portavoz del Grupo Popular en el Ayuntamiento de Madrid y anterior presidenta del Comit\u00e9 de Derechos y Garant\u00edas del PP, Andrea Levy, ha lamentando que el a\u00fan presidente de su partido, Pablo Casado, y quien fuera secretario general de los 'populares', Teodoro Garc\u00eda Egea, la mantuvieran &quot;al margen&quot; a la hora de abrir y cerrar el expediente a la presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, por la informaci\u00f3n relativa al contrato de mascarillas con personas de su entorno.", "date": "1647340094", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647340094", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-levy-lamenta-casado-egea-mantuvieran-margen-apertura-cierre-expediente-ayuso-20220315102223.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638275}, {"title": "La huelga de transportes, Allende y el cinismo-gasolina de S\u00e1nchez", "content": "\u00bfPueden coexistir una huelga de transportistas con algunas motivaciones razonables con un presidente que toma a sus ciudadanos por idiotas? Por supuesto que pueden. De seguir por esta senda de mentir y ningunear la inteligencia del personal, lo que nos vamos a encontrar es un terreno cada vez m\u00e1s f\u00e9rtil y abonado para que triunfen aquellos que manipulan mucho mejor y con m\u00e1s medios, que est\u00e1n esperando agazapados la oportunidad de dar un zarpazo con la extrema diestra.", "date": "1647340159", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647340159", "url": "https://www.elsaltodiario.com/energia/huelga-de-transportes-allende-cinismo-gasolina-de-sanchez", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638276}, {"title": "Vox, de exigir la devoluci\u00f3n de la Sanidad en Andaluc\u00eda, a vestirse de autonomista en Castilla y Le\u00f3n", "content": "8 de enero de 2019, la investidura de Juanma Moreno como primer presidente de la Junta del PP est\u00e1 cerca, y Vox aprieta las tuercas a su futura alianza parlamentaria. Lo resume en 19 puntos, entre los cuales requiere del PP una declaraci\u00f3n institucional para comenzar la devoluci\u00f3n al Estado de las competencias de sanidad, educaci\u00f3n y justicia. Marzo de 2022, Vox tambi\u00e9n aprieta a Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco, pero se han producido muchos cambios en estos cuatro a\u00f1os.", "date": "1647340164", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647340164", "url": "https://www.malagahoy.es/andalucia/Vox-Andalucia-Sanidad-Castilla_0_1665135219.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638277}, {"title": "", "content": "", "date": "1647340299", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647340299", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638280}, {"title": "La Crisis de Ucrania - Conferencia de Florentino Portero", "content": "Conferencia del a\u00f1o 2015 del historiador y analista de relaciones internacionales Florentino Portero, sobre la geograf\u00eda, historia y geopol\u00edtica que explica la situaci\u00f3n de la Ucrania de hoy", "date": "1647340606", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647340606", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zZVopuPuNHw", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638281}, {"title": "Arranca la primera jornada de huelga educativa en Catalunya, &quot;la mayor en d\u00e9cadas&quot;", "content": "Los sindicatos exigen al conseller abrir un proceso negociador &quot;partiendo desde cero&quot; y la retirada de algunas de las medidas, como la modificaci\u00f3n del calendario escolar, que avanza una semana el principio de curso, adem\u00e1s de mejoras salariales, laborales y m\u00e1s inversi\u00f3n en Educaci\u00f3n. Autocares de profesores han salido a primera hora de varios puntos de la geograf\u00eda catalana, como las Tierras del Ebro, para asistir a la manifestaci\u00f3n unitaria en Barcelona. Unos 200 profesores han cortado el tr\u00e1fico en la calle Arag\u00f3...", "date": "1647340517", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647340517", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220315/8125321/huelga-profesores-catalunya-piquetes.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638282}, {"title": "Rusia: El Banco Central suspendi\u00f3 la compra de oro a los bancos ante la creciente demanda de la poblaci\u00f3n  (ru)", "content": "El 14 de marzo, Vladimir Putin firm\u00f3 una ley federal que permite a los bancos autorizados vender metales preciosos en lingotes a particulares a cambio de moneda extranjera en efectivo, incluidos d\u00f3lares y euros en efectivo, hasta finales de 2022. Los lingotes de oro de inversi\u00f3n son un metal de 999 quilates que no se puede utilizar en joyer\u00eda. Se vende en barras medidas desde un gramo hasta un kilogramo (1, 5, 10, 20, 50, 100, 250, 500 y 1000 g). Los lingotes son fabricados por organizaciones de refinaci\u00f3n rusas o extranjeras\u2026", "date": "1647340588", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647340588", "url": "https://quote.rbc.ru/news/article/62305c279a7947d6046831a8", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638283}, {"title": "50 a\u00f1os de El Padrino: por qu\u00e9 no se menciona la palabra mafia, amenazas y un mat\u00f3n convertido en estrella", "content": "Se cumple medio siglo del estreno del primero de los tres films de la saga de Francis Ford C\u00f3ppola. Las presiones de la Cosa Nostra. El temor de un actor. Y c\u00f3mo la pel\u00edcula influy\u00f3 en la conducta de los g\u00e1ngsters (...) no se pronuncia la palabra Mafia (...) Tras las presiones de Colombo dio la casualidad de que Al Ruddy, uno de los productores, comenz\u00f3 a sufrir una serie de infortunados eventos (...) encontr\u00f3 las cuatro ruedas reventadas a balazos (...) Lenny Montanamat\u00f3n de Colombo hasta que se cruz\u00f3 con Coppola y se convirti\u00f3 en Luca Brassi", "date": "1647341028", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647341028", "url": "https://www.infobae.com/historias/2022/03/13/50-anos-de-el-padrino-por-que-no-se-menciona-la-palabra-mafia-amenazas-y-un-maton-convertido-en-estrella/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638284}, {"title": "Hacienda estudiar\u00e1 subir el IRPF a familias y propietarios de vivienda en la reforma fiscal", "content": "El IRPF es el impuesto estrella de Hacienda por delante del IVA. Seg\u00fan los \u00faltimos PGE del Gobierno, las arcas p\u00fablicas ingresar\u00e1n este a\u00f1o m\u00e1s que nunca por esta figura: 100.132 millones de euros, en concreto. Eso s\u00ed, si antes de la invasi\u00f3n de Ucrania ya era dudoso el \u00e9xito recaudador que promet\u00eda el Gobierno con los diferentes tributos, ahora, con la guerra causando estragos en todas las econom\u00edas del mundo, los n\u00fameros del Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez se han vuelto, a todas luces, imposibles de cumplir.", "date": "1647341089", "karma": "-23.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647341089", "url": "https://www.libremercado.com/2022-03-15/hacienda-estudiara-subir-el-irpf-a-familias-y-propietarios-de-vivienda-en-la-reforma-fiscal-6876251/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3638286}, {"title": "Lluvias de barro y calima: no solo polvo, tambi\u00e9n Cesio 137, cromo y n\u00edquel", "content": "Las part\u00edculas que llegan a Espa\u00f1a traen compuestos qu\u00edmicos de plantas industriales norteafricanas.", "date": "1647357020", "karma": "2588.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647341042", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/medio-ambiente/2022/03/15/lluvias-barro-calima-polvo-cesio-37920629.html?fbclid=IwAR0Mo0nnpO6U0Qp-0N6ysoquF3zcwK5kF8OH8iYxBtsfyQWjDOphSaaBkBQ", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3638287}, {"title": "El BOE publica la declaraci\u00f3n de la paella como Bien de Inter\u00e9s Cultural", "content": "El Bolet\u00edn Oficial de Estado (BOE) publica este martes el decreto del Gobierno valenciano por el que se declara la paella como Bien de Inter\u00e9s Cultural Inmaterial por su &quot;capacidad de unir&quot; y la &quot;diversidad con la que se cocina&quot;.El decreto recoge la denominaci\u00f3n principal de lo que es &quot;paella valenciana&quot;, as\u00ed como la elaboraci\u00f3n de esta receta, que cuenta con diversas variantes a lo largo del territorio valenciano. Asimismo, se describe la forma de cultivo y recogida del arroz, las diferentes t\u00e9cnicas para elaborar la paella", "date": "1647341189", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647341189", "url": "https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2022/03/15/boe-publica-declaracion-paella-interes-63848393.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3638288}, {"title": "", "content": "", "date": "1647341097", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647341097", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638289}, {"title": "El Supremo rebaja la pena a Rodrigo Lanza a 18 a\u00f1os y medio de prisi\u00f3n", "content": "Confirma que hubo \u00e1nimo de matar y alevos\u00eda, pero no que el autor del 'crimen de los tirantes' actuara por motivos ideol\u00f3gicos", "date": "1647341212", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647341212", "url": "https://www.elcomercio.es/politica/supremo-rebaja-pena-20220315113412-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638290}, {"title": "La alianza entre Ford y Volkswagen apunta hacia un problema: todos los coches el\u00e9ctricos ser\u00e1n iguales", "content": "La estandarizaci\u00f3n de modelos es un hecho. Y el coche el\u00e9ctrico, con una mayor simpleza en su construcci\u00f3n, ahondar\u00e1 un poco m\u00e1s en ella. M\u00e1s si tenemos en cuenta que el cambio de paradigma supondr\u00e1 un aumento de los costes y, por tanto, ser\u00e1n a\u00fan m\u00e1s necesarias las alianzas. Los nuevos servicios de suscripci\u00f3n, las actualizaciones y los nuevos sistemas para el veh\u00edculo conectado y aut\u00f3nomo marcar\u00e1n la diferencia.", "date": "1647341614", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647341614", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/alianza-ford-volkswagen-apunta-problema-todos-coches-electricos-seran-iguales", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638293}, {"title": "El bulo de los 20.000 millones", "content": "Veo que empieza a circular el bulo de que los 20.000 millones de euros del plan de igualdad se van a destinar principalmente a pagar bajas de paternidad. Aparentemente este tuitero y este otro son los que han iniciado el bulo; despu\u00e9s lo han difundido varios diputados socialistas, periodistas e influencers, y por \u00faltimo lo han acabado difundiendo los medios de comunicaci\u00f3n. Como este bulo no lo van a desmentir ni Newtral ni Maldita, me toca hacerlo a m\u00ed. He revisado la memoria econ\u00f3mica del plan y ten\u00e9is los detalles aqu\u00ed y aqu\u00ed.", "date": "1647341698", "karma": "-72.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647341698", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1503664051250999297.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3638294}, {"title": "", "content": "", "date": "1647341686", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647341686", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638295}, {"title": "", "content": "", "date": "1647341841", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647341841", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638296}, {"title": "El francotirador que plane\u00f3 asesinar a S\u00e1nchez se excusa en el &quot;orujo&quot; y el &quot;Trankimazin&quot;: &quot;Fueron cosas de cr\u00edo&quot;", "content": "Este martes, en el primer d\u00eda de juicio, Manuel Murillo, el hombre de 66 a\u00f1os acusado de haber pedido ayuda para llevar a cabo el asesinato del presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez- por grupos de WhatsApp y en repetidas ocasiones entre julio y septiembre de 2018- se ha excusado en el &quot;orujo&quot; y el &quot;Trankimazin&quot;. &quot;Son animaladas que escrib\u00eda en el momento que ten\u00eda la eufor\u00eda de beber&quot;, ha declarado. A lo que ha a\u00f1adido m\u00e1s tarde: &quot;Son cosas de cr\u00edo&quot;, &quot;divagaciones&quot;, &quot;una persona normal no dice eso&quot;.", "date": "1647425128", "karma": "2119.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647341911", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970757/0/el-francotirador-que-planeo-asesinar-a-sanchez-se-excusa-en-el-orujo-y-el-trankimazin-fueron-cosas-de-crio/", "clicks": 0, "votes": "161", "status": "published", "id": 3638297}, {"title": "Las comunidades se benefician de los impuestos sobre la luz y la gasolina que seg\u00fan Feij\u00f3o \u201cforran\u201d al Gobierno", "content": "Las haciendas auton\u00f3micas tienen cedido el 100% de los impuestos especiales sobre la electricidad \u2014una parte de los que afectan a la factura\u2014 y el 58% de los tributos sobre hidrocarburos.", "date": "1647341916", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647341916", "url": "https://www.eldiario.es/economia/comunidades-benefician-impuestos-luz-gasolina-feijoo-forran-gobierno_1_8831068.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3638298}, {"title": "La tuneladora de la SE-40 cost\u00f3 37 millones y se vender\u00e1 por menos de dos a un chatarrero", "content": "La tuneladora de la SE-40, la autov\u00eda de circunvalaci\u00f3n del \u00e1rea metropolitana de Sevilla, cost\u00f3 37 millones de euros, no se lleg\u00f3 a estrenar y en su mantenimiento se han invertido otros 10,4 millones de euros por parte de la UTE formada por OHL, Azvi y Sando. El Ministerio de Transporte ha instado a la UTE adjudicataria de las obras del t\u00fanel a desalojar antes del pr\u00f3ximo mes de mayo los terrenos que ocupa actualmente la tuneladora. Para la venta la UTE ha recibido la oferta de 1,6 millones de euros de un chatarrero de M\u00e1laga.", "date": "1647345320", "karma": "4699.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647342418", "url": "https://www.lavozdelsur.es/ediciones/sevilla/tuneladora-se-40-costo-37-millones-se-vendera-por-menos-dos-chatarrero_273649_102.html", "clicks": 0, "votes": "325", "status": "published", "id": 3638299}, {"title": "Twitter de Elon Musk sobre Netflix y la guerra de Ucrania", "content": "Elon Musk muestra una imagen de Wagner Moura caracterizado como Pablo Escobar para la serie de Netflix, \u201cNarcos\u201d.", "date": "1647342548", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647342548", "url": "https://mobile.twitter.com/elonmusk/status/1503287788652871680", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638300}, {"title": "Ucrania asegura que drones rusos han sobrevolado el espacio a\u00e9reo de la OTAN", "content": "Las Fuerzas Armadas de Ucrania han asegurado que varios drones rusos habr\u00edan sobrevolado el espacio a\u00e9reo de la OTAN en territorio polaco tras el ataque contra la base de Yavoriv, a 20 kil\u00f3metros de la frontera con Polonia, donde fallecieron al menos 35 personas. &quot;Medios de radar de la Fuerza A\u00e9rea registraron en la frontera estatal de Ucrania en direcci\u00f3n a Polonia un complejo a\u00e9reo no tripulado ruso del tipo Forpost espacial que fue derribado por nuestra defensa a\u00e9rea. Est\u00e1n buscando los restos&quot;,han se\u00f1alado en su perfil oficial de Facebook", "date": "1647342556", "karma": "72.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647342556", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970682/0/ucrania-asegura-que-drones-rusos-han-sobrevolado-el-espacio-aereo-de-la-otan/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638301}, {"title": "F\u00f3rmula 1 y videojuegos, un repaso a la historia de dos pasiones unidas", "content": "Los miembros del podcast Keep Pushing F1 se unen a los de International Superstar Podcast para hablar sobre dos pasiones que han ido de la mano durante d\u00e9cadas: la F\u00f3rmula 1 y los videojuegos.", "date": "1647342872", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647342872", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9Mbfu60RDBc", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638303}, {"title": "El petr\u00f3leo, a las puertas de caer por debajo de los 100 d\u00f3lares tras los confinamientos en China", "content": "El petr\u00f3leo sigue corrigiendo desde que marcara m\u00e1ximos. As\u00ed, el barril de Brent, de referencia en Europa, cotiza este martes sobre los 100,8 d\u00f3lares, con una significativa ca\u00edda del 5,6% frente al cierre previo, muy marcado por la evoluci\u00f3n de la guerra en Ucrania y por los confinamientos en China, que amenazan con una desaceleraci\u00f3n econ\u00f3mica del gigante asi\u00e1tico que mermar\u00e1 la demanda de crudo.", "date": "1647342891", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647342891", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-03-15/cotizacion-petroleo-brent-confinamientos-china-demanda_3391791/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638304}, {"title": "Los espa\u00f1oles pagan menos impuestos por repostar en la gasolinera", "content": "Los impuestos abonados por los consumidores espa\u00f1oles supon\u00edan el 41,3% del total del precio final. Las otras grandes econom\u00edas de Europa quedan por encima de la tributaci\u00f3n de los consumidores espa\u00f1oles, algo que se constata cuando se viaja por carretera por otros pa\u00edses. En Italia el porcentaje sube hasta el 55%, en Francia supera el 53% y en Alemania, el 47%. Malta y Grecia son los pa\u00edses que m\u00e1s gravan el litro de gasolina, con m\u00e1s del 56%.", "date": "1647343172", "karma": "91.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647343172", "url": "https://www.eldiario.es/economia/espanoles-pagan-impuestos-repostar-gasolinera-mayoria-europeos_1_8828483.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638305}, {"title": "Herido grave un menor en Cartagena tras recibir una paliza en un parque", "content": "Un menor de 17 a\u00f1os fue ingresado este lunes por la noche en estado grave en el hospital Santa Luc\u00eda de Cartagena tras recibir una paliza en el parque Las Colonias de Barrio Peral-San F\u00e9lix.", "date": "1647343013", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647343013", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/cartagena/agreden-menor-parque-20220314223243-nt.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638306}, {"title": "", "content": "", "date": "1647343255", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647343255", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638309}, {"title": "Juan Pad\u00edn, patr\u00f3n del Villa de Pitanxo: \u00abSe est\u00e1 modificando la realidad\u00bb", "content": "En respuesta a Samuel, le acusa directamente de mentir. \u00abSe est\u00e1 modificando la realidad\u00bb. \u00ab\u00bfC\u00f3mo se puede mentir ante esto?\u00bb, declara. A pesar de todo, dice estar \u00abtranquilo porque hice todo lo que ten\u00eda que hacer\u00bb, y ahora se sabe de que se trata: \u00abPor mis manos pasaron [a la barca salvavidas] diez personas, ayud\u00e1ndolas a subir\u00bb.", "date": "1647343299", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647343299", "url": "https://www.abc.es/espana/galicia/abci-juan-padin-patron-villa-pitanxo-esta-modificando-realidad-202203151150_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638310}, {"title": "El v\u00eddeo que desmonta en 2 minutos la frase de Feij\u00f3o de que el Gobierno &quot;se forra&quot; con los impuestos a la gasolina", "content": "El discurso de que el Gobierno central va a &quot;forrarse&quot; con los impuestos a la gasolina sorprende no por nuevo si no por qui\u00e9n lo hace. Lo dice Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o olvidando varias cosas. La primera es que la mayor\u00eda de ese impuesto se lo embolsan las autonom\u00edas, como la que \u00e9l preside.", "date": "1647349503", "karma": "3688.00", "negatives": "24", "sent_date": "1647343360", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/15/el-video-que-desmonta-en-2-minutos-la-frase-de-feijoo-de-que-el-gobierno-se-forra-con-los-impuestos-a-la-gasolina/", "clicks": 0, "votes": "226", "status": "published", "id": 3638311}, {"title": "Unidas Podemos y los socios de investidura rechazan subir el gasto en Defensa", "content": "ERC no aclara su posici\u00f3n aunque Rufi\u00e1n lanza argumentos contrarios y el PNV no se ha pronunciado, mientras otros partidos alertan de un detrimento de las partidas sociales", "date": "1647343374", "karma": "-2.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647343374", "url": "https://www.eldiario.es/politica/eh-bildu-pais-compromis-rechazan-subir-gasto-defensa-pide-sanchez-erc-duda_1_8831321.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3638312}, {"title": "Francia levanta la mayor\u00eda de las restricciones por coronavirus", "content": "Los pa\u00edses van relaj\u00e1ndose frente a la pandemia. Reino Unido eliminar\u00e1 las restricciones en los viajes a partir del 28, mientras que en Francia la mascarilla en interiores ya es historia. Desde ayer, \u00e9sta es la imagen de los centros comerciales. Clientes y dependientes vuelven a verse los rostros. Seguir\u00e1n siendo obligatorias en el transporte p\u00fablico, los hospitales y las residencias. Se ha eliminado tambi\u00e9n el uso del pasaporte covid. A un mes de las elecciones, algunos denuncian que la medida es precipitada y tiene tintes electorales.", "date": "1647343438", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647343438", "url": "https://www.publico.es/videos/999724/francia-levanta-la-mayoria-de-las-restricciones-por-coronavirus", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638313}, {"title": "Una pastelera ucraniana reci\u00e9n llegada a Barcelona: \u201cAhora mi sue\u00f1o es sobrevivir\u201d", "content": "Evelina Melnikova lo dej\u00f3 todo atr\u00e1s cuando empez\u00f3 la guerra de Ucrania y se temi\u00f3 un ataque a gran escala por parte del ej\u00e9rcito ruso en su ciudad, Odesa", "date": "1647343509", "karma": "-30.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647343509", "url": "https://www.elperiodico.com/es/cata-mayor/20220315/pastelera-ucraniana-barcelona-13369162", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3638314}, {"title": "Idealismo e izquierda en las Relaciones Internacionales", "content": "A ra\u00edz del conflicto ucraniano y el posicionamiento dentro de la izquierda, ha resurgido el debate del idealismo en las Relaciones Internacionales. Un debate que ya se vio en los conflictos de Irak, Libia o Siria. Esta discusi\u00f3n ha causado, por ejemplo, que la vicepresidenta Yolanda D\u00edaz se desmarque de sus compa\u00f1eros de gobierno para apoyar el env\u00edo de armas que propon\u00eda Pedro S\u00e1nchez o que el gobierno de coalici\u00f3n protagonizase una vez m\u00e1s aireados desacuerdos.", "date": "1647343874", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647343874", "url": "https://furor.tv/idealismo-e-izquierda-en-las-relaciones-internacionales/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638315}, {"title": "India: El tribunal del estado de Karnataka mantiene la prohibici\u00f3n del hiyab en las escuelas", "content": "Un tribunal indio ha ratificado la controvertida prohibici\u00f3n del hiyab en las escuelas del estado meridional de Karnataka.  La restricci\u00f3n se impuso en enero pero los estudiantes musulmanes la impugnaron alegando que contraven\u00eda la Constituci\u00f3n india. Ahora, el tribunal ha afirmado que el velo que llevan las mujeres musulmanas no es una &quot;pr\u00e1ctica religiosa esencial&quot;. La prohibici\u00f3n ha provocado protestas en algunas partes del pa\u00eds y ha suscitado las cr\u00edticas de organizaciones isl\u00e1micas. En India, radican unos 200 millones de musulmanes\u2026", "date": "1647343642", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647343642", "url": "https://espanol.cgtn.com/n/2022-03-15/GafaEA/el-tribunal-del-estado-de-karnataka-mantiene-la-prohibicion-del-hiyab-en-las-escuelas/index.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638316}, {"title": "La huelga de los transportistas desata el temor al desabastecimiento | 2008", "content": "09 jun 2008 | Los transportistas en huelga por el encarecimiento del gas\u00f3leo han dado muestras ya esta madrugada de su voluntad de impedir que las mercanc\u00edas lleguen a su destino. Varios grupos de piquetes han alterado la actividad de los mercas y de algunos pol\u00edgonos industriales en diversos puntos de Espa\u00f1a, aunque sin incidentes destacables. La afluencia de camiones fue inferior a otros d\u00edas. Los camioneros iniciaban de ese modo una huelga indefinida que amenaza con paralizar el pa\u00eds.", "date": "1647385232", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647343851", "url": "https://elpais.com/diario/2008/06/09/economia/1212962402_850215.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3638317}, {"title": "Los agentes que usaron un ariete para irrumpir en un piso podr\u00edan enfrentarse a penas de hasta 4 a\u00f1os de c\u00e1rcel", "content": "Los seis agentes que irrumpieron hace un a\u00f1o con un ariete en un piso de la calle Lagasca para disolver una fiesta podr\u00edan enfrentarse a penas de hasta 4 a\u00f1os de c\u00e1rcel por un delito de allanamiento de morada, agravado en el caso de si la entrada se produce con violencia o intimidaci\u00f3n.", "date": "1647343930", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647343930", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-agentes-usaron-ariete-irrumpir-piso-podrian-enfrentarse-penas-anos-carcel-20220315121229.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3638319}, {"title": "El lamentable papel de Europa en la guerra Rusia,una cat\u00e1strofe anunciada", "content": "Art\u00edculo de Boaventura de Sousa Santos . Hace alg\u00fan tiempo, el principal rival es China. En el caso de Europa, la estrategia estadounidense tiene dos pilares: provocar a Rusia y neutralizar a Europa (especialmente a Alemania). La Rand Corporation, una conocida organizaci\u00f3n de investigaci\u00f3n estrat\u00e9gica, public\u00f3 en 2019 un informe preparado a petici\u00f3n del Pent\u00e1gono, titulado &quot;Extendiendo Rusia. Competir desde terreno ventajoso&quot;. En \u00e9l se analiza c\u00f3mo impactar a los pa\u00edses para que la provocaci\u00f3n pueda ser explotada por Estados Unidos...", "date": "1647344207", "karma": "97.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647344207", "url": "https://www.pagina12.com.ar/406933-el-lamentable-papel-de-europa-en-la-guerra-rusia-ucrania-y-l", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3638320}, {"title": "M\u00e1s all\u00e1 de Rusia y Ucrania: 6 conflictos armados que est\u00e1n ocurriendo en el mundo", "content": "La guerra de Ucrania est\u00e1 provocando una movilizaci\u00f3n internacional como pocas se ha visto en las \u00faltimas d\u00e9cadas. Incluso sin que ning\u00fan pa\u00eds haya enviado tropas, Ucrania ha estado recibiendo apoyo militar, ayuda humanitaria y manifestaciones de apoyo de diferentes partes del mundo.", "date": "1647344063", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344063", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60741745", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3638321}, {"title": "Por qu\u00e9 J\u00e1rkov no recibi\u00f3 a los soldados rusos con flores (ruso)", "content": "La pregunta m\u00e1s intrigante y al mismo tiempo aterradora: &quot;\u00bfPor qu\u00e9 J\u00e1rkov, que en 2014 se convirti\u00f3 en la primera ciudad en rebelarse contra el fascismo de Kiev, no se reuni\u00f3 con las Fuerzas Armadas de Rusia, y c\u00f3mo termin\u00f3 una concentraci\u00f3n tan grande de soldados ucranianos en esta ciudad?&quot; Esta pregunta puede responderse de manera inequ\u00edvoca y clara. Es muy sencillo... En 2014, el estado de \u00e1nimo de los residentes de J\u00e1rkov era claro y comprensible, la mayor\u00eda aspiraba a la Federaci\u00f3n Rusa y solo en ella vieron la salvaci\u00f3n del fascismo. Tr#1", "date": "1647344454", "karma": "6.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647344454", "url": "https://asd.news/articles/ukraina/pochemu-kharkov-ne-vstretil-russkikh-soldat-tsvetami/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3638322}, {"title": "", "content": "", "date": "1647344172", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344172", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638323}, {"title": "", "content": "", "date": "1647344178", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344178", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638324}, {"title": "Hilo para seguir la informaci\u00f3n del periodista Pablo Gonz\u00e1lez, detenido en Polonia", "content": "En Twitter han creado una cuenta para seguir en directo la historia de Pablo Gonz\u00e1lez, periodista espa\u00f1ol detenido en Polonia desde el 28 de Febrero. 15 d\u00edas despu\u00e9s no se conoce casi nada y los medios pasan de puntillas sobre su caso.", "date": "1647344401", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647344401", "url": "https://twitter.com/FreePabloGonz", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638325}, {"title": "Recopilatorio del sarcasmo pol\u00edtico de Cicer\u00f3n", "content": "<p>&ldquo;Con su mejor intenci&oacute;n y su mayor buena fe perjudica algunas veces a la Rep&uacute;blica; pues interviene como si estuviera en la rep&uacute;blica ideal de Plat&oacute;n y no en la rep&uacute;blica de fango de R&oacute;mulo&rdquo;</p><p><em>(Cicer&oacute;n, sobre Cat&oacute;n)</em></p><p>_______________________________</p><p>&ldquo;Pareciera que un hombre debe ser gobernador tres a&ntilde;os: el primer a&ntilde;o para robar lo suficiente, el segundo a&ntilde;o reunir dinero para contratar al mejor abogado, y el tercer a&ntilde;o para acumular sobornos para el juez&rdquo;</p><p><em>(Gobernador de Sicilia acusado por Cicer&oacute;n de corrupci&oacute;n)</em></p><p>_______________________________</p><p><em>(Meses despu&eacute;s de que Pompeyo hubiese presumido de que le bastaba dar un pisot&oacute;n para que Italia se llenase de sus legiones)</em></p><p>&ldquo;Tal vez sea hora de que el gran hombre comience a dar patadas al suelo&rdquo;</p><p>_______________________________</p><p><em>(Un senador le dice a Cicer&oacute;n que la constelaci&oacute;n de Liria ascender&iacute;a el pr&oacute;ximo d&iacute;a)</em></p><p>&ldquo;Bueno, seguramente lo haga siguiendo una orden oficial&rdquo;</p><p>_______________________________</p><p><em>(Bruto menciona a Cicer&oacute;n que C&eacute;sar tal vez se una a los &ldquo;hombres buenos&rdquo;)</em></p><p>&ldquo;&iquest;Y c&oacute;mo piensa lograrlo sin colgarse antes?&rdquo;</p><p>_______________________________</p><p><em>(Cicer&oacute;n burl&aacute;ndose del per&iacute;odo de Cayo Caninio Rebilo como c&oacute;nsul, cuyo cargo dur&oacute; s&oacute;lo unas pocas horas, en vez de un a&ntilde;o.)</em></p><p>&ldquo;En todo el consulado de Caninio no hubo hombre que comiese a mediod&iacute;a. Y en todo su consulado, la Rep&uacute;blica no sufri&oacute; da&ntilde;o alguno. Sin duda se debe a que Caninio no cerr&oacute; los ojos en todo su mandato&rdquo;</p><p>_______________________________</p>", "date": "1647344770", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344770", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638326}, {"title": "Una anciana invoca al\u2026 nada, no puedo, no tienen sentido los \u00abchistecitos\u00bb en estos momentos", "content": "Juana Yoigo, albacete\u00f1a de 72 a\u00f1os, invoc\u00f3 ayer al demonio sin propon\u00e9rselo cuando, en un curso de ingl\u00e9s subvencionado por el LO SIENTO, tengo que parar. De verdad que no puedo seguir por mucho que lo intento. Pido disculpas por ello. Este redactor se declara incapaz de ignorar lo que est\u00e1 ocurriendo estos d\u00edas y de seguir como si nada con los chistes costumbristas propios de una confortable burbuja que todos sabemos que ha estallado ya.", "date": "1647344337", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344337", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/una-anciana-invoca-al-nada-no-puedo-no-tienen-sentido-los-chistecitos-en-estos-momentos/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3638327}, {"title": "Gas natural, petr\u00f3leo y ahora los chips: Taiw\u00e1n se enfrenta al mal holand\u00e9s del siglo XXI", "content": "Si hay una econom\u00eda que ha salido m\u00e1s fuerte que ninguna otra de la crisis del covid-19 es sin duda Taiw\u00e1n. Esta isla situada a 180 kil\u00f3metros al este de China logr\u00f3 un crecimiento de m\u00e1s del 3% en 2020, cuando el resto del mundo ca\u00eda en la recesi\u00f3n m\u00e1s profunda en a\u00f1os. En 2021, pese a no tener nada que 'recuperar', el PIB creci\u00f3 un poderoso 6,4%, nada que envidiar al rebote de las econom\u00edas que sal\u00edan de la crisis. En 2022 se espera que Taiw\u00e1n siga creciendo por encima del 4%. El crecimiento agregado desde 2020 de esta isla no tiene parang\u00f3n", "date": "1647344454", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647344454", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11664472/03/22/Gas-natural-petroleo-y-ahora-los-chips-Taiwan-se-enfrenta-al-mal-holandes-del-siglo-XXI.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638328}, {"title": "", "content": "", "date": "1647344433", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344433", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638329}, {"title": "Los virus que pueden permanecer escondidos en el cuerpo y causar problemas d\u00e9cadas despu\u00e9s (y qu\u00e9 pasa con el coronavirus)", "content": "Pero hay un grupo de virus que van un paso m\u00e1s all\u00e1. Poco despu\u00e9s de la infecci\u00f3n inicial, logran esconderse en alg\u00fan rinc\u00f3n del cuerpo. Esta fase puede durar meses, a\u00f1os o incluso d\u00e9cadas, y solo finaliza cuando las c\u00e9lulas de defensa dejan de funcionar como se espera... Pero, \u00bfc\u00f3mo consiguen pasar desapercibidos? ...", "date": "1647344557", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344557", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60737824", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638330}, {"title": "Errej\u00f3n afea a Feij\u00f3o el bulo de los impuestos: &quot;Ha hecho un curso acelerado de ayusismo&quot;", "content": "Errej\u00f3n ha lamentado que el presidente de la Xunta de Galicia pareciera haber hecho un \u201ccurso acelerado de ayusismo\u201d al deslizar informaciones falsas a sabiendas. \u201cEs mentira. Feij\u00f3o ha gobernado durante 13 a\u00f1os y sabe que los impuestos a los combustibles van a las comunidades aut\u00f3nomas\u201d, ha censurado.Al decir que los ejecutivos \u201cse forran\u201d con el incremento de la luz y el gas, \u201c\u00bfdeducimos que los gobiernos del se\u00f1or Feij\u00f3o se est\u00e1n forrando?", "date": "1647344627", "karma": "36.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647344627", "url": "https://www.elplural.com/politica/errejon-afea-feijoo-bulo-impuestos-ha-hecho-curso-acelerado-ayusismo_285989102", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3638331}, {"title": "Alemania estudia seguir el plan de Francia para rebajar la gasolina con 2.000 M al mes", "content": "El ministro de Finanzas, Christian Lindner, quiere que el precio  del litro vuelva a estar por debajo de los dos euros, pero deber\u00e1 ser aprobado por el Gobierno de coalici\u00f3n", "date": "1647344736", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344736", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-14/precio-gasolina-alemania-francia-plan-rebajas_3391369/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638332}, {"title": "", "content": "", "date": "1647344747", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344747", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638333}, {"title": "Universidades valencianas empiezan a cortar la calefacci\u00f3n a causa de la subida de la factura el\u00e9ctrica (CAT)", "content": "La Universidad de Alicante ha informado este lunes a la comunidad educativa que a partir del mi\u00e9rcoles suspender\u00e1 los sistemas de climatizaci\u00f3n. As\u00ed lo ha confirmado el vicerrector de Infraestructuras y Sostenibilidad, Salvador Ivorra Chorro.", "date": "1647345028", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647345028", "url": "https://www.apuntmedia.es/noticies/societat/universitats-valencianes-comencen-tallar-calefaccio-causa-l-augment-factura-electrica_1_1496174.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638334}, {"title": "Toni Cant\u00f3, profesor del centro formativo para la ultraderecha de Mar\u00e9chal Le Pen", "content": "El ISSEP es un centro de formaci\u00f3n de ideolog\u00eda ultraderechista fundado por Marion Mar\u00e9chal Le Pen. El objetivo de la que fuera la diputada m\u00e1s joven de Francia a trav\u00e9s de este centro formativo es la conformaci\u00f3n de una internacional de la extrema derecha a nivel europeo: \u201cImagino una alianza latina entre Francia, Espa\u00f1a, Italia y Portugal. Una alianza latina que caminar\u00eda con los pa\u00edses de Visegrad. Una alianza que mantiene el v\u00ednculo con Gran Breta\u00f1a y Rusia\u201d, dijo durante la Conferencia del Conservadurismo en Roma.", "date": "1647353103", "karma": "3010.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647345086", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/15/toni-canto-profesor-del-centro-formativo-para-la-ultraderecha-de-marechal-le-pen/", "clicks": 0, "votes": "201", "status": "published", "id": 3638335}, {"title": "", "content": "", "date": "1647344911", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647344911", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638337}, {"title": "Toni Cant\u00f3 dice que tiene muchos proyectos y la reacci\u00f3n de Pantomima Full es tremenda: 13.000 'me gusta'", "content": "Toni Cant\u00f3, director de la Oficina del Espa\u00f1ol de la Comunidad de Madrid, se ha convertido en trending topic en las \u00faltimas horas gracias a sus afirmaciones en una entrevista en El Mundo que est\u00e1 dando mucho juego en las redes. Ha sido sobre todo un titular que ese rotativo destac\u00f3 en la red social el que m\u00e1s comentarios est\u00e1 generando: \u201cEntre lo que he sacado ya y lo que voy a sacar en los pr\u00f3ximos meses, tengo alrededor de 20 proyectos\u201d. Entre quienes han reaccionado a esa afirmaci\u00f3n est\u00e1 el d\u00fao c\u00f3mico Pantomima Full", "date": "1647345027", "karma": "-108.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647345027", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/toni-canto-dice-que-tiene-muchos-proyectos-y-la-reaccion-de-pantomima-full-es-tremenda-13000-me-gusta_es_62306186e4b0fe0944db224c", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3638338}, {"title": "Rusia enfrenta escasez de bananas: el p\u00e1nico ha comenzado en Ecuador (ruso)", "content": "&quot;Si el mundo decide bloquear el comercio de Rusia, el sistema bananero colapsar\u00e1&quot;. &quot;No podemos almacenar pl\u00e1tanos. Como fabricante de productos frescos con una vida \u00fatil limitada, no podemos proporcionar largos tiempos de transporte&quot;. Toda la carga que ya ha sido enviada por mar a Rusia y Ucrania tendr\u00e1 que ser redirigida a otros puertos. El exceso de oferta en estos mercados significa que nos vemos obligados a vender fruta a un precio m\u00e1s bajo,Exportamos 100% banano. El consumo local de banano en Ecuador es casi inexistente. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647345516", "karma": "-33.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647345516", "url": "https://www.mk.ru/economics/2022/03/15/rossii-grozit-deficit-bananov-v-ekvadore-nachalas-panika.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638339}, {"title": "\u201cEn la balsa se mueren en mis manos seis personas que hoy podr\u00edan estar aqu\u00ed\u201d", "content": "Entrevista a <b> Juan Pad\u00edn Costas</b>, capit\u00e1n del buque <b>Villa de Pitanxo</b>.", "date": "1647345348", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647345348", "url": "http://www.farodevigo.es/mar/2022/03/15/balsa-mueren-manos-seis-personas-63831794.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638341}, {"title": "", "content": "", "date": "1647345252", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647345252", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638342}, {"title": "", "content": "", "date": "1647345300", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647345300", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638343}, {"title": "cancer treatment in Jabalpur", "content": "<p>Get top-notch cancer treatment from experienced cancer specialists at Shalby Hospitals in Jabalpur. The hospital has state-of-the-art infrastructure and world-class facilities to treat cancer.</p><p>Our highly professional and experienced oncologists and cancer surgeons have treated thousands of cancer patients, following the advanced treatments/procedures. Over time, medical oncology has evolved with comprehensive cancer care.</p>", "date": "1647345315", "karma": "-33.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647345315", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638344}, {"title": "La il\u00f3gica militar", "content": "Adem\u00e1s de no poder pararse la invasi\u00f3n por la fuerza armada, se conseguir\u00e1 reforzar al invasor en su deseo de permanencia, aumentando la destrucci\u00f3n y la muerte", "date": "1647345356", "karma": "19.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647345356", "url": "https://www.elsaltodiario.com/opinion/la-ilogica-militar", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638345}, {"title": "Asesinatos de periodistas: \u00bfqu\u00e9 m\u00e1s podemos hacer?", "content": "El Mecanismo de Protecci\u00f3n no ha servido y los directores de medios no hacen nada ante los asesinatos de periodistas en M\u00e9xico.", "date": "1647345424", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647345424", "url": "https://gatopardo.com/noticias-actuales/asesinatos-periodistas-mexico-lopez-obrador/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638346}, {"title": "", "content": "", "date": "1647345494", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647345494", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638347}, {"title": "La seda de ara\u00f1a estabilizar\u00eda la prote\u00edna que suprime el c\u00e1ncer", "content": "La prote\u00edna p53 protege a las c\u00e9lulas del c\u00e1ncer y es un objetivo interesante para los tratamientos oncol\u00f3gicos pero el problema es que se descompone r\u00e1pidamente en la c\u00e9lula. Investigadores del Instituto Karolinska de Suecia han encontrado ahora una forma inusual de estabilizar la prote\u00edna y hacerla m\u00e1s potente a\u00f1adiendo una prote\u00edna de seda de ara\u00f1a a la p53, lo que demuestra que es posible crear una prote\u00edna m\u00e1s estable y capaz de matar c\u00e9lulas cancerosas.", "date": "1647345763", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647345763", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/sociedad/2022/03/14/seda-arana-estabilizaria-proteina-suprime/1193472.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3638348}, {"title": "Buy Viagra 200 mg Online | Relaxorx provides fast delivery service", "content": "<p><a href=\"https://www.relaxorx.com/product/viagra-200-mg/\">Buy Viagra 200 mg online</a> is commonly used for human to stimulate erection in body. Its known as Sildenafil commonly named Viagra. Many factors affect<a href=\"https://www.relaxorx.com/product/viagra-200-mg/\"> that how Viagra starts working in the body. Normally Viagra takes 25-30 minutes to respond after oral medication. But if the human body or patients already having some kind of drugs or medication so the actualization time of Viagra in body may differ and also differ the lasting</a> effect in the body.</p>", "date": "1647345739", "karma": "-28.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647345739", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638349}, {"title": "Provincia china con mayor rebrote de covid se apresura a construir hospitales | DW | 15.03.2022", "content": "La provincia nororiental china de Jilin, con mas de 3.000 casos de contagio local, se enfrenta a una &quot;situaci\u00f3n grave y complicada&quot; mientras acelera la construcci\u00f3n de hospitales para el aislamiento de positivos.", "date": "1647345817", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647345817", "url": "https://www.dw.com/es/provincia-china-con-mayor-rebrote-de-covid-se-apresura-a-construir-hospitales/a-61128447", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638350}, {"title": "Las fotos m\u00e1s espectaculares de la calima en Arag\u00f3n en las redes: la nieve del Pirineo te\u00f1ida de marr\u00f3n", "content": "El polvo mineral sahariano que este lunes te\u00f1\u00eda de naranja varios puntos de Espa\u00f1a tambi\u00e9n ha llegado a Arag\u00f3n. La nieve en el Pirineo ha amanecido te\u00f1ida de marr\u00f3n. Y as\u00ed se han hecho eco las redes.", "date": "1647346218", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647346218", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/2022/03/15/fotos-calima-aragon-nieve-pirineo-redes-1559928.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3638351}, {"title": "Almeida construir\u00e1 un gimnasio en una pista de baloncesto para privatizar el polideportivo del Parque M\u00f3vil", "content": "Adi\u00f3s a la posibilidad de practicar deportes de equipo en el nuevo Centro Deportivo Municipal (CDM) de Cea Berm\u00fadez, donde el Ayuntamiento de Madrid suprimir\u00e1 la cancha construida para baloncesto y f\u00fatbol sala y la convertir\u00e1 en un gimnasio, seg\u00fan el pliego de condiciones de la licitaci\u00f3n al que ha tenido acceso Somos Chamber\u00ed. Una sala de m\u00e1quinas y otras dos para clases dirigidas ocupar\u00e1n el espacio para deportes de equipo dise\u00f1ado durante la anterior legislatura, que el equipo de Almeida ha modificado sin previo aviso.", "date": "1647346473", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647346473", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/somos/chamberi/almeida-privatizara-polideportivo-parque-movil-poniendo-gimnasio-pista-baloncesto_1_8827786.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3638352}, {"title": "Vladimir Putin prepara un plan para nacionalizar Google, Apple, IBM, Spotify y las empresas que abandonen Rusia", "content": "Rusia amenaz\u00f3 con que podr\u00eda apoderarse de los activos de las empresas occidentales que han suspendido sus operaciones en el pa\u00eds. M\u00faltiples empresas estadounidenses, europeas y japonesas de casi todos los sectores de la econom\u00eda han abandonado empresas conjuntas, f\u00e1bricas, tiendas y oficinas en las \u00faltimas dos semanas en respuesta a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania y las sanciones impuestas.", "date": "1647346460", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647346460", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/putin-prepara-plan-nacionalizar-google-122800796.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3638353}, {"title": "Roskomnadzor seguir\u00e1 bloqueando los servicios VPN en Rusia, dijo Khinshtein (ru)", "content": "Ya se han bloqueado alrededor de dos docenas de servicios VPN populares en Rusia, Roskomnadzor continuar\u00e1 con este trabajo, dijo Alexander Khinshtein, presidente del Comit\u00e9 de Pol\u00edtica de Informaci\u00f3n, Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y Comunicaciones de la Duma Estatal. El parlamentario destac\u00f3 que hoy ya se han bloqueado unas dos docenas de servicios populares de VPN en Rusia . &quot;Ser\u00e1n bloqueados a\u00fan m\u00e1s&quot;, agreg\u00f3.", "date": "1647346476", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647346476", "url": "https://ria.ru/20220315/internet-1778266758.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638354}, {"title": "El desempleo en el Reino Unido baja a su nivel de antes de la pandemia", "content": "El desempleo en el Reino Unido cay\u00f3 en los tres meses que terminaron a finales de enero, volviendo a su nivel anterior a la pandemia de coronavirus, inform\u00f3 el martes la Oficina de Estad\u00edsticas Nacio\u2026", "date": "1647346541", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647346541", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220315-el-desempleo-en-el-reino-unido-baja-a-su-nivel-de-antes-de-la-pandemia", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638355}, {"title": "", "content": "", "date": "1647346761", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647346761", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638356}, {"title": "Ataque ins\u00f3lito del lobo en Sayago: mata y come una vaca de 800 kilos", "content": "Hartazgo de los ganaderos antes los nuevos episodios, ahora en Pi\u00f1uel", "date": "1647346906", "karma": "-27.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647346906", "url": "https://www.laopiniondezamora.es/comarcas/2022/03/14/ataque-insolito-lobo-sayago-mata-63828554.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3638357}, {"title": "", "content": "", "date": "1647346965", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647346965", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638358}, {"title": "", "content": "", "date": "1647347188", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647347188", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638359}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 har\u00eda Espa\u00f1a si Putin ataca un pa\u00eds de la OTAN? Pedro S\u00e1nchez responde", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha incidido en que ni Espa\u00f1a, unilateralmente, ni la Uni\u00f3n Europea, ni la OTAN enviar\u00e1n tropas a Ucrania para ayudar a defender el pa\u00eds de la invasi\u00f3n rusa.", "date": "1647347903", "karma": "-6.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647347903", "url": "http://www.lasexta.com/programas/al-rojo-vivo/que-haria-espana-putin-ataca-pais-otan-pedro-sanchez-responde_20220314622fac80f63552000155b0b8.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638361}, {"title": "Netflix incluir\u00e1 en su cat\u00e1logo en 2022 una selecci\u00f3n de 70 t\u00edtulos en catal\u00e1n, gallego y euskera", "content": "Netflix impulsar\u00e1 la presencia del catal\u00e1n, el gallego y el euskera en su cat\u00e1logo en 2022, con la subtitulaci\u00f3n de una selecci\u00f3n de 70 series y pel\u00edculas internacionales, y el doblaje de varios t\u00edtulos infantiles y familiares. La obra audiovisual que se a\u00f1adir\u00e1 a lo largo de 2022 representa unas 600 horas de pel\u00edculas y series internacionales subtituladas, y unas 60 horas de contenido para el p\u00fablico infantil y familiar dobladas en las tres lenguas", "date": "1647347985", "karma": "26.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647347985", "url": "https://electomania.es/netflix15m22", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3638362}, {"title": "Guerra \u2018low cost\u2019: c\u00f3mo Ucrania est\u00e1 usando drones contra Rusia", "content": "\u201c\u00bfTen\u00e9is alg\u00fan dron? \u00a1D\u00e1dselo a un piloto experimentado! \u00bfSabes pilotarlo t\u00fa mismo? Entonces, \u00a1\u00fanete a la Unidad 112 de la Brigada Especial de Kyiv!\u201d. Con estas palabras, el 24 de febrero, el ministro de Defensa ucraniano llam\u00f3 a las armas a la poblaci\u00f3n, mediante un mensaje de Facebook. El mandatario se refer\u00eda a esos drones que puede comprar cualquier persona aficionada en multitud de tiendas por internet y supermercados.", "date": "1647347968", "karma": "-4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647347968", "url": "https://diariodelamancha.com/guerra-low-cost-como-ucrania-usando-drones-contra-rusia/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638363}, {"title": "Una profesora de idiomas acosa a sus alumnos musulmanes en Suecia", "content": "V\u00eddeo muy viral de una profesora de idiomas sueca acosando a sus alumnos musulmanes....", "date": "1647347943", "karma": "107.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647347943", "url": "https://www.monitordeoriente.com/20220314-una-profesora-de-idiomas-acosa-a-sus-alumnos-musulmanes-en-suecia/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638364}, {"title": "China advierte de que no quiere verse afectada por las sanciones contra Rusia", "content": "China ha advertido contra la posibilidad de que le afecten \u201ctodav\u00eda m\u00e1s\u201d las sanciones que Occidente ha impuesto contra Rusia como castigo por la invasi\u00f3n de Ucrania. En una conversaci\u00f3n el lunes con su hom\u00f3logo espa\u00f1ol, Jos\u00e9 Manuel Albares, el ministro de Exteriores chino, Wang Yi, ha advertido que su pa\u00eds \u201ctiene el derecho a proteger sus intereses y derechos leg\u00edtimos\u201d frente a esas medidas, seg\u00fan el comunicado oficial distribuido por su Ministerio de Exteriores este martes.", "date": "1647348060", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647348060", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-15/china-advierte-que-no-quiere-verse-afectada-por-las-sanciones-contra-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3638365}, {"title": "Trabajadores del puerto de Dubl\u00edn se niegan a descargar buque con diesel ruso.[ENG]", "content": "Virgin Media News informa de que varios trabajadores del puerto de Dubl\u00edn procedentes de Europa central y oriental se niegan &quot;a bocajarro&quot; a descargar un barco que transporta gas\u00f3leo ruso. El STI Clapham lleg\u00f3 a la capital anoche (domingo 13 de marzo) con un cargamento de 15.000 toneladas de gas\u00f3leo procedente del puerto ruso de Vysotsk.", "date": "1647348300", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647348300", "url": "https://www.afloat.ie/port-news/dublin-port/item/53832-dublin-port-workers-refusing-to-unload-ship-with-russian-diesel", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638366}, {"title": "El rover Curiosity descubre una flor de piedra en Marte", "content": "El rover Curiosity nos sigue dando alegr\u00edas desde que inici\u00f3 su exploraci\u00f3n en Marte en el 2012. La \u00faltima consiste en que ha descubierto una roca con forma de flor sobre el planeta rojo. Se trata de una flor de piedra formada por un proceso geol\u00f3gico muy com\u00fan, pero que no deja de sorprender.", "date": "1647348620", "karma": "-46.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647348620", "url": "https://todociencia.net/el-rover-curiosity-descubre-una-flor-de-piedra-en-marte/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3638368}, {"title": "Global Times: &quot;Queriendo frenar el comercio entre China y Rusia, \u00bfacaso piensa EE.UU. que es Dios?&quot;", "content": "En un mensaje grabado y publicado este lunes por Global Times, el periodista, exredactor jefe y el secretario del partido del diario chino, Hu Xijin, expres\u00f3 que Pek\u00edn no tiene la intenci\u00f3n de cumplir las exigencias de Washington a costa de sus relaciones con Mosc\u00fa. El periodista chino coment\u00f3 las informaciones difundidas este lunes por varios medios occidentales, entre ellos Financial Times y The New York Times, que afirmaron, citando a funcionarios estadounidenses, que Rusia pidi\u00f3 que China proporcionara asistencia militar a su operativo en", "date": "1647348608", "karma": "107.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647348608", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423907-global-times-frenar-comercio-china-rusia-eeuu", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638369}, {"title": "De Cos entra en escena: pide sacrificar m\u00e1rgenes empresariales por la guerra", "content": "El gobernador del Banco de Espa\u00f1a reclama un compromiso expl\u00edcito de moderaci\u00f3n de las ganancias para evitar que sean los trabajadores los que sufren todo el impacto de la invasi\u00f3n sobre su poder adquisitivo.", "date": "1647348593", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647348593", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/de-cos-escena-sacrificar-margenes-empresariales-guerra/2862272/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638371}, {"title": "El gran descontento salarial: cada vez m\u00e1s trabajadores tecnol\u00f3gicos se sienten infrapagados por la inflaci\u00f3n", "content": "El mundo se encarece y nosotros (los trabajadores) tenemos que pagarlo. Al menos de momento. La inflaci\u00f3n cada vez golpea con m\u00e1s fuerza el bolsillo de unos consumidores que, por lo general, no ven compensada esa subida de los precios en sus salarios. El problema llega hasta tal punto que muchos empleados tecnol\u00f3gicos, por lo general uno de los sectores con mejores salarios en casi cualquier pa\u00eds, se est\u00e1n empezando a sentir inc\u00f3modos con su remuneraci\u00f3n, incluidos aquellos que trabajan para grandes corporaciones", "date": "1647354627", "karma": "2068.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647348951", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/gran-descontento-salarial-cada-vez-trabajadores-tecnologicos-se-sienten-infrapagados-inflacion", "clicks": 0, "votes": "170", "status": "published", "id": 3638372}, {"title": "La cuesti\u00f3n militar en Brasil: el retorno del protagonismo de los militares en la pol\u00edtica", "content": "El aspecto m\u00e1s visible de la militarizaci\u00f3n es la intensa presencia f\u00edsica de las fuerzas de seguridad, adem\u00e1s la pol\u00edtica gubernamental que incentiva a la poblaci\u00f3n a armarse duplic\u00f3 el n\u00famero de armas registradas en circulaci\u00f3n: de 637.000 en 2017 a 1,2 millones en 2021, seg\u00fan los registros de la Polic\u00eda Federal, \u00f3rgano regulador. En los clubs de coleccionistas, tiradores deportivos y coleccionistas (CAC), regulados por el Ej\u00e9rcito brasile\u00f1o, el n\u00famero de armas registradas salt\u00f3 de 225.000 en 2019 a 496.000 en 2020. En Brasilia, capital del p", "date": "1647348994", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647348994", "url": "https://thetricontinental.org/es/dossier-50-brasil-fuerzas-armadas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638373}, {"title": "Atropellan a un transportista que estaba haciendo un piquete en Barcelona", "content": "Un cami\u00f3n ha atropellado a un transportista que estaba haciendo un piquete en la Zona Franca de Barcelona en el marco de la huelga indefinida que se inici\u00f3 este 14 de marzo.", "date": "1647349014", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647349014", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3494476/video-atropellan-transportista-estaba-haciendo-piquete-barcelona", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638374}, {"title": "El conflicto Rusia, EEUU, China, Europa... era inevitable", "content": "<p>Si profundizamos en la cultura Rusa, China y de EEUU-Europa, asi como los ciudadanos en general o las necesidades humanas que se ven defendidas por esos tres enormes Estados, el enfrentamiento era inevitable, y podr&iacute;a desencadenarse tanto en el escenario de Ucrania como en cualquier otro, m&aacute;s tarde o m&aacute;s temprano.</p><p>La ciencia ya lo dice, todo es energia. Y el entramado energ&eacute;tico humano \"nivel bajo\" es muy sencillo de explicar, nadie quiere trabajar -si el trabajo conlleva esfuerzo energ&eacute;tico-, y el \"nivel alto\" tambi&eacute;n es facil de explicar, soy rico y no quiero ser menos rico, mi tren de vida ha de sostenerse y ampliarse. (Y esto se da en todos los paises).</p><p>Todas esas personas est&aacute;n bajo algo que llaman cultura \"su particular forma de conseguir, mantener y luchar por lo anterior -su energia-\", tras tres banderas principalmente Rusia, China y EEUU</p><p>EEUU defiende su sistema, imprimiendo billetes, y necesita m&aacute;s tierras que absorban sus billetes. China de momento defiende su sistema con fuerza de trabajo, son 1000 millones, y Rusia tiene recursos y un sistema cerrado de oligarcas, y no desea influencias democr&aacute;ticas cerca para mantener su estructura.</p><p>Ante este panorama las tensiones son inevitables, y la base de la existencia de las mismas, y esto es lo unico que importa, <strong>SOMOS TODOS NOSOTROS</strong> y nuestras reticencias en vida a comprender y exponer p&uacute;blicamente precisamente todo este entramado, ya que somos a la vez <strong>condenado y verdugo</strong> y s&iacute; no reaccionamos pronto al final nos volveremos a hacer da&ntilde;o.</p><p>Pero claro, que dificil es abrirse al mundo y dejarnos en evidencia, no conozco a nadie que ganando no considere que haya ganado la bondad, y sobre todo LA VERDAD... sin pararse a pensar que la VERDAD no puede estar en solo una faccion, en la autentica verdad cabemos todos. Y menos aun que la BONDAD nunca puede competir, la bondad subyace en todo y no puede ser utilizada.</p><p>Pensemos en todo esto un poco.</p>", "date": "1647562236", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647349565", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3638375}, {"title": "Documentos de pfizer publicados", "content": "La FDA finalmente public\u00f3 su primera tanda de 10,000 documentos relacionados con su autorizaci\u00f3n de la vacuna de Pfizer. Y dentro de estos documentos, hay un desglose no solo del n\u00famero de muertes, sino tambi\u00e9n del n\u00famero de reacciones adversas que la gente experiment\u00f3 durante los primeros tres meses del despliegue de las vacunas. Sin embargo, en estos documentos no est\u00e1 claro qu\u00e9 porcentaje de la tasa de vacunaci\u00f3n global representa.  El de efectos adversos: https://phmpt.org/wp-content/uploads/2021/11/5.3.6-postmarketing-experience.pdf", "date": "1647349281", "karma": "50.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647349281", "url": "https://phmpt.org/pfizers-documents/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638376}, {"title": "En paradero desconocido la periodista rusa que irrumpi\u00f3 en directo con un cartel contra la guerra", "content": "Seg\u00fan informa la organizaci\u00f3n de derechos humanos OVD-Info, Marina Ovsyannikova fue detenida en la comisar\u00eda de Ost\u00e1nkino pero los abogados no han podido contactar con ella", "date": "1647349213", "karma": "85.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647349213", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/paradero-desconocido-periodista-rusa-irrumpio-directo-cartel-guerra_1_8831057.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3638377}, {"title": "La ONU alerta del riesgo de una crisis alimentaria global por la guerra en Ucrania", "content": "Al menos 50 pa\u00edses compran un 30% o m\u00e1s de su trigo a Rusia y a Ucrania, y entre los m\u00e1s dependientes hay muchas naciones en desarrollo de Oriente Pr\u00f3ximo, Asia y el norte de \u00c1frica. Los pa\u00edses pobres llevan la peor parte en la subida de precios.", "date": "1647349556", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647349556", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/onu-alerta-riesgo-crisis-alimentaria-global-guerra-ucrania_1_8830123.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638378}, {"title": "La moneda que conmemor\u00f3 el magnicidio de Julio C\u00e9sar durante los Idus de Marzo", "content": "Este \u201cAureus\u201d de oro fue acu\u00f1ado en el 42 a.C. por orden de Marco Junio Bruto, uno de los conspiradores que participaron en el magnicidio, acaecido el 15 de Marzo del a\u00f1o 44 a.C., donde le asestaron decenas de pu\u00f1aladas a Julio C\u00e9sar en la curia del Senado. La moneda es toda una campa\u00f1a publicitaria, pues en aquellos tiempos plagados de analfabetismo, una de las mejores maneras de hacer llegar al populacho algo eran estas piezas, las que se usaban para anunciar hechos de importancia, construcciones, batallas o como este caso\u2026 un magnicidio.", "date": "1647349608", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647349608", "url": "https://elretohistorico.com/moneda-idus-marzo/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3638379}, {"title": "Las autoridades de Kiev invitan al Papa a visitar la ciudad para \u201cforjar un camino hacia la paz\u201d", "content": "Las autoridades de Kiev han invitado al Papa Francisco para que visite la ciudad con el fin de salvar vidas e iniciar el camino hacia la paz, informa el diario polaco Gaceta Wyborcza. \u201cCreemos que la presencia personal de los l\u00edderes religiosos mundiales en Kiev es la clave para salvar la vida de las personas y forjar un camino hacia la paz en nuestra ciudad, pa\u00eds y m\u00e1s all\u00e1\u201d, dice una carta enviada al Vaticano por las autoridades de Kiev. La administraci\u00f3n de la capital de Ucrania ofreci\u00f3 al Papa ayuda para organizar tal viaje.", "date": "1647349683", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647349683", "url": "https://www.larazon.es/internacional/20220315/ajeowxgmxvckdcp2kelgfzpv44.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638380}, {"title": "Agujeros negros recreados con detalle mediante t\u00e9cnicas de ray tracing pero respetando la Relatividad general, como ha de ser", "content": "Sean Holloway ha creado estas espectaculares visualizaciones en ray tracing de agujeros negros seg\u00fan la relatividad general. Un trabajo a medio camino entre el arte, la ciencia y la programaci\u00f3n. Traducido a lenguaje poco comprensible significa que se ha utilizado la t\u00e9cnica de ray tracing para renderizar un agujero negro de Schwarzchild junto con su disco de acrecimiento. El software para generar las im\u00e1genes y v\u00eddeos est\u00e1 programado en Unity, en HLSL y C#. Y adem\u00e1s de una peque\u00f1a proeza t\u00e9cnica son toda una belleza.", "date": "1647349708", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647349708", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/ordenadores/agujeros-negros-ray-tracing-relatividad-general.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638381}, {"title": "Polonia: Mentiras en la web sobre los &quot;privilegios de los ucranianos&quot;. \u00a1Te lo explicamos y aclaramos! (pol)", "content": "El inicio de la guerra por parte de Rusia significa no solo operaciones militares, sino tambi\u00e9n una amplia desinformaci\u00f3n en el ciberespacio. Est\u00e1 dirigido a la actitud hostil de los polacos hacia los refugiados, incluso mediante la difusi\u00f3n de informaci\u00f3n sobre los privilegios concedidos a los ciudadanos ucranianos. Te explicamos qu\u00e9 es verdad y qu\u00e9 es mentira en la ayuda a los refugiados. En las redes sociales comenzaron a aparecer gr\u00e1ficos seg\u00fan los cuales los refugiados de Ucrania son mucho m\u00e1s privilegiados que los polacos, quienes\u2026", "date": "1647349814", "karma": "84.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647349814", "url": "http://petronews.pl/klamstwa-w-sieci-o-przywilejach-ukraincow-wyjasniamy-i-prostujemy/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638382}, {"title": "Los cient\u00edficos dan un paso m\u00e1s para predecir las erupciones volc\u00e1nicas", "content": "Aunque afectan a millones de personas en todo el mundo, las erupciones volc\u00e1nicas solo se pueden prever con pocas horas de antelaci\u00f3n. Un equipo de vulcan\u00f3logos aporta ahora nuevas evidencias para comprender mejor las condiciones de almacenamiento del magma, un ingrediente esencial para futuros modelos de predicci\u00f3n precisos y fiables sobre el momento, el tipo y la duraci\u00f3n de las erupciones.", "date": "1647349850", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647349850", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Los-cientificos-dan-un-paso-mas-para-predecir-las-erupciones-volcanicas", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638383}, {"title": "Celdas LFP: ya est\u00e1 disponible la bater\u00eda del futuro que soporta entre 20 y 30 a\u00f1os de vida", "content": "Una nueva compa\u00f1\u00eda llamada American Battery Factory (ABF) ha anunciado sus planes para construir una red de f\u00e1bricas de bater\u00edas LFP (litio ferrofosfato) en los Estados Unidos. ABF planea anunciar en los pr\u00f3ximos meses su asociaci\u00f3n con varios integradores de paquetes y proveedores de soluciones as\u00ed como la ubicaci\u00f3n, la hoja de ruta y los datos de producci\u00f3n de su primera planta de celdas de bater\u00eda LFP. Las celdas prism\u00e1ticas que se producir\u00e1n en esta instalaci\u00f3n tendr\u00e1n formato prism\u00e1tico y su dise\u00f1o mejorado permitir\u00e1 m\u00e1s de 10.000 ciclos.", "date": "1647350301", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647350301", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/tecnologia/celdas-lfp-disponible-bateria-futuro-soporte-20-30-anos-vida/20220314125020055518.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638384}, {"title": "Los supermercados niegan que haya riesgo de desabastecimiento", "content": "En los \u00faltimos d\u00edas, han circulado por las redes sociales, especialmente por WhatsApp, mensajes en los que se alertaba del inminente desabastecimiento de alimentos en los supermercados como consecuencia del paro patronal en el transporte del 14 de marzo y la ruptura de las importaciones de Ucrania por la guerra. Tanto el Gobierno como las empresas de la distribuci\u00f3n hacen un llamamiento a la calma y denuncian que los consumidores est\u00e1n siendo v\u00edctimas de un bulo.", "date": "1647350107", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647350107", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/15/los-supermercados-niegan-que-haya-riesgo-de-desabastecimiento/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638385}, {"title": "El Gobierno se niega a bajar los impuestos a la gasolina porque su objetivo es forzar una reducci\u00f3n del uso del coche", "content": "Acepta rebajar las tasas a camioneros, taxistas, agricultores\u2026 pero no a usuarios particulares", "date": "1647350260", "karma": "-38.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647350260", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/dinero/gobierno-resiste-bajar-impuestos-gasolina-forzar-reduccion-uso-coche/20220311102932363355.amp.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3638387}, {"title": "Muere Razor Ramon a los 63 a\u00f1os", "content": "Scott Oliver Hall, conocido en el mundo de la lucha libre como Scott Hall o Razor Ramon, ha fallecido a la edad de 63 a\u00f1os. El excluchador de WWE fe hospitalizado la semana pasada debido a un problema con su cadera. Fue intervenido quir\u00fargicamente, pero tuvo unas complicaciones que provocaron tres ataques al coraz\u00f3n.", "date": "1647350546", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647350546", "url": "https://solowrestling.mundodeportivo.com/new/106866-muere-scott-hall-a-los-63-anos", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638389}, {"title": "", "content": "", "date": "1647350457", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647350457", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638390}, {"title": "", "content": "", "date": "1647350460", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647350460", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638391}, {"title": "Un detenido en una c\u00e1rcel secreta de la CIA fue usado como accesorio de entrenamiento para ense\u00f1ar a los interrogadores t\u00e9cnicas de tortura [ENG]", "content": "Documentos recientemente desclasificados revelan que Ammar al-Baluchi fue golpeado repetidamente contra una pared, desnudo, hasta que todos los aprendices recibieron la &quot;certificaci\u00f3n&quot;. Los detalles de la tortura de Ammar al-Baluchi se encuentran en un informe de 2008 del inspector general de la CIA, recientemente desclasificado como parte de una presentaci\u00f3n judicial de sus abogados con el objetivo de que se someta a un examen m\u00e9dico independiente.", "date": "1647356103", "karma": "3059.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647351318", "url": "https://www.theguardian.com/law/2022/mar/14/cia-black-site-detainee-training-prop-torture-techniques?CMP=Share_iOSApp_Other", "clicks": 0, "votes": "220", "status": "published", "id": 3638392}, {"title": "El barril de petr\u00f3leo baja de 100 d\u00f3lares tras caer m\u00e1s de un 8% en el d\u00eda y un 30% en una semana", "content": "El precio del barril de Brent se ha situado en 97,93 d\u00f3lares, la cifra m\u00e1s baja desde el pasado 25 de febrero.", "date": "1647365103", "karma": "2750.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647350568", "url": "https://www.eldebate.com/economia/20220315/barril-petroleo-brent-baja-100-dolares-caer-mas-8-dia-30-semana.html", "clicks": 0, "votes": "205", "status": "published", "id": 3638394}, {"title": "Las redes reaccionan al juicio del francotirador que ide\u00f3 matar a Pedro S\u00e1nchez", "content": "Manuel Murillo se ha sentado en el banquillo de la Audiencia Nacional por su 'operaci\u00f3n Valkiria' para asesinar al presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez. Conocido como 'el francotirador', Murillo se enfrenta a una petici\u00f3n de 18 a\u00f1os de prisi\u00f3n por planear el magnicidio en 2018", "date": "1647351292", "karma": "78.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647351292", "url": "https://www.diariocritico.com/nacional/las-redes-reaccionan-juicio-francotirador-ideo-matar-pedro-sanchez", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3638397}, {"title": "Crece el rebrote de coronavirus en China y Beijing radicaliza su estrategia: confin\u00f3 a 45 millones de personas", "content": "China se enfrenta a una explosi\u00f3n de casos de COVID in\u00e9dita desde el comienzo de la pandemia en Wuhan en 2020, con rebrotes en el noreste del pa\u00eds y en las metr\u00f3polis de Shenzhen y Shangh\u00e1i que las autoridades locales tratan de atajar aplicando la estricta pol\u00edtica de cero covid.", "date": "1647351338", "karma": "3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647351338", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/15/crece-el-rebrote-de-coronavirus-en-china-y-beijing-radicaliza-su-estrategia-confino-a-45-millones-de-personas/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638398}, {"title": "EUROPA, \u00a1AHORA! - General D\u00e1vila", "content": "Ahora es cuando me entero que vivo a 2.500 kil\u00f3metros de las m\u00e1s de 6000 ojivas nucleares sovi\u00e9ticas y de que el PIB espa\u00f1ol es parecido al ruso, si bien, per c\u00e1pita, este no llega a 9.000 rublos anuales y el nuestro supera los 25.000.", "date": "1647351496", "karma": "-17.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647351496", "url": "https://generaldavila.com/2022/03/15/europa-ahora-coronel-de-caballeria-angel-cerdido-penalver/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638399}, {"title": "Se equivoca y vende un NFT valorado en un mill\u00f3n de d\u00f3lares por menos de 1 c\u00e9ntimo", "content": "Alguien ha vendido un NFT valorado en un mill\u00f3n de d\u00f3lares por menos de un c\u00e9ntimo. Claramente, se ha equivocado y lejos de dejarlo todo estar lo ha publicitado a trav\u00e9s de Twitter. &quot;\u00bfQu\u00e9 hago?&quot;, dec\u00eda la persona que hab\u00eda metido la pata. En mitad de todo el alboroto que generan las absurdas colecciones de JPG que hay por la red, es posible que hayas pasado por algo la \u00faltima absurdez en cripto: EtherRock. Se trata (v\u00eda Vice) de una colecci\u00f3n de 100 mascotas de dibujos animados basados en im\u00e1genes predise\u00f1adas. Son gratuitas, pero se han...", "date": "1647355503", "karma": "1205.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647351940", "url": "https://www.hobbyconsolas.com/noticias/vende-nft-millon-dolares-menos-1-centimo-1028169", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3638401}, {"title": "Herido muy grave un ni\u00f1o de 5 a\u00f1os en Val\u00e8ncia al golpearle en la cabeza una ventana ca\u00edda desde un cuarto piso", "content": "Un ni\u00f1o de 5 a\u00f1os se encuentra herido muy grave en un hospital de Val\u00e8ncia tras ser golpeado en la cabeza por una ventana ca\u00edda desde un cuarto piso. Seg\u00fan las primeras investigaciones de la Polic\u00eda Nacional, un joven de 18 a\u00f1os de visita en casa de su abuelo trataba de arreglar la ventana, que estaba atascada y, al sacarla parcialmente de la gu\u00eda de aluminio, se qued\u00f3 con ella en la mano y el fuerte vendaval se la arranc\u00f3 e hizo que cayera a la v\u00eda p\u00fablica, justo cuando abajo pasaban el ni\u00f1o y su abuelo a la altura de la vivienda.", "date": "1647352411", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647352411", "url": "https://www.levante-emv.com/sucesos/2022/03/14/valencia-viento-nino-herido-grave-caida-ventana-cuarto-piso-63828044.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638402}, {"title": "Zelensky: Ucrania no podr\u00e1 ingresar en la OTAN (en)", "content": "El presidente Volodymyr Zelensky declar\u00f3 que Ucrania hab\u00eda dejado claro que no podr\u00eda ingresar en la OTAN. As\u00ed lo inform\u00f3 RBC-Ucrania con referencia a su declaraci\u00f3n en la conferencia de la Fuerza Expedicionaria Conjunta. &quot;Est\u00e1 claro que Ucrania no es miembro de la OTAN. Somos gente adecuada, lo entendemos. Durante a\u00f1os hemos o\u00eddo hablar de la supuesta puerta abierta, pero tambi\u00e9n hemos o\u00eddo que no debemos entrar. Y esto es cierto y debemos reconocerlo. Me alegro de que nuestro pueblo empiece a entender y a contar con nosotros mismos y con\u2026", "date": "1647352464", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647352464", "url": "https://hindustannewshub.com/russia-ukraine-news/ukraine-will-not-be-able-to-join-nato-zelensky/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638403}, {"title": "Maria Ovsyannikova: Rusia debe parar la guerra fratricida inmediatamente [RUS]", "content": "&quot;Es asunto nuestro parar est\u00e1 locura&quot; Maria Ovsyannikova, quien protest\u00f3 contra la guerra en Ucrania, habla antes de realizar la protesta. Ruso, subtitulado en ingl\u00e9s.", "date": "1647352673", "karma": "118.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647352673", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=LkSPHKBnoAk", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3638404}, {"title": "Los sindicatos preparan movilizaciones por los precios de la energ\u00eda", "content": "CCOO y UGT preparan movilizaciones por el incremento de los precios de la energ\u00eda para el 23 de marzo", "date": "1647352480", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647352480", "url": "http://www.publico.es/sociedad/sindicatos-preparan-movilizaciones-precios-energia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638405}, {"title": "Una reyerta por celos en un clan de la Ca\u00f1ada acaba a tiros", "content": "Fuentes de la investigaci\u00f3n explican a ABC que todo comenz\u00f3 en la parcela 20 de la carretera de la Ca\u00f1ada Real, donde hay una especie de bar. All\u00ed se encontraban tomando algo dos j\u00f3venes miembros de una pareja cuando se desencaden\u00f3 una fuerte discusi\u00f3n entre \u00e9l y ella por una cuesti\u00f3n de celos por parte del primero. De los gritos se pas\u00f3 a la violencia cuando el sujeto, de 26 a\u00f1os, sali\u00f3 del establecimiento hecho una furia y se dirigi\u00f3 a su casa, all\u00ed mismo. Cogi\u00f3 una escopeta cargada y regres\u00f3 al bar, donde la emprendi\u00f3 a tiros.", "date": "1647352711", "karma": "114.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647352711", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-reyerta-celos-clan-marihuana-canada-acaba-tiros-202203141939_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638406}, {"title": "Pulso entre dos imperios - Rafael Poch", "content": "(Una entrevista con el semanario uruguayo, \u201cBrecha\u201d, del 25 de febrero) Francisco Claramunt \u2014\u00bfPor qu\u00e9 Putin decide invadir Ucrania ahora? Parece como si quisiera confirmar todo lo que se ven\u00eda diciendo de su gobierno en la propaganda de sus enemigos. \u2014Est\u00e1 haciendo lo que dijo que har\u00eda. El 17 de diciembre Rusia present\u00f3 un documento a Estados Unidos y otro a la OTAN [Organizaci\u00f3n del Tratado del Atl\u00e1ntico Norte], en los que exig\u00eda una negociaci\u00f3n sobre las garant\u00edas de seguridad que Rusia consideraba que le faltaban. Esos documentos ped\u00edan", "date": "1647358502", "karma": "1595.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647352807", "url": "https://rafaelpoch.com/2022/03/15/pulso-entre-dos-imperios/", "clicks": 0, "votes": "106", "status": "published", "id": 3638407}, {"title": "El Gobierno reducir\u00e1 un 20% el IRPF a los agricultores por la sequ\u00eda", "content": "El Consejo de Ministros ha aprobado este martes un Real decreto-Ley de apoyo al sector agrario frente a la &quot;prolongada&quot; sequ\u00eda en el que participan seis ministerios y que incluye cinco bloques de medidas urgentes de car\u00e1cter fiscal, laboral, financiero e hidr\u00e1ulico, entre las que destaca la rebaja del 20% del IRPF a los agricultores, ayudas econ\u00f3micas y l\u00edneas de cr\u00e9dito.", "date": "1647353131", "karma": "65.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647353131", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/politica/gobierno-reducira-20-irpf-agricultores-sequia--9399871.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638408}, {"title": "El manto de polvo sahariano de la borrasca \u2018Celia\u2019 se extiende del sureste al resto de la Pen\u00ednsula", "content": "Este episodio de calima, que la Aemet califica de \u201cextraordinario\u201d, alcanzar\u00e1 su pico m\u00e1ximo este martes, se prolongar\u00e1 hasta el jueves y llegar\u00e1 incluso, aunque en concentraciones menores, hasta Reino Unido y Alemania", "date": "1647353179", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647353179", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-15/el-manto-de-polvo-sahariano-de-la-borrasca-celia-se-extiende-desde-el-suroeste-al-interior-peninsular.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638409}, {"title": "Facebook coloca a Espa\u00f1a en el mapa del metaverso con un centro pionero mundial y 2.000 nuevos profesionales", "content": "Si la semana pasada Meta (la renombrada Facebook) anunciaba la construcci\u00f3n de un centro de datos en Talavera de la Reina, ahora conocemos m\u00e1s detalles sobre los planes inmediatos de Mark Zuckerberg en Espa\u00f1a. Unas intenciones ambiciosas, materializadas en la contrataci\u00f3n de hasta 2.000 personas en los pr\u00f3ximos cinco a\u00f1os; as\u00ed como en la creaci\u00f3n del primer Meta Lab del mundo como gran estandarte.", "date": "1647353487", "karma": "21.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647353487", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/disruptores-innovadores/innovadores/tecnologicas/20220315/facebook-coloca-espana-metaverso-pionero-mundial-profesionales/657434453_0.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638410}, {"title": "Intel pierde hasta un 35% de rendimiento con la mitigaci\u00f3n Spectre v2; AMD hasta un 54%", "content": "Ya tenemos los primeros test de rendimiento despu\u00e9s de que Intel y AMD lanzaran sus mitigaciones ante la vulnerabilidad Spectre v2. Como viene siendo costumbre por parte de Intel, las CPUs que implementen esta protecci\u00f3n perder\u00e1n rendimiento, y en el caso de AMD ahora la historia ser\u00e1 la misma, b\u00e1sicamente por que hasta ahora AMD ha estado usando un tipo de mitigaci\u00f3n distinta (de la t\u00e9cnica LFENCE/JMP) que no afectaba al rendimiento pero realmente no estaba ofreciendo una soluci\u00f3n de seguridad definitiva.", "date": "1647353508", "karma": "8.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647353508", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/intel-amd-mitigacion-spectrev2-rendimiento/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638411}, {"title": "Creaci\u00f3n de una matriz de puntos con fibra \u00f3ptica [ENG]", "content": "&quot;Nunca antes hab\u00eda visto algo as\u00ed en Internet&quot;, escribe el fabricante ElliotMade en Instructables sobre su pantalla de matriz de fibra \u00f3ptica RGB alimentada por Raspberry Pi, y nos inclinamos a estar de acuerdo: esta es una construcci\u00f3n verdaderamente original que hace uso de sus componentes relativamente simples de una manera bastante maravillosa.", "date": "1647353969", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647353969", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vpnXdnp9FsU", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638413}, {"title": "Francotirador que quer\u00eda matar a Pedro Sanchez echa culpas a Losantos y recuerda al tribunal que aun tiene los 15 puntos del carnet", "content": "Dice que todo fue &quot;una enso\u00f1aci\u00f3n&quot; del vino y el orujo: &quot;Mezcl\u00e9 las pel\u00edculas y me sent\u00ed un h\u00e9roe para salvar a Espa\u00f1a. Como o\u00eda mucho a Losantos, que tambi\u00e9n es un patriota...&quot;. &quot;El carn\u00e9 de conducir no me lo han quitado. Y tengo los 15 puntos&quot;", "date": "1647354049", "karma": "10.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647354049", "url": "https://twitter.com/alfonsopmedina/status/1503672407118299138?s=20&t=Nq966oUy9zfXcBcEErgfYg[/FONT][/COLOR]", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638414}, {"title": "El Coro del Ej\u00e9rcito Rojo. Jota Aragonesa &quot;La Dolores&quot;", "content": "EL Coro del Ej\u00e9rcito Rojo, interpretando esta famosa tonadilla aragonesa, con gran virtuosismo vocal y orquestal.", "date": "1647354053", "karma": "28.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647354053", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KH9zwghXZ2c", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "queued", "id": 3638415}, {"title": "Rutina semanal para lavar el coche", "content": "Todas las semanas le hago una limpieza de 10 minutos a mi coche y lo dejo impecable con solo 2\u20ac. Te ense\u00f1o la forma en la que yo lo hago y siguiendo estos pasos.", "date": "1647354275", "karma": "12.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647354275", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wEW3N9YkLE0", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638416}, {"title": "La moda de los Vtubers est\u00e1 m\u00e1s fuerte que nunca en Jap\u00f3n y m\u00e1s all\u00e1", "content": "La moda de los VTubers est\u00e1 m\u00e1s fuerte que nunca en Jap\u00f3n y m\u00e1s all\u00e1 \u2014con influencers virtuales dedicados al turismo, videojuegos, servicios de streaming y m\u00e1s.", "date": "1647354285", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647354285", "url": "https://businessinsider.mx/vtubers-japon-influencers-virtuales-turismo-videojuegos-streaming_tecnologia/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638417}, {"title": "Ucrania se convierte en un punto de reuni\u00f3n internacional para neonazis y mercenarios \u2022", "content": "Se les est\u00e1 dando la oportunidad de luchar, matar y adquirir experiencia en condiciones reales de guerra. El bandolerismo desenfrenado resultante est\u00e1 exacerbando y prolongando la guerra. Adem\u00e1s, la movilizaci\u00f3n de tales fuerzas es un peligro para la clase obrera en los pa\u00edses de donde son originarios los mercenarios.", "date": "1647354590", "karma": "-14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647354590", "url": "https://kaosenlared.net/ucrania-se-convierte-en-un-punto-de-reunion-internacional-para-neonazis-y-mercenarios/?fbclid=IwAR3zwXjMmUwtMYZMSrghYS-gAFQAMENE4hjXJ7FxzFBlEgBkaovjzz2oQSM", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638419}, {"title": "Rusia: fuga de los medios de comunicaci\u00f3n. Otra periodista abandona el pa\u00eds [ITA]", "content": "Despu\u00e9s de los casos de Ivan Urgant y Marina Ovsyannikova, otra periodista, Lilia Gideva, abandona su trabajo y su pa\u00eds. Una de las periodistas de televisi\u00f3n m\u00e1s conocidas de Rusia. Nacida en 1976, trabaj\u00f3 como presentadora del programa en profundidad Segodnya que dirigi\u00f3 junto con su colega Alexey Pivovarov. La noticia de su fuga fue anunciada primero por medios ucranianos, como la agencia Nexta TV, y luego confirmada por la propia periodista.", "date": "1647354718", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647354718", "url": "https://www.open.online/2022/03/15/guerra-in-ucraina-russia-fuga-media-lilia-gildeeva/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3638420}, {"title": "Escriv\u00e1 promovi\u00f3 el giro del PSOE para excluir a los trabajadores del fondo para v\u00edctimas del amianto", "content": "La Seguridad Social se inclin\u00f3 por dejar fuera a los trabajadores, algo que se plasm\u00f3 en las enmiendas del PSOE a \u00faltima hora y ha enfurecido a los sindicatos y las asociaciones de v\u00edctimas por eliminar al colectivo prioritario de las compensaciones.", "date": "1647354945", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647354945", "url": "https://www.eldiario.es/economia/escriva-promovio-giro-psoe-excluir-trabajadores-fondo-victimas-amianto_1_8829417.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3638421}, {"title": "La brutal paliza a una mujer de 67 a\u00f1os golpeada por su vecino durante m\u00e1s de un minuto entre insultos &quot;anti asi\u00e1ticos&quot;", "content": "Una mujer filipina de 67 a\u00f1os se est\u00e1 recuperando de la brutal paliza que le asest\u00f3 un hombre en el portal de su domicilio en el barrio de Yonkers, en Nueva York. El acusado, que tiene un extenso historial criminal, enfrenta cargos de intento de asesinato y de crimen de odio, seg\u00fan la cadena estadounidense CBS. La c\u00e1mara de seguridad, que ha permitido identificar al agresor, muestra como la mujer entra en el portal empujando su carro, espera el ascensor y un individuo accede al lugar y sin mediar palabra le asesta un pu\u00f1etazo en la cara.", "date": "1647355659", "karma": "22.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647355659", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970859/0/brutal-agresion-de-un-hombre-a-una-mujer-de-67-anos-en-el-portal-de-su-casa/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3638422}, {"title": "Ucrania paraliza la producci\u00f3n de ne\u00f3n por tiempo indefinido: se avecinan peores tiempos en la crisis de los chips", "content": "Ucrania suministra m\u00e1s del 90% del ne\u00f3n de grado semiconductor de Estados Unidos.  Con la escalada de violencia que se ha producido durante estas dos semanas en Ucrania, tanto Ingas como Cryoin han decidido cerrar sus operaciones. Basta con decir que esta compa\u00f1\u00eda tiene su sede en Mariupol.  El pa\u00eds de Putin tambi\u00e9n est\u00e1 implicado en el proceso. La cadena es la siguiente: Rusia produce ne\u00f3n como gas noble, subproducto de la fabricaci\u00f3n de acero, y luego es purificado por la empresa ucraniana.", "date": "1647355869", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647355869", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/ucrania-paraliza-la-produccion-de-neon-por-tiempo-indefinido-se-avecinan-peores-tiempos-en-la-crisis-de-los-chips-4970111/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638423}, {"title": "El Govern incorpora la referencia al no-binarismo en documentos administrativos", "content": "El Govern ha aprobado la 'Estrategia para incorporar la referencia al no-binarismo, al nombre sentido y a la diversidad familiar en los documentos administrativos y en los sistemas de informaci\u00f3n', seg\u00fan los Acuerdos del Ejecutivo catal\u00e1n de este martes. Con esta acci\u00f3n el Govern pretende que las personas puedan expresar su identidad de acuerdo con el nombre sentido y el g\u00e9nero libremente autoidentificado en los documentos administrativos y en los sistemas de informaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de la Generalitat y entidades y organismos adscritos.", "date": "1647355976", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647355976", "url": "https://www.europapress.es/catalunya/noticia-govern-incorpora-referencia-no-binarismo-documentos-administrativos-20220315152131.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638424}, {"title": "\u201cMe consta que la comunicaci\u00f3n entre las c\u00fapulas militares de Rusia y EE.UU. se est\u00e1 produciendo\u201d", "content": "Tom Blanton (1955) es director del National Security Archive, una organizaci\u00f3n sin \u00e1nimo de lucro con sede en Washington D. C. que lleva casi 40 a\u00f1os dedicada a usar la ley norteamericana de la Libertad de Informaci\u00f3n para desclasificar e investigar documentos secretos del gobierno norteamericano, sobre todo con respecto a su pol\u00edtica exterior, desde Chile y El Salvador hasta Medio Oriente y Asia. Desde su fundaci\u00f3n en 1985, el NSA ha logrado desclasificar m\u00e1s de diez millones de p\u00e1ginas, muchas de las cuales est\u00e1n disponibles al p\u00fablico.", "date": "1647356238", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647356238", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/39074/Sebastiaan-Faber-Tom-Blanton-Rusia-EEUU-guerra-Ucrania-Putin.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638425}, {"title": "", "content": "", "date": "1647356166", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647356166", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638426}, {"title": "Miguel \u00c1ngel Moratinos, alto representante la Naciones Unidas para la Alianza de Civilizaciones: La guerra de Ucrania no es ni debe ser un choque de civilizaciones", "content": "El alto representante considera que &quot;No hay choque de civilizaciones entre Occidente y Rusia.&quot;Esta interpretaci\u00f3n no tiene raz\u00f3n de ser.&quot;Europa y Occidente deben evitar caer en la tentaci\u00f3n de querer imponer la denominada 'civilizaci\u00f3n occidental' al resto del mundo. Asistimos a una rebeli\u00f3n en el continente africano y latinoamericano por un pasado colonial mal concluido, en el que la polarizaci\u00f3n y el resentimiento prevalecen en lugar del di\u00e1logo y de la reconciliaci\u00f3n.&quot;Ciudadanos del mundo:&quot;Uniros por la paz para construir una sola humanidad&quot;", "date": "1647356528", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647356528", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/mundo/tribuna-internacional/2022-03-09/guerra-ucrania-choque-civilizaciones_3387762/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638427}, {"title": "Rotura de lunas y camiones escoltados en el segundo d\u00eda de huelga de transportes en Asturias", "content": "Los piquetes tambi\u00e9n causaron da\u00f1os a varios veh\u00edculos estacionados en Llanera e instalaron una barricada cerca de las instalaciones de Reny Picot en Navia", "date": "1647356487", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647356487", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/15/rotura-lunas-camiones-escoltados-segundo-dia-huelga-transportes-asturias/00031647340907191992803.htm", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638429}, {"title": "El IPC es casi un punto superior para las familias con menores ingresos", "content": "La subida del IPC tiene un impacto desigual, seg\u00fan un informe de Caixabank Research. La inflaci\u00f3n &quot;s\u00ed entiende de rentas&quot;.  Seg\u00fan los c\u00e1lculos de este estudio el pasado mes de diciembre: La inflaci\u00f3n de los bienes de primera necesidad fue del 7,0%. Pero para las rentas m\u00e1s bajas fue del 7,3%. Y para las m\u00e1s altas, del 6,5%, ocho puntos porcentuales menos.  Esto es debido a que los hogares con menores rentas son los que destinan mayor porcentaje de su presupuesto a los productos que m\u00e1s se han encarecido.", "date": "1647356652", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647356652", "url": "https://www.niusdiario.es/economia/macroeconomia/ipc-si-entiende-rentas-casi-punto-superior-para-familias-menores-ingresos-caixabank-research_18_3297799153.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638431}, {"title": "", "content": "", "date": "1647356575", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647356575", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638432}, {"title": "", "content": "", "date": "1647356681", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647356681", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638433}, {"title": "Detenido un camionero, que dio positivo en alcohol y drogas, cuando intentaba atravesar un piquete de huelga a toda velocidad en El Ejido", "content": "Agentes de la Guardia Civil han detenido al conductor de un cami\u00f3n por circular temerariamente a trav\u00e9s de un piquete informativo en la A-7, en t\u00e9rmino municipal de El Ejido. Sobre las 18:35 horas de este lunes, en la entrada al Pol\u00edgono Industrial La Redonda, el conductor de un cami\u00f3n, al llegar a la altura de un piquete de huelga aceler\u00f3 la marcha con el riesgo de atropello para las numerosas personas all\u00ed presentes. Los agentes intentaron detener el cami\u00f3n y tuvieron que esquivarlo igualmente para evitar ser atropellados.", "date": "1647356937", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647356937", "url": "https://almeria360.com/actualidad/detenido-el-conductor-de-un-camion-por-circular-temerariamente-a-traves-de-un-piquete-en-el-ejido/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3638434}, {"title": "Una empresa brit\u00e1nica quiere extraer cobre, n\u00edquel y cobalto, claves para el coche el\u00e9ctrico, en el Aramo", "content": "El resultado del muestreo realizado en la explotaci\u00f3n subterr\u00e1nea confirma un alto grado de mineralizaci\u00f3n de elementos claves para crear bater\u00edas", "date": "1647356844", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647356844", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/14/empresa-britanica-quiere-extraer-cobre-niquel-cobalto-claves-coche-electrico-aramo/00031647287379522288833.htm", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638435}, {"title": "", "content": "", "date": "1647356888", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647356888", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638436}, {"title": "El petr\u00f3leo se hunde: el Brent y el West Texas caen por debajo de 100 d\u00f3lares", "content": "El petr\u00f3leo contin\u00faa con su particular correcci\u00f3n este martes, con ca\u00eddas superiores al 7% tanto en el Brent como en el West Texas. Ambos han perdido ya los 100 d\u00f3lares y se sit\u00faan en 99,68 d\u00f3lares y 95,55 d\u00f3lares", "date": "1647370213", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647357119", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/pulsos-mercado/petroleo-miedo-china-cae-debajo-100-dolares--9397287.html?fbclid=IwAR1m3_oyrYraax3sifddKcnkDFAN90eGkjmaA8vXxB5LevqrRIs6uPgtq5A", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "published", "id": 3638437}, {"title": "", "content": "", "date": "1647357146", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647357146", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638438}, {"title": "Como &quot;Spider Man No Way Home&quot; deber\u00eda haber terminado", "content": "El canal en espa\u00f1ol de How It Should Have Ended (HISHE) presenta, c\u00f3mo deber\u00eda haber terminado &quot;Spider Man No Way Home&quot;. Contiene spoilers.", "date": "1647357438", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647357438", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dJRzxMj0Rug", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638439}, {"title": "El c\u00e1mara de Fox, Pierre Zakrzewski, ha muerto a las afueras de Kiev", "content": "El c\u00e1mara y editor de Fox, Pierre Zakrzewski, ha muerto a las afueras de Kiev, concretamente en Horenka. Acompa\u00f1aba a Benjamin Hall, quien como hemos explicado, ha resultado herido.", "date": "1647369303", "karma": "1569.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647357331", "url": "https://twitter.com/rejercitos/status/1503751103585914881", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3638440}, {"title": "", "content": "", "date": "1647357416", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647357416", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638441}, {"title": "Incendian la r\u00e9plica del David de Michelangelo", "content": "Hace diez d\u00edas el ayuntamiento de Florencia cubri\u00f3 con una tela negra la copia del David de Miguel \u00c1ngel para protestar por la guerra en Ucrania. La noche del 11 al 12 de marzo un conocido saboteador de obras de arte incendi\u00f3 la estatua. Los t\u00e9cnicos del ayuntamiento revisaron el estado de la r\u00e9plica de la escultura y no pudieron eliminar totalmente las manchas negras del humo del incendio. Calculan que los costes de restauraci\u00f3n ascender\u00e1n a 15.000 euros.", "date": "1647357672", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647357672", "url": "https://www.artemiguelangel.com/escultura/david/incendio-de-la-copia/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638442}, {"title": "Proyecto de ley de senadora de EEUU Cynthia Lummis busca excluir impuestos por compras de hasta USD $600 en BTC", "content": "El proyecto de ley de Lummis a\u00fan est\u00e1 en redacci\u00f3n desde el a\u00f1o pasado, pero ya se han asomado algunas propuestas, entre ellas la exclusi\u00f3n de impuestos por transacciones peque\u00f1as en Estados Unidos.", "date": "1647357798", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647357798", "url": "https://www.diariobitcoin.com/paises/norte-america/estados-unidos/proyecto-de-ley-de-senadora-de-eeuu-cynthia-lummis-busca-excluir-impuestos-por-compras-de-hasta-usd-600-en-btc/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638443}, {"title": "", "content": "", "date": "1647357817", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647357817", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638444}, {"title": "La polic\u00eda anuncia el arresto del hombre que presuntamente dispar\u00f3 a 5 personas sin hogar en Nueva York  D.C (Eng)", "content": "Las autoridades dicen que arrestaron a un hombre sospechoso de dispararle a cinco personas sin hogar, matando a dos. Agentes de la ATF detuvieron al sospechoso la madrugada del martes en Washington D.C", "date": "1647358082", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647358082", "url": "https://lawandcrime.com/crime/police-announce-arrest-of-man-who-allegedly-shot-5-homeless-people-in-nyc-and-d-c/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638445}, {"title": "Manuel Barahona, el &quot;pintor de la otra Andaluc\u00eda&quot;, expone \u2018Entre vendimias y olivares\u2019", "content": "Conocido como \u201cel pintor de la otra Andaluc\u00eda\u201d, el artista Manuel Barahona inaugurar\u00e1 el pr\u00f3ximo 17 de marzo, a las 20.00 horas, en la sala Julio Romero de Torres, del Real C\u00edrculo de la Amistad (C\u00f3rdoba, Espa\u00f1a), su exposici\u00f3n titulada \u2018Entre vendimias y olivares\u2019, que permanecer\u00e1 abierta hasta el 4 de abril.", "date": "1647358228", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647358228", "url": "https://www.diariocordoba.com/cultura/2022/03/15/manuel-barahona-expone-vendimias-olivares-63824705.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638446}, {"title": "30 a\u00f1os de una Ucrania libre: de la independencia a la lucha por sobrevivir", "content": "Tras su salida de la URRSS en 1991, el pa\u00eds vivi\u00f3 una larga \u00e9poca de paz, pero las tensiones entre Rusia y Estados Unidos llevaron primero a la ca\u00edda del gobierno ucraniano en 2014 y luego a una larga guerra que azota el pa\u00eds desde hace ya ocho a\u00f1os. Repasamos a trav\u00e9s de im\u00e1genes sus \u00faltimas tres d\u00e9cadas de su historia.", "date": "1647358587", "karma": "65.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647358587", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/mundo-ng/30-anos-ucrania-libre-independencia-a-lucha-por-sobrevivir_17983", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638447}, {"title": "Comienza el proceso para el desmantelamiento de Garo\u00f1a", "content": "Los permisos y tr\u00e1mites son tan complejos que se quiere elaborar un registro de empresas autorizadas para trabajar en esa tarea, que se extender\u00e1 durante aproximadamente 15 a\u00f1os", "date": "1647358115", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647358115", "url": "https://www.noticiasdealava.eus/araba/2022/03/15/comienza-el-proceso-para-el/1171700.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638448}, {"title": "Rusia impone sanciones contra Biden, Blinken y otros altos funcionarios estadounidenses", "content": "Al mismo tiempo, desde la Canciller\u00eda rusa enfatizaron que Mosc\u00fa seguir\u00e1 manteniendo contactos oficiales con EE.UU. si ello corresponde a los intereses nacionales de Rusia y, en caso de necesidad, resolver\u00e1 los problemas que surjan del estatus de los individuos incluidos en la &quot;lista negra&quot;.  Asimismo, agregaron que, en un futuro pr\u00f3ximo, se prev\u00e9 una ampliaci\u00f3n de la lista de las personas sancionadas que se extender\u00e1 a otros funcionarios, militares, legisladores, empresarios, expertos y personas medi\u00e1ticas que fomenten la incitaci\u00f3n al odio", "date": "1647358212", "karma": "108.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647358212", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423947-rusia-imponer-sanciones-biden-blinken", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638449}, {"title": "La calima a vista de sat\u00e9lite: el 'cambio de apariencia' de Espa\u00f1a en apenas dos d\u00edas", "content": "La calima ha invadido la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica cubriendo toda superficie con un manto anaranjado, como se ha podido comprobar en las miles de fotograf\u00edas y v\u00eddeos que se han compartido desde el lunes y a lo largo de este martes en pr\u00e1cticamente todos los puntos del pa\u00eds. Y es que el espectacular cambio de imagen que han vivido territorios como Andaluc\u00eda, Madrid o la zona cant\u00e1brica de la noche a la ma\u00f1ana tambi\u00e9n es visible a vista de sat\u00e9lite.", "date": "1647358367", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647358367", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/sociedad/calima-vista-satelite-brutal-cambio-apariencia-espana-apenas-dos-dias_2022031562308fe3f635520001567254.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638452}, {"title": "Rufi\u00e1n critica el nexo de Junts con el Kremlin: &quot;Son se\u00f1oritos que se creen James Bond&quot;", "content": "El portavoz de ERC en el Congreso, Gabriel Rufi\u00e1n, ha sido taxativo hoy a la hora de descolgarse de las maniobras del entorno de Puigdemont con los servicios secretos rusos para conseguir apoyo para la independencia de Catalu\u00f1a. &quot;Son unos se\u00f1oritos que se paseaban por Europa para reunirse con la gente equivocada pensando que eran James Bond. Y me estoy conteniendo. No nos representan&quot;,  \u201cuna frivolidad terrible\u201d. \u201cSolo quer\u00edan hacerse un selfi en seg\u00fan qu\u00e9 despachos\u201d.", "date": "1647363622", "karma": "2665.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647358413", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2022-03-15/rufian-erc-contactos-puigdemont-servicios-secretos-rusos_3391972/", "clicks": 0, "votes": "191", "status": "published", "id": 3638453}, {"title": "Los due\u00f1os de los chal\u00e9s de Valdeca\u00f1as presentan un recurso de nulidad ante el TS", "content": "Los ricos propietarios de las viviendas del complejo Isla Valdeca\u00f1as, en C\u00e1ceres, no tiran la toalla. Despu\u00e9s de que el pasado 15 de febrero el Tribunal Supremo dictaminara que las 185 viviendas de lujo del complejo, as\u00ed como un hotel, el campo de golf y otras instalaciones que ya estuvieran construidas y en funcionamiento, deber\u00e1n ser demolidas, en contra del fallo del Tribunal Superior de Justicia de Extremadura (TSJEx), los propietarios de esas viviendas est\u00e1n decididos a defender la pervivencia del proyecto y han presentado hoy...", "date": "1647379802", "karma": "1298.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647358604", "url": "https://www.elconfidencial.com/vivienda/2022-03-15/valdecanas-casas-de-lujo-ricos-resort-casas-de-lujo_3391961/", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "published", "id": 3638455}, {"title": "Jordi S\u00e1nchez le llama cloaca del estado a Gabriel Rufi\u00e1n", "content": "El secretario general de Junts per Catalunya, Jordi S\u00e1nchez, replic\u00f3 a Gabriel Rufi\u00e1n y le ha tratado de &quot;miserable&quot; despu\u00e9s de que el portavoz de ERC en Madrid haya criticado los contactos rusos del entorno de Puigdemont. S\u00e1nchez se ha preguntado si &quot;es posible ser m\u00e1s ignorante&quot;. &quot;En cualquier caso es imposible ser m\u00e1s miserable&quot;, &quot;Es indiscutible que quien habla as\u00ed se convierte de hecho en portavoz oficial de las cloacas del estado y la burbuja de la derecha medi\u00e1tica&quot; ha sentenciado", "date": "1647366302", "karma": "1458.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647359285", "url": "https://politica.e-noticies.es/jordi-sanchez-le-llama-cloaca-del-estado-a-rufian-139944.html", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3638456}, {"title": "", "content": "", "date": "1647359220", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647359220", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638458}, {"title": "", "content": "", "date": "1647359246", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647359246", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638459}, {"title": "Parque inundable La Marjal", "content": "V\u00eddeo que muestra el funcionamiento del parque inundable La Marjal en Alicante, concebido como tanque de tormenta a cielo abierto, adem\u00e1s de lugar de ocio al aire libre. Fue completado en 2015 seg\u00fan proyecto de t\u00e9cnicos municipales.", "date": "1647359450", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647359450", "url": "https://twitter.com/NaoCasanova/status/1503687388496863234?cxt=HBwWhIC5ydDtld4pAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638460}, {"title": "Descubre que lleva toda la vida desayunando alpiste creyendo que el periquito de la caja era la mascota de los cereales", "content": "La visita de un fontanero esta ma\u00f1ana, que le descubri\u00f3 la triste realidad, ha liberado a David Roiz de una esclavitud que llevaba a\u00f1os soportando.", "date": "1647359480", "karma": "55.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647359480", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/descubre-que-lleva-toda-la-vida-desayunando-alpiste-creyendo-que-el-periquito-de-la-caja-era-la-mascota-de-los-cereales/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3638461}, {"title": "La nueva f\u00e1brica de chips de Intel estar\u00e1 en Alemania: comienza la ofensiva europea de los semiconductores", "content": "Por fin. Ya sabemos d\u00f3nde estar\u00e1 ubicada la f\u00e1brica de circuitos integrados que Intel planea construir en Europa. Pat Gelsinger, el director general de la compa\u00f1\u00eda, acaba de anunciar que su nueva megafactor\u00eda europea ir\u00e1 a parar a Magdeburgo, una ciudad del noreste de Alemania situada a unos 150 km de Berl\u00edn. La compa\u00f1\u00eda estadounidense invertir\u00e1 en ella 17&nbsp;000 millones de d\u00f3lares, aunque este ser\u00e1 solo el primero de los pasos que dar\u00e1 para reforzar el m\u00fasculo europeo en el mercado de los semiconductores.", "date": "1647420013", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647359652", "url": "https://www.xataka.com/componentes/nueva-fabrica-chips-intel-estara-alemania-comienza-ofensiva-europea-semiconductores", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "published", "id": 3638462}, {"title": "\u00bfUsar\u00e1 Rusia armamento nuclear sobre Ucrania?", "content": "Rusia se est\u00e1 preparando para destruir a sus enemigos nuclearmente sin dejar una capacidad de respuesta equivalente.", "date": "1647359644", "karma": "-152.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647359644", "url": "https://www.libertaddigital.com/opinion/enrique-navarro/usara-rusia-armamento-nuclear-sobre-ucrania-6875769/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3638463}, {"title": "Arturo P\u00e9rez Reverte sobre los inmigrantes y VOX", "content": "Los fachascales est\u00e1n que trinan, se les ha ca\u00eddo la figura que tantas veces han pretentido apropiarse, pobres infelices....", "date": "1647360083", "karma": "93.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647360083", "url": "https://twitter.com/CapitanApio/status/1503305651832991745?s=20&t=TdDYa0VUFNq2ZVgM4yT0Mg", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3638464}, {"title": "Microsoft prueba a introducir anuncios en el explorador de archivos de Windows 11", "content": "Microsoft est\u00e1 probando la introducci\u00f3n de anuncios en el explorador de archivos de Windows 11, una caracter\u00edstica con la que promociona productos propios con una invitaci\u00f3n a conocer m\u00e1s sobre ellos.    Los anuncios se han detectado en la \u00faltima compilaci\u00f3n (build 22572) de Windows 11 para el canal de desarrolladores del programa Windows Insider, como ha compartido uno de sus miembros, Florian B, Insider MVP, a trav\u00e9s de Twitter.", "date": "1647503410", "karma": "1251.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647359863", "url": "https://www.europapress.es/portaltic/software/noticia-microsoft-prueba-introducir-anuncios-explorador-archivos-windows-11-20220315115252.html", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3638465}, {"title": "\u00c9ter: Fotos de los Pirineos por Maxime Daviron", "content": "El fot\u00f3grafo franc\u00e9s Maxime Daviron capt\u00f3 estas impresionantes im\u00e1genes de la cordillera de los Pirineos en Europa. Dice Maxime, \u201cen la mitolog\u00eda griega, \u00c6ther personifica el cielo en sus partes superiores, donde el aire es m\u00e1s puro. Es el que respiran los dioses. Siglos despu\u00e9s, a\u00fan no se ha descubierto ning\u00fan templo dedicado a su culto. Pero qu\u00e9 templos podr\u00edamos imaginar para evocar tal s\u00edmbolo, sino los constituidos por las altas cumbres, ba\u00f1adas por la claridad de las luces que s\u00f3lo se encuentran a estas alturas&quot;", "date": "1647360080", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647360080", "url": "https://theinspirationgrid.com/aether-photos-of-the-pyrenees-by-maxime-daviron/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638466}, {"title": "Un camionero de Cieza, v\u00edctima de los piquetes en Sevilla [audio]", "content": "Jos\u00e9 Gin\u00e9s estaba haciendo la ruta entre Murcia y Andaluc\u00eda cuando fue asaltado por un grupo de encapuchados que le destrozaron la luna de la cabina y los faros. El camionero de Cieza dice que lo pas\u00f3 mal y que despu\u00e9s de la acci\u00f3n de estos violentos tuvo que buscarse la vida. Asegura que no cree que estos piquetes sean profesionales del sector. Jos\u00e9 Gin\u00e9s dice que es partidario de la huelga, pero considera que estas no son las formas.", "date": "1647360219", "karma": "1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647360219", "url": "https://www.orm.es/informativos/noticias-2022/un-camionero-de-cieza-victima-de-los-piquetes-en-sevilla/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638467}, {"title": "Religioso [Documental]", "content": "El humorista pol\u00edtico Bill Maher viaja alrededor del globo entrevistando a gente sobre Dios y la religi\u00f3n. Conocido por su fino an\u00e1lisis e impertubabilidad, Maher nos lleva con su caracter\u00edstica honestidad a un viaje espiritual. Maher ir\u00e1 a un museo creacionista de Kentucky que muestra que los dinosaurios convivieron con la gente hace 5.000 a\u00f1os. Hablar\u00e1 con un rabino que disputa con negacionistas del Holocausto, con un m\u00fasico musulm\u00e1n que predica el odio contra Israel y, en un sacerdote del Vaticano, encontrar\u00e1 a un inesperado esc\u00e9ptico.", "date": "1647360496", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647360496", "url": "https://www.area-documental.com/player.php?titulo=Religioso", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638468}, {"title": "El PSOE y las derechas tumban la reforma del C\u00f3digo Penal para juzgar los cr\u00edmenes del franquismo", "content": "El Pleno del Congreso rechazar\u00e1 este martes, con el voto en contra de PSOE, PP, Vox y Ciudadanos, la toma en consideraci\u00f3n de una proposici\u00f3n de la CUP, a la que se sumaron el resto de fuerzas nacionalistas e independentistas, que buscaba reformar el C\u00f3digo Penal para poder juzgar los cr\u00edmenes franquistas en base al derecho internacional, al considerarlos delitos de genocidio o de lesa humanidad.", "date": "1647360406", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647360406", "url": "https://www.eldiario.es/politica/psoe-derechas-tumban-reforma-codigo-penal-juzgar-crimenes-franquismo_1_8832942.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3638470}, {"title": "Dos primeras ediciones de 'Harry Potter y la piedra filosofal' vendidas por 100.000 euros", "content": "La empresa de subastas Hansons Auctioneers acaba de vender dos primeras ediciones de 'Harry Potter y la piedra filosofal' por 82.000 euros y 18.000 euros cada una. Harry Potter fue (y sigue siendo) uno de los mayores fen\u00f3menos a nivel global. El personaje y su mundo m\u00e1gico, creado por la escritora J. K. Rowling en 1997, ha congregado una fiel legi\u00f3n de admiradores y fans en todo el mundo a lo largo de 25 a\u00f1os.", "date": "1647360415", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647360415", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-15/venden-dos-libros-harry-potter-por-100-000-euros_3391927/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638471}, {"title": "Los primeros ministros de Polonia, Chequia y Eslovenia viajar\u00e1n a Kiev para mostrar apoyo a Ucrania (ING)", "content": "Los primeros ministros de la Rep\u00fablica Checa, Polonia y Eslovenia viajar\u00e1n hoy a Kiev para reunirse con Zelenskiy en una muestra &quot;inequ\u00edvoca&quot; de apoyo a Ucrania mientras Rusia contin\u00faa su asalto al pa\u00eds. Fiala, el primer ministro polaco Mateusz Morawiecki y el primer ministro esloveno Janez Jansa viajar\u00e1n a Kiev en tren y cruzar\u00e1n de Polonia a Ucrania antes del mediod\u00eda. \u201cEs nuestro deber estar donde se forja la historia. Porque no se trata de nosotros, sino del futuro de nuestros hijos que merecen vivir en un mundo libre de tiran\u00eda\u201d.", "date": "1647360532", "karma": "2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647360532", "url": "https://www.rferl.org/a/ukraine-kyiv-czech-poland-slovenia-visit/31753678.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3638472}, {"title": "El 45% de los andaluces reconoce haber elogiado tareas realizadas por su pareja para evitar una bronca", "content": "Un estudio revela que el 12% de las parejas de Andaluc\u00eda incluso ha pensado en el divorcio tras una de estas disputas y el 16% ha pasado m\u00e1s de un d\u00eda sin hablarse.", "date": "1647360916", "karma": "55.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647360916", "url": "https://www.diariodecadiz.es/vivir_en_cadiz/andaluces-reconoce-elogiado-tareas-realizadas-evitar-bronca_0_1665433768.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638473}, {"title": "", "content": "", "date": "1647360804", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647360804", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638474}, {"title": "El t\u00edpico ejemplo de 'quiero que me hagan caso\u2026' sin mencionar", "content": "<sup>3:34 p. m. \u00b7 15 mar. 2022</sup> @kaikuland En fin. Ves @DIVCreativo? As\u00ed es dif\u00edcil, sean o no empresas/medios o lo que sea. | @mcercadillo Para qu\u00e9 mencionar... mejor corto la foto para que no se vea la firma... en fin... | https://twitter.com/kaikuland/status/1503697383611416580?s=20&amp;t=JcdaJ_6yaX5_Akd9mcExZg [[Tweet anterior relacionado]]", "date": "1647361182", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647361182", "url": "https://twitter.com/kaikuland/status/1503741345437032455?s=20&t=YpMXZcaf_H_eYM5YQhl56A", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638476}, {"title": "Arabia Saud\u00ed est\u00e1 considerando vender su petr\u00f3leo a China en yuanes en vez de d\u00f3lares [ENG]", "content": "Funcionarios saud\u00edes y chinos est\u00e1n en conversaciones para cotizar algunas de las ventas de petr\u00f3leo de la naci\u00f3n del Golfo en yuanes en lugar de d\u00f3lares o euros, inform\u00f3 el martes The Wall Street Journal, citando a personas familiarizadas con el asunto. Las dos naciones han discutido el asunto de manera intermitente durante seis a\u00f1os, pero, seg\u00fan se informa, dieron un paso adelante en 2022, con Riad descontento por las negociaciones nucleares de Estados Unidos con Ir\u00e1n y su falta de respaldo para su intervenci\u00f3n en Yemen.", "date": "1647361189", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647361189", "url": "https://thehill.com/policy/energy-environment/598257-saudi-arabia-considers-accepting-yuan-instead-of-dollar-for-oil", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3638479}, {"title": "Defensa descart\u00f3 enviar tropas a Ruman\u00eda con la OTAN por falta de presupuesto", "content": "El Ministerio de Defensa desestim\u00f3 enviar un destacamento del Ej\u00e9rcito de Tierra a Ruman\u00eda como parte de la Fuerza de Respuesta R\u00e1pida de la OTAN (NRF, por sus siglas en ingl\u00e9s), tras la invasi\u00f3n rusa de Ucrania el pasado 24 de febrero. La petici\u00f3n lleg\u00f3 desde Estados Unidos. El Departamento de Defensa se puso en contacto con el ministerio que dirige Margarita Robles, sin embargo, las conversaciones al final no llegaron a buen puerto, seg\u00fan recoge la agencia Colpisa, citando fuentes militares.", "date": "1647402049", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647361140", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3493055/defensa-descarto-enviar-tropas-rumania-otan-limitaciones-presupuestarias", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3638480}, {"title": "Cuando solo te coge el tel\u00e9fono Steven Seagal: la ruina del 'soft power' ruso en ocho aciagos a\u00f1os", "content": "La marca Rusia ya era un activo t\u00f3xico en Occidente antes de la invasi\u00f3n de Ucrania, pero no siempre fue as\u00ed: Putin fue persona del a\u00f1o en 'Time' en 2007 y los oligarcas conquistaron Londres. As\u00ed pas\u00f3 Rusia de objeto de deseo a paria", "date": "1647361408", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647361408", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-03-14/seagal-guerra-ucrania-putin-rusia-soft-power-sputnik_3390181/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638481}, {"title": "", "content": "", "date": "1647361216", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647361216", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638482}, {"title": "El presidente chileno Gabriel Boric e Irina Karamanos participan de una ceremonia pluricultural junto a autoridades ancestrales y pol\u00edticas de pueblos originarios", "content": "El presidente Gabriel Boric e Irina Karamanos participaron esta ma\u00f1ana de una ceremonia pluricultural junto a autoridades ancestrales y pol\u00edticas de pueblos originarios en el palacio de la moneda.", "date": "1647361362", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647361362", "url": "https://twitter.com/El_Ciudadano/status/1502750662370619392?t=MZkEG4EKcUwSYfccMkHk9w&s=19", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638483}, {"title": "La hora de la cena en Europa", "content": "Mapa de diferentes horarios en que se cena en Europa.", "date": "1647361398", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647361398", "url": "https://twitter.com/Victormfano/status/1503297767552258050?t=hl0Ow_WnBjuiCyD0IANT7w&s=19", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638484}, {"title": "Precios mayoristas aumentaron 10% anual en EEUU", "content": "Los precios mayoristas en Estados Unidos aumentaron 10% en febrero comparado con el mismo mes del a\u00f1o anterior, se\u00f1al de que persisten las presiones inflacionarias en la econom\u00eda", "date": "1647361364", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647361364", "url": "https://www.independentespanol.com/ap/precios-mayoristas-aumentaron-10-anual-en-eeuu-b2036252.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638485}, {"title": "Yo soy franquista, fascista, racista y de VOX. Por Julio Merino", "content": "Y nunca lo fui mientras vivi\u00f3. En m\u00e1s algunos amigos de juventud podr\u00edan certificar que fui detenido tres veces por actividades subversivas.  Pero por el esp\u00edritu con el que trat\u00e1is su figura,  simplemente por haberos vencido en la Guerra y el odio con el que trat\u00e1is su memoria..y en especial por el &quot;pecado&quot; que hab\u00e9is cometido al exhumar sus restos y traladarlos por huevos y no respetar su memoria hist\u00f3rica ME HAB\u00c9IS HECHO SER FRANQUISTA.  No soporto que nadie me diga lo que tengo que pensar o ser.  Soy libre y quiero seguir siendo libre", "date": "1647361530", "karma": "57.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647361530", "url": "https://elcorreodeespana.com/opinion/592103561/Yo-soy-franquista-fascista-racista-y-de-VOX-Por-Julio-Merino.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638486}, {"title": "Australia suspende el uso del logo de Women\u2019s network por su forma f\u00e1lica [Eng]", "content": "El logo consist\u00eda de una W y una protuberancia que recordaba el organo sexual masculino.", "date": "1647361765", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647361765", "url": "https://www.theguardian.com/australia-news/2022/mar/15/australian-pms-department-drops-widely-mocked-phallic-womens-network-logo", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638488}, {"title": "Muere un c\u00e1mara de Fox News tiroteado en Ucrania, a las afueras de Kiev", "content": "La cadena estadounidense Fox News anunci\u00f3 este martes la muerte en las afueras de Kiev de su operador de c\u00e1mara Pierre Zakrzewski, de 52 a\u00f1os, durante la cobertura de la guerra... Acompa\u00f1aba al periodista de Fox News, Benjamin Hall, herido en el mismo incidente y a\u00fan hospitalizado  | Relacionada: http://menea.me/25z36 [[Fox News anuncia que un miembro de su equipo result\u00f3 herido en Kiev (ENG)]]", "date": "1647361806", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647361806", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/15/6230b30721efa0a02c8b45af.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3638489}, {"title": "Alemania alerta del \u201criesgo considerable de ataque inform\u00e1tico\u201d a trav\u00e9s de los programas de Kaspersky", "content": "La Autoridad Federal de Seguridad Cibern\u00e9tica de Alemania (BSI, por sus siglas en alem\u00e1n) ha instado este martes a compa\u00f1\u00edas y usuarios a evitar el uso de los populares programas antivirus y de seguridad inform\u00e1tica de la compa\u00f1\u00eda Kaspersky, creada en Rusia en 1997. Seg\u00fan la agencia alemana, esta firma, que asegura contar con m\u00e1s de 400 millones de usuarios y 240.000 clientes corporativos en el mundo, supone \u201cun riesgo considerable de un ataque inform\u00e1tico exitoso\u201d. Kaspersky lo niega y afirma: \u201cSomos una empresa privada de ciberseguridad&quot;.", "date": "1647361843", "karma": "-8.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647361843", "url": "https://elpais.com/tecnologia/2022-03-15/alemania-alerta-del-riesgo-considerable-de-ataque-informatico-a-traves-de-los-programas-de-kaspersky.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638490}, {"title": "Las claves por las que el precio del carburante haya bajado ligeramente", "content": "El hecho de que Estados Unidos haya levantado las sanciones a la compra de crudo a Venezuela e Ir\u00e1n ha sido clave en la bajada del precio; tambi\u00e9n ha influido el hecho de que la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) haya puesto sobre la mesa la posibilidad de incrementar la producci\u00f3n.", "date": "1647362144", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647362144", "url": "https://www.ultimahora.es/noticias/local/2022/03/15/1710817/precio-gasolina-precio-del-combustible-empieza-dar-tregua.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638491}, {"title": "Di\u00e1logos Human\u00edsticos Universitat Pompeu Fabra 2022: La cat\u00e1strofe de Ucrania. Rusia y Occidente", "content": "Sesi\u00f3n extraordinaria con Eugenio Bregolat, diplom\u00e1tico, ex embajador en Rusia y China; Rafael Poch, periodista, ex-corresponsal internacional; Tamara Djermanovic, profesora y coordinadora del Seminario de Estudios Eslavos de la UPF, y Gennadi Kneper, historiador, profesor de la UPF y la UAB. Al finalizar el acto, el D\u00fao Voronkov tocar\u00e1 un breve concierto por la paz. Ala Voronkova, violinista ucraniana y Guerassim Voronkov, compositor y pianista ruso tocar\u00e1n Romance de Glier (compositor ucraniano) y el Segundo movimiento de la Sonata de Shostak", "date": "1647362282", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647362282", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zZZUE-WV04I", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638492}, {"title": "Wall Street Journal: Arabia Saud\u00ed est\u00e1 considerando aceptar yuans en lugar de d\u00f3lares para las ventas de petr\u00f3leo chino (eng)", "content": "Los saud\u00edes est\u00e1n muy molestos por la falta de apoyo de los EE.UU. a su  intervenci\u00f3n en la guerra civil de Yemen. Oficiales saud\u00edes han manifestado estar en shock por el abandono de Afganist\u00e1n el a\u00f1o pasado. China compra m\u00e1s del 25% del petr\u00f3leo que Arabia Saud\u00ed exporta. Si se valorase en yuans, las ventas disparar\u00edan la moneda China.", "date": "1647362610", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647362610", "url": "https://www.wsj.com/articles/saudi-arabia-considers-accepting-yuan-instead-of-dollars-for-chinese-oil-sales-11647351541", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3638493}, {"title": "Isabel D\u00edaz Ayuso pide destinar los 20.000 millones de euros de las pol\u00edticas feministas de Irene Montero a paliar la subida de la energ\u00eda |", "content": "Adem\u00e1s, Ayuso ha propuesto que se suspendan temporalmente los impuestos que gravan la energ\u00eda o aplicar un tipo de IVA superreducido para rebajar la factura de la luz, y ha puesto como ejemplo Francia, pa\u00eds que ha apostado &quot;por una pol\u00edtica de bajos impuestos y que, con una inflaci\u00f3n menor, han podido absorber parte del precio de la electricidad\u201d. D\u00edaz Ayuso ha detallado que ya est\u00e1n notado el incremento de los costes energ\u00e9ticos en un servicio b\u00e1sico como el que ofrece Metro de Madrid y que, en breve, empezar\u00e1 a notarse en colegios y hospital", "date": "1647362499", "karma": "-14.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647362499", "url": "https://www.ondacero.es/emisoras/comunidad-madrid/madrid/noticias/isabel-diaz-ayuso-pide-destinar-20000-millones-euros-politicas-feministas-irene-montero-paliar-subida-energia_20220313622e337a447ec100016b5697.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3638494}, {"title": "En silencio, el Gobierno acaba de dar por muerto el debate sobre el fin del cambio de hora", "content": "Hoy el Bolet\u00edn Oficial del Estado ha publicado todas las fechas relacionadas con el cambio al horario de verano desde este 2022 hasta 2026. Aunque, como veremos, tiene su explicaci\u00f3n no deja de ser sorprendente: \u00bfLa comisi\u00f3n Europea no hab\u00eda decidido matar el cambio de hora? \u00bfNo lo hab\u00eda aprobado el Parlamento Europeo? \u00bfNo ten\u00edamos una comisi\u00f3n trabajando en ello?", "date": "1647362479", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647362479", "url": "https://www.xataka.com/investigacion/silencio-gobierno-acaba-dar-muerto-debate-fin-cambio-hora", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3638495}, {"title": "\u00bfDebe continuar el cierre de centrales nucleares ante la actual crisis del gas?", "content": "El consumo energ\u00e9tico de la UE es altamente dependiente de las importaciones de gas y petr\u00f3leo. En el caso de la energ\u00eda el\u00e9ctrica, las fuentes renovables han ido aumentando, pero en paralelo ha seguido creciendo la dependencia de las importaciones de materias primas para generar energ\u00eda, en gran parte debido al consumo de petr\u00f3leo y gas ruso. En concreto, la UE import\u00f3 155 mil millones de metros c\u00fabicos de gas natural de Rusia en 2021.", "date": "1647362651", "karma": "74.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647362651", "url": "https://theconversation.com/debe-continuar-el-cierre-de-centrales-nucleares-ante-la-actual-crisis-del-gas-179128", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638496}, {"title": "Ley de Seguridad Ciudadana | No Somos Delito: \u201cNos han dado una reforma de la Ley Mordaza hecha y no nos est\u00e1n dejando participar\u201d", "content": "Representantes de trece entidades se han unido hoy a la plataforma No Somos Delito a las puertas del Congreso de los Diputados para reclamar cambios m\u00e1s profundos en la que consideran como la semana clave en las negociaciones para la reforma de Ley de Seguridad Ciudadana. \u201cEstamos en la recta final de una negociaci\u00f3n parlamentaria en la que se dirimen los m\u00e1rgenes en los que ejerceremos derechos y libertades en los pr\u00f3ximos a\u00f1os\u201d, ha afirmado Sol Rom\u00e1n, portavoz de No Somos Delito.", "date": "1647363101", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647363101", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ley-seguridad-ciudadana/no-somos-delito-reforma-ley-mordaza-practicamente-hecha-no-nos-estan-dejando-participar", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638497}, {"title": "", "content": "", "date": "1647363182", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363182", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638499}]