[{"title": "\u00bfOs imagin\u00e1is una noticia explicando los pasos a seguir para unirse al Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Popular Saharaui o al Ej\u00e9rcito por la Liberaci\u00f3n de Palestina?", "content": "Yo tampoco. (twitter de Antena3 explicando como alistarse en el ej\u00e9rcito de Ucrania)", "date": "1647207019", "karma": "5283.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647206083", "url": "https://twitter.com/ElementalELM/status/1503099241027276808?s=20&t=WPALlHKjCdegyWpFfi9ttw", "clicks": 0, "votes": "356", "status": "published", "id": 3637500}, {"title": "Jugador de squash n\u00famero 1 del mundo, Ali Farag, ahora que se permite hablar de pol\u00edtica en el deporte... [EN]", "content": "&quot;Nunca se nos ha permitido hablar de pol\u00edtica en el deporte, pero de repente se permite. Espero que la gente vea la opresi\u00f3n en todo el mundo. Los palestinos han pasado por eso durante los \u00faltimos 74 a\u00f1os&quot;.", "date": "1647208802", "karma": "3621.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647206553", "url": "https://twitter.com/theIMEU/status/1503042640677285891", "clicks": 0, "votes": "228", "status": "published", "id": 3637501}, {"title": "Ford enviar\u00e1 y vender\u00e1 SUV Explorer a los que les faltan chips [ING]", "content": "Ford pronto comenzar\u00e1 a vender y enviar algunos Ford Explorer sin los chips que alimentan los controles traseros de aire acondicionado y calefacci\u00f3n, seg\u00fan un informe de Automotive News.  En cambio, el fabricante de autom\u00f3viles enviar\u00e1 los semiconductores faltantes a los concesionarios dentro de un a\u00f1o, que luego instalar\u00e1n en los veh\u00edculos de los clientes despu\u00e9s de la compra. El portavoz de Ford, Said Deep, le dijo a The Verge que la calefacci\u00f3n y el aire acondicionado a\u00fan se podr\u00e1n controlar desde los asientos delanteros.", "date": "1647206654", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647206654", "url": "https://www.theverge.com/2022/3/13/22975246/ford-ship-sell-incomplete-vehicles-missing-chips", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637502}, {"title": "Cu\u00e1l es tu apuesta?", "content": "<p>Con motivo del d&iacute;a de las ALTAS CAPACIDADES os pasamos un video muy ilustrativo con testimonios reales de los padres...</p><p></p><p>&iquest;CUAL ES TU APUESTA?</p><p><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=P2w45I-Ypug\">https://www.youtube.com/watch?v=P2w45I-Ypug</a></p><p></p><p>Saludos.</p><p></p><p>Asociaci&oacute;n Murciana de Apoyo a Ni&ntilde;os con Altas Capacidades.</p><p><a href=\"http://www.amuaci.es/\">www.amuaci.es</a></p><p>14/3/2022</p>", "date": "1647206979", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647206979", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3637504}, {"title": "Familias rusas desesperadas recurren a una l\u00ednea telef\u00f3nica ucraniana en busca de soldados perdidos", "content": "\u201cHola l\u00ednea directa, \u00bfes este el lugar donde puedes averiguar si una persona est\u00e1 viva?\u201d. Estos son algunos de los extractos de grabaciones de audio realizadas en una l\u00ednea directa administrada por el gobierno ucraniano. Madres y padres, esposas, hermanos y otros est\u00e1n comprometidos en una b\u00fasqueda desesperada de sus seres queridos mientras la guerra de Rusia con Ucrania sigue desarroll\u00e1ndose aparentemente sin fin.", "date": "1647207160", "karma": "106.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647207160", "url": "https://www.larazon.es/internacional/europa/20220312/dcarqjktw5aybglvofa6rtpuq4.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3637507}, {"title": "D\u00eda de las Altas Capacidades", "content": "Con motivo del d\u00eda de las ALTAS CAPACIDADES os pasamos un video muy ilustrativo con testimonios reales de los padres... \u00bfCUAL ES TU APUESTA? https://www.youtube.com/watch?v=P2w45I-Ypug Saludos. Asociaci\u00f3n Murciana de Apoyo a Ni\u00f1os con Altas Capacidades. www.amuaci.es 14/3/2022", "date": "1647207214", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647207214", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=P2w45I-Ypug", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637509}, {"title": "La UE ultima sanciones contra Abramovich y m\u00e1s empresarios pr\u00f3ximos a Putin", "content": "La Uni\u00f3n Europea estrecha el cerco contra otra quincena de empresarios pr\u00f3ximos al presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, entre ellos, el due\u00f1o del Chelsea, Roman Abramovich, cuyos activos ya ha congelado Reino Unido. Seg\u00fan ha adelantado Financial Times, Los embajadores ante la UE de los 27 Estados miembros de la UE, se han reunido este domingo para revisar una nueva lista de sanciones, con Abramovich como una de las 15 personas mencionadas. Est\u00e1 previsto que los embajadores se vuelvan a reunir este lunes para ultimar las medidas", "date": "1647207323", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647207323", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ue-ultima-sanciones-abramovich-empresarios-proximos-putin_1_8827541.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3637510}, {"title": "Video, una banda de covers de Ucrania, [Back in Black]", "content": "Es un video de una banda de covers de Ucrania. Creo que aunque solamente fuese por eso, hay que ser solidarios con ellos.", "date": "1647207843", "karma": "-33.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647207843", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=f2p0xrY4CMs", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637511}, {"title": "Fallece el actor William Hurt", "content": "El actor William Hurt falleci\u00f3 a los 71 a\u00f1os, seg\u00fan anunci\u00f3 su familia en un breve comunicado recogido por los medios estadounidenses. Ganador de un \u00d3scar por \u201cKiss of the Spider Woman\u201d (\u201cEl beso de la mujer ara\u00f1a\u201d, 1985), protagoniz\u00f3 filmes como \u201cBody Heat\u201d (\u201cFuego en el cuerpo\u201d, 1981) o \u201cChildren of a Lesser God\u201d (\u201cHijos de un dios menor\u201d, 1986).", "date": "1647208405", "karma": "-7.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647208405", "url": "https://www.larazon.es/cultura/20220313/hrw6uritx5fjpp4prjuxbjgyry.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3637512}, {"title": "La NASA pone fecha a la destrucci\u00f3n de la Tierra", "content": "Tras el \u00e9xito en ventas de papel higi\u00e9nico y aceite de girasol gracias a la huelga de transportistas seguro que con esta noticia ahora le tocar\u00e1 el turno a las estanterias de bebidas alcoh\u00f3licas", "date": "1647208537", "karma": "-51.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647208537", "url": "https://humorcillet.com/2022/03/13/la-nasa-pone-fecha-a-la-destruccion-de-la-tierra/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637513}, {"title": "Dos segundos entre que sacas un cartel en Rusia y te detienen", "content": "Dos segundos entre que sacas un cartel en Rusia y te detienen. Da igual lo que ponga el cartel, en \u00e9ste pone literalmente: \u201cDos palabras\u201d.", "date": "1647208931", "karma": "-50.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647208931", "url": "https://twitter.com/tortondo/status/1503107285790375936", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3637514}, {"title": "As\u00ed retiran un misil ruso sin explotar de una casa en Chernihiv", "content": "Este es el impactante v\u00eddeo que ha compartido el Servicio de Emergencia de Ucrania que muestra c\u00f3mo los efectivos han retirado un misil ruso sin explotar de una casa en Chernihiv. La bomba a\u00e9rea OFAB 500 no lleg\u00f3 a explotar y fue retirada de esta \u00e1rea residencial. Durante la jornada el servicio ha apartado tres misiles.", "date": "1647209365", "karma": "91.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647209365", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-retiran-misil-ruso-sin-explotar-202203131631_video.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637515}, {"title": "La base destru\u00edda en Yavorovsky entrenaba a combatientes internacionales", "content": "La base destru\u00edda en Yavorovsky entrenaba a combatientes internacionales, y seg\u00fan los supervivientes el n\u00famero de muertos es muy superior a los 35 que se han reportado. Gran parte de los supervivientes estar\u00edan huyendo hacia Polonia.", "date": "1647216602", "karma": "1654.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647209540", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1503104768570531845", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3637516}, {"title": "Qu\u00e9 capacidad tiene el ej\u00e9rcito de Ucrania y qu\u00e9 papel juegan las armas de Occidente", "content": "Paso a paso, los soldados ucranianos avanzan y se posicionan en el bosque, cargando armas que resultan demasiado visibles. Si hab\u00eda alguna duda sobre si las armas occidentales estaban llegando a las manos de los soldados ucranianos, las im\u00e1genes publicadas en las redes sociales el jueves disiparon esas preocupaciones. En las im\u00e1genes, se muestra a los soldados de la infanter\u00eda ligera ucraniana, algunos de ellos con los distintivos brazaletes amarillos del pa\u00eds, cargando sobre sus hombros varios tipos de armas antitanque, incluidas las NLAW brit", "date": "1647209851", "karma": "95.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647209851", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/capacidad-ejercito-ucrania-papel-juegan-armas-occidente_1_8827003.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637517}, {"title": "La advertencia del hombre m\u00e1s rico de Rusia: &quot;Podemos volver a 1917&quot;", "content": "Vladimir Potanin, presidente del gigante de los metales Nornickel, y su mayor accionista, dijo que Rusia se arriesgaba a volver a los d\u00edas de la revoluci\u00f3n de 1917 si cerraba la puerta a las empresas e inversores occidentales. Adem\u00e1s, inst\u00f3 al gobierno ruso a proceder con extrema cautela con respecto a la incautaci\u00f3n de activos.", "date": "1647222620", "karma": "1763.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647212407", "url": "https://as.com/diarioas/2022/03/13/actualidad/1647203243_949412.html", "clicks": 0, "votes": "104", "status": "published", "id": 3637526}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 Rusia sigue manteniendo el servicio militar?", "content": "Dos veces al a\u00f1o, las fuerzas armadas rusas reclutan a j\u00f3venes de entre 18 y 27 a\u00f1os. En primavera y oto\u00f1o, env\u00edan una media de 150.000 j\u00f3venes a servir a la Madre Patria durante un a\u00f1o. \u00bfPero por qu\u00e9 Rusia no cambia a un ej\u00e9rcito totalmente profesional, como han hecho la mayor\u00eda de los pa\u00edses europeos?", "date": "1647213251", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647213251", "url": "https://es.rbth.com/technologias/86363-rusia-sigue-manteniendo-servicio-militar", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637527}, {"title": "", "content": "", "date": "1647214812", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647214812", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637528}, {"title": "Los Punsetes - Todo El Mundo Quiere Hacerte Da\u00f1o (Videoclip)", "content": "&quot;Todo El Mundo Quiere Hacerte Da\u00f1o&quot; es el segundo single de lo que ser\u00e1 el primer EP de Los Punsetes editado por Sonido Muchacho en julio de 2021. Disponible en todas las plataformas.", "date": "1647215021", "karma": "59.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647215021", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=E4gsYivf4EU", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637529}, {"title": "En tierra hostil", "content": "2014: Jalis de la Serna llega hasta la cuenca del Donbass, el epicentro del conflicto ucraniano controlado por los separatistas. All\u00ed contacta con un espa\u00f1ol sometido a las consignas prorrusas \u2013Gonzalo, el fixer- y cuya acreditaci\u00f3n permite al equipo moverse por una ciudad fantasma donde reina la anarqu\u00eda y la poblaci\u00f3n civil sobrevive en los s\u00f3tanos.", "date": "1647217783", "karma": "74.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647217783", "url": "https://www.atresplayer.com/antena3/programas/en-tierra-hostil/temporada-1/capitulo-7-Ucrania_5a953d597ed1a8cd77b5d0d7/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637530}, {"title": "Los dos cargueros que fondearon en C\u00edes al inicio del conflicto cambian de bandera a las Islas Marshall para operar en Portugal", "content": "En concreto, al Topaz Don se le permiti\u00f3 amarrar en Viana do Castelo despu\u00e9s del cambio de bandera exigido por la propia Enercom, misma operaci\u00f3n que sigui\u00f3 el Topaz Moskva y que podr\u00eda ser ejemplo para el resto de nav\u00edos rusos.En concreto, al Topaz Don se le permiti\u00f3 amarrar en Viana do Castelo despu\u00e9s del cambio de bandera exigido por la propia Enercom, misma operaci\u00f3n que sigui\u00f3 el Topaz Moskva y que podr\u00eda ser ejemplo para el resto de nav\u00edos rusos.", "date": "1647219120", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647219120", "url": "https://www.farodevigo.es/mundo/2022/03/13/buques-rusos-mudan-pabellon-evitar-63774735.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637531}, {"title": "Descubren que las hormigas pueden ser mejores que los perros para olfatear el c\u00e1ncer", "content": "Un equipo de cient\u00edficos del CNRS, la Universit\u00e9 Sorbonne Paris Nord, el Institut Curie y el Inserm han demostrado que una especie de hormiga, Formica fusca, puede entrenarse para detectar el c\u00e1ncer con la misma precisi\u00f3n que los perros, pero en mucho menos tiempo: 30 minutos de adiestramiento frente a seis a 12 meses de entrenamiento de un perro para detectar el c\u00e1ncer. Las hormigas pueden ser una alternativa m\u00e1s eficiente y rentable para este desaf\u00edo de salud p\u00fablica.", "date": "1647270020", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647219994", "url": "https://es.gizmodo.com/descubren-que-las-hormigas-pueden-ser-mejores-que-los-p-1848648276", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "published", "id": 3637533}, {"title": "Non dago Mikel? / \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 Mikel? (ESP/EUS)", "content": "1985eko azaroaren 26an atxilotu zuen Guardia Zibilak Mikel Zabalza eta 20 egun geroago azaldu zen bere gorpua Bidasoa ibaian. Egia jakiteko eskubideari buruzko dokumentala. / El 26 de Noviembre de 1985 la Guardia Civil detiene a Mikel Zabalza y 20 d\u00edas despu\u00e9s aparece su cuerpo en el r\u00edo Bidasoa. Documental sobre el derecho a conocer la verdad.", "date": "1647222910", "karma": "13.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647222910", "url": "https://www.eitb.tv/es/video/non-dago-mikel/8100/202487/non-dago-mikel-/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637534}, {"title": "", "content": "", "date": "1647227521", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647227521", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637536}, {"title": "Verena, dos a\u00f1os tosiendo cada varios segundos: &quot;Por favor, que investiguen la covid persistente&quot;", "content": "Mientras habla apenas se le nota, pero cuando ya no est\u00e1 tan concentrada en hablar, vuelve a hacerlo. Es menos perceptible que hace un a\u00f1o, cuando NIUS habl\u00f3 con ella por primera vez, pero ah\u00ed est\u00e1. Es como un quejido cada dos segundos. Ya no tose, pero su nariz sigue contray\u00e9ndose. Lleva as\u00ed a\u00f1o y medio, desde que padeci\u00f3 covid en octubre de 2020. Por eso cuando le preguntan c\u00f3mo est\u00e1 responde: &quot;Mejor, pero no estoy bien&quot;.", "date": "1647230489", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647230489", "url": "https://www.niusdiario.es/sociedad/sanidad/verena-tosiendo-segundo-sin-parar-investiguen-covid-persistente-estornudos_18_3295697622.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3637537}, {"title": "Alerta por intentos de tr\u00e1fico de mujeres en las fronteras con Ucrania", "content": "El vasto contingente de personas que escapan de la guerra en Ucrania, que la ONU cifr\u00f3 ayer en m\u00e1s de 2,7 millones desde el inicio de la invasi\u00f3n rusa, supone un incentivo criminal para los traficantes de personas, al estar formado sobre todo por mujeres y ni\u00f1os, una poblaci\u00f3n particularmente vulnerable ante esta actividad delictiva.", "date": "1647231025", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647231025", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220314/8121958/alerta-intentos-trafico-mujeres-fronteras-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3637538}, {"title": "", "content": "", "date": "1647231207", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647231207", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637539}, {"title": "Detenidas dos enfermeras en el Hospital Zendal por robar material sanitario valorado en 5.000 euros en su \u00faltimo d\u00eda de trabajo", "content": "La Polic\u00eda Nacional detuvo la madrugada del pasado 10 de marzo a dos enfermeras del Hospital Isabel Zendal (Madrid) tras robar, en su \u00faltimo d\u00eda de trabajo, instrumental sanitario, material m\u00e9dico y medicamentos por valor de 5.000 euros. Las arrestadas tienen 24 y 23 a\u00f1os y carecen de antecedentes policiales. Alegaron que se llevaban los utensilios m\u00e9dicos y aparatos para donarlos a ayuda humanitaria con destino a la Guerra de Ucrania. Las dos enfermeras estaban destinadas en la UCI del hospital, pero son trabajadoras del 12 de Octubre.", "date": "1647254120", "karma": "2834.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647233660", "url": "https://amp.elmundo.es/madrid/2022/03/14/622e0dbcfdddffe1098b45a2.html", "clicks": 0, "votes": "202", "status": "published", "id": 3637542}, {"title": "EE.UU y la UE exigen a Rusia lo que callan ante Marruecos, potencia ocupante del S\u00e1hara Occidental", "content": "Una de las satisfacciones humanas m\u00e1s placenteras es poner al pr\u00f3jimo deshonesto ante sus propias contradicciones. La guerra de Ucrania, desafortunadamente, sobre todo para el pueblo ucraniano que sufre las consecuencias de la invasi\u00f3n y la guerra. Nos ha ofrecido a los olvidados, ignorados, agredidos y vejados Saharauis durante medio siglo, la satisfacci\u00f3n de poner a los que sostienen al r\u00e9gimen feudal marroqu\u00ed, ante el espejo de sus incoherencias y paradojas.", "date": "1647240003", "karma": "6610.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647233757", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2022/03/eeuu-y-la-ue-exigen-rusia-lo-que-callan.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "418", "status": "published", "id": 3637543}, {"title": "Detectan un precursor de mol\u00e9culas org\u00e1nicas a 440 a\u00f1os luz de la Tierra", "content": "Un equipo de astr\u00f3nomas ha descubierto a 440 a\u00f1os luz de la Tierra un disco planetario, en el que pueden estar form\u00e1ndose otros mundos como la Tierra, que contiene unas mol\u00e9culas precursoras de la vida. El descubrimiento sugiere que ese proceso c\u00f3smico forma parte de la g\u00e9nesis planetaria.", "date": "1647234703", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647234703", "url": "https://www.epe.es/es/tendencias-21/20220313/detectan-precursor-moleculas-organicas-440-13365075", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637544}, {"title": "El jam\u00f3n de \u2018pata negra\u2019, en peligro por la contaminaci\u00f3n gen\u00e9tica del cerdo ib\u00e9rico", "content": "A d\u00eda de hoy, no existe ninguna garant\u00eda de que los ejemplares censados en el libro geneal\u00f3gico del ib\u00e9rico posean los caracteres acreditativos de pureza racial, ya que alrededor del 90% de las hembras reproductoras (500.000 animales seg\u00fan recoge la versi\u00f3n digital a finales del a\u00f1o 2018, publicada en la web oficial del Ministerio de Agricultura) carecen de genealog\u00eda conocida y son tipificadas y calificadas como de pura raza ib\u00e9rica mediante un reconocimiento visual de sus hechuras morfol\u00f3gicas. En ning\u00fan caso son hembras de pura raza.", "date": "1647235346", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647235346", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-14/jamon-genetica-cerdo-iberico/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3637545}, {"title": "", "content": "", "date": "1647235313", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647235313", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637546}, {"title": "Valentia-Valencia", "content": "El art\u00edculo no lleva a la creaci\u00f3n de la ciudad el a\u00f1o 138 a.C.", "date": "1647279017", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647235469", "url": "https://cosasdehistoriayarte.blogspot.com/2022/02/valentia-valencia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3637547}, {"title": "La Venus de Willendorf se habr\u00eda fabricado en Italia", "content": "Un nuevo estudio de la famosa figura de la Venus de Willendorf ha determinado que la piedra caliza de la que estaba hecha se origin\u00f3 cerca del lago de Garda, bastante lejos del lugar en donde se encontr\u00f3 en Austria.", "date": "1647238815", "karma": "-29.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647238815", "url": "https://elretohistorico.com/willendorf-se-habria-fabricado-en-italia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3637549}, {"title": "El estafador de Tinder, v\u00edctima de su propia trampa: una chica lo enga\u00f1a y le roba m\u00e1s de 5.500 euros", "content": "Simon Leviev, conocido popularmente como el Estafador de Tinder, ha sido v\u00edctima de su propia trampa. Una chica ha conseguido robarle m\u00e1s de 5.500 euros en una estafa. Lo ha enga\u00f1ado haci\u00e9ndole creer que trabajaba para Instagram y que le verificar\u00eda su perfil a cambio de 6.000 d\u00f3lares y el hombre ha picado, unos hechos que han sorprendido a todo el mundo teniendo en cuenta la amplia experiencia de Simon este tipo de estafas.", "date": "1647238096", "karma": "36.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647238096", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/es/noticias/estafador-tinder-netflix-victima-engana-instagram_61456_102.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637550}, {"title": "Fui operador de misiles nucleares y ha habido m\u00e1s \u201ccasi accidentes\u201d de los que el mundo conoce", "content": "Con 22 a\u00f1os de edad, controlaba un misil nuclear que pod\u00eda vaporizar una metr\u00f3polis. Me alegro de que la gente est\u00e9 hablando, por fin, de la amenaza existencial que suponen las armas nucleares.", "date": "1647244519", "karma": "2630.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647238116", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/operador-misiles-nucleares-habido-accidentes-mundo-conoce_129_8820950.html", "clicks": 0, "votes": "163", "status": "published", "id": 3637551}, {"title": "Los gastos b\u00e1sicos de las familias se encarecen un 22,3% en Espa\u00f1a durante el mes de febrero", "content": "Los alimentos suben un 5,6% de media, con alzas superiores al 30% en el aceite, mientras la energ\u00eda que usan los hogares cuesta un 60,3% y el suministro de agua es un 1,2% m\u00e1s caro.", "date": "1647238554", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647238554", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-03-14/gastos-basicos-familias-se-encarecen/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3637552}, {"title": "", "content": "", "date": "1647238718", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647238718", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637553}, {"title": "", "content": "", "date": "1647238726", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647238726", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637554}, {"title": "La construcci\u00f3n de las v\u00edas romanas", "content": "\u00bfQu\u00e9 t\u00e9cnicas usaban los romanos para construir sus famosas v\u00edas? Recreaci\u00f3n paso a paso en una animaci\u00f3n 3D.", "date": "1647239185", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647239185", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Cd75xrJk6nA", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637555}, {"title": "El monstruo que mata bosques - la procesionaria (Basquecraft)", "content": "La procesionaria es una oruga que causa bastantes problemas en los bosques hoy en d\u00eda. Y no solo eso, tambi\u00e9n puede llegar a da\u00f1ar a las personas y especialmente a nuestras mascotas como a los perros. Pero, realmente, \u00bfqu\u00e9 es este bicho y cu\u00e1l es su peligro real? Su expansi\u00f3n preocupa, ya que la procesionaria est\u00e1 llegando a varios lugares de Europa. Especialmente, acaba con pinos, abetos y cedros. Un verdadero peligro para la naturaleza si llega a expandirse m\u00e1s.", "date": "1647277814", "karma": "1385.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647239319", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZvwnhygRqok", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3637556}, {"title": "\u00bfEs usted trabajador temporal? Prep\u00e1rese para rotar y rotar", "content": "\u00bfHa notado usted en su empresa que hay menos contrataci\u00f3n temporal? Posiblemente la respuesta sea que no. Hemos planteado una serie de preguntas a Dolores Justo Mateo, abogada de Leg\u00e1litas, para saber en qu\u00e9 momento de relaciones laborales estamos.", "date": "1647239867", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647239867", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/amp/noticia/economia/2022/03/13/trabajador-temporal-preparese-rotar-rotar/0003_202203G13P29992.htm", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637557}, {"title": "Rusia ha solicitado ayuda militar a China, seg\u00fan EE.UU", "content": "La revelaci\u00f3n ha llegado en la v\u00edspera de un encuentro de alto nivel en Roma entre el jefe diplom\u00e1tico de China , Yang Jiechi, y el asesor de seguridad nacional de EE.UU., Jake Sullivan. El propio Sullivan advirti\u00f3 este domingo a China de que se enfrentar\u00e1 a represalias por parte de Washington si colabora con Mosc\u00fa para que Rusia pueda evadir las sanciones econ\u00f3micas impuestas por Occidente por la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1647239651", "karma": "-60.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647239651", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-rusia-solicitado-ayuda-militar-china-segun-eeuu-202203140103_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637558}, {"title": "El Gobierno de Rusia anuncia orden de detenci\u00f3n contra el multimillonario George Soros, principal promotor del conflicto en Ucrania", "content": "El Gobierno de Rusia anuncia orden de detenci\u00f3n contra el multimillonario George Soros, principal promotor del conflicto en Ucrania", "date": "1647239747", "karma": "-38.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647239747", "url": "https://www.omnia.com.mx/noticia/211969", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3637559}, {"title": "Vivir en palacetes por 350 euros al mes: el &quot;esc\u00e1ndalo&quot; que beneficia a decenas de cargos de la Agencia Tributaria", "content": "Enormes viviendas de propiedad p\u00fablica por alquileres ultrarreducidos para altos funcionarios cuyo sueldo supera los 100.000 euros anuales. Es la situaci\u00f3n en la que se encuentran desde hace a\u00f1os m\u00e1s de una veintena de cargos de la Agencia Estatal de Administraci\u00f3n Tributaria (AEAT).", "date": "1647242120", "karma": "6961.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647240066", "url": "https://www.eldiario.es/economia/vivir-palacetes-350-euros-mes-escandalo-beneficia-decenas-cargos-agencia-tributaria_130_8824009.html?goal=0_10e11ebad6-65edadc600-56350561&mc_cid=65edadc600&mc_eid=d3b2f297a0", "clicks": 0, "votes": "402", "status": "published", "id": 3637560}, {"title": "Vivir en palacetes por 350 euros al mes: el \u201cesc\u00e1ndalo\u201d que beneficia a decenas de cargos de la Agencia Tributaria", "content": "Hay m\u00e1s de 30 inmuebles del Estado donde viven funcionarios del organismo, entre ellos, m\u00e1s de un tercio de sus delegados especiales; en muchos casos son los funcionarios mejor pagados de la provincia", "date": "1647240110", "karma": "-62.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647240110", "url": "https://www.eldiario.es/economia/vivir-palacetes-350-euros-mes-escandalo-beneficia-decenas-cargos-agencia-tributaria_130_8824009.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3637561}, {"title": "&quot;Bronca&quot; entre Revilla y Ribera en la Conferencia de Presidentes por el tema del lobo", "content": "&quot;Cualquiera que vaya a Cantabria los puede encontrar en la entrada de los pueblos&quot;, se queja Revilla, que avisa que va a haber &quot;una desgracia&quot;.", "date": "1647240436", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647240436", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/bronca-entre-revilla-y-ribera-en-la-conferencia-de-presidentes-por_es_622e6b1ee4b0fe0944d770ac", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637562}, {"title": "Distinguishing Advantages of Using Half Box Soap Packaging", "content": "<p>Soaps are all over the marketplace. Too many industrial and home-made soap brands out there producing soaps for the everyday hygiene needs of people.</p><p>In such a huge number of different soap companies vying to sell their soaps the most &ndash; it becomes hard to make a specific soap stand out.</p><p>More so, the competition becomes more complex when it is a matter of uniquely presenting soaps in the limelight.</p><p>Also, a lot of soap types are out there that are packed in custom soap boxes. Businesses use these boxes to give a stand apart appeal to their different so customers don&rsquo;t feel confused and make a quick buying decision.</p><p>But there is another type of soap packaging that&rsquo;s proven to be way more highly converting as compared with other types of packaging.</p><p>This soap packaging is called the half box.</p><p>As the name suggests, this type of packaging effectively shows off the overall body of the soap. Mostly, this packaging is ideal for packing homemade soaps for a flair.</p><p>In this blog post, we shall discuss the special benefits your business gets upon using soap packaging in the half box style.</p><h2>Reason to Pack Homemade Soaps in Half Box Soap Packaging</h2><p>This packaging is ideal for packing your different types of homemade soaps for a reason.</p><p>It refers to the fact that soaps that are homemade are mostly uneven in shape. Which is to say that the cutting of homemade soaps and their overall texturing is not as precise as the ones made industrially.</p><p>Homemade soap makers should see this as a advantage and show off the different shape of their homemade product openly.</p><p>This is where half box packaging for soaps comes into play as it offers the following advantages in terms of aesthetic appeal.</p><h3>Benefits of Half Made Boxes</h3><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;These boxes are ideal for showing off the textures and beautiful shades of soaps</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;These boxes instantly grab the attention of customers in retail aisles and tempts them to check out the packaging</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;These boxes uplift the appeal in such a way that the whole packaging look high-end and exotic</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Such soap packaging boxes help you to build a unique brand identity and uplift brand image as unique and innovative</p><h2>Special Feel of Texture and Super Printing Capability</h2><p>Soap boxes in half style are made with high quality materials and are cost effective to make when ordered on a wholesale discount.</p><h3>Materials Ideally Opted</h3><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Superior grade cardboard</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;High strength kraft</p><p>Both the materials mentioned above are high quality stocks and they are popular for enabling superior quality of imprints.</p><h2>The Advantage of Going Eco-friendly</h2><p><a href=\"https://packagingbee.com/custom-soap-packaging-boxes/\">Half Box soap packaging</a> is proven to dramatically boost the sales of home-made soaps when packed in sustainable packaging boxes.</p><p>Going eco-friendly in packaging choices has a huge advantage of attracting a specific class of audience to your brand.</p><p>We all know that environment conservation is the global talk today and customers are becoming super conscious about the choices they make.</p><p>Soap users highly appreciate when the brands they love strive to move towards eco-friendly packaging practices.</p><p>Fortunately, this is the time to use sustainable solution for creating soap packaging.</p><p>Both cardboard and kraft are eco-friendly in nature.</p><h3>Special Qualities Eco-friendly Stocks for Half Box Soap Packaging Boxes</h3><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;These boxes are chemical free and not hazardous to the environment</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;These boxes are made from recyclable materials and they can be put effectively recycled again</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;These boxes help to contribute share in the global efforts for recycling</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Customers perceive your homemade soaps brand as an entity that loves mother nature</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Customer will be happily willing to pay you a premium for following eco-friendly packaging practices</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;These boxes help you in the long term for gaining customer traction and building a loyal customer base</p><h2>Effect of Half Box Soap Packaging on Retail Shelves</h2><p>Such soap boxes give a new life to your branding efforts.</p><h3>Ways Half Box Increase Sales</h3><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;A branded logo on top looks beautiful and gives off a high-level branded appeal when the logo is stamped in silver foiling.</p><p>&middot;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;You get ample space for branding and design elements. It allows you to get creative and make an entirely unique packaging for your soap brand.</p><h2>Concluding the Discussion on Advantageous Points</h2><p>&nbsp;</p><p>The above-mentioned aspects bring us to the conclusion that introducing the right type of customizations make half box soap packaging a game changer. Well-designed custom soap boxes not only boost your sales by manifolds, but they are also cheap to get when ordered on a wholesale basis. The already mentioned peculiarity and competitive edge that these boxes bring to your soap business is what makes them such a stand apart option.</p>", "date": "1647240509", "karma": "-2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647240509", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3637563}, {"title": "La confidencialidad y la protecci\u00f3n contra despido por denunciar ante Inspecci\u00f3n de Trabajo", "content": "Muchos trabajadores se hacen la misma pregunta: \u201c\u00bfsi presento denuncia ante Inspecci\u00f3n de Trabajo, la empresa va a saber que soy yo?\u201d La suelen rematar con la siguiente pregunta: \u201c\u00bfme pueden despedir por eso?\u201d Vamos a analizar estas preguntas perfectamente absurdas. cuadrado(); Lo principal es que tanto la legislaci\u00f3n nacional como la internacional obligan a la Inspecci\u00f3n a considerar confidencial el origen de cualquier queja que conozcan. La Inspecci\u00f3n ni siquiera le puede decir a la empresa si una supuesta visita (...)", "date": "1647255603", "karma": "2129.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647241221", "url": "https://laboro-spain.blogspot.com/2022/03/despido-denuncia-inspeccion-trabajo.html", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3637564}, {"title": "&quot;Daniel Estulin: Ucronazis, nos estaban buscando? Aqu\u00ed estamos. Bienvenidos al infierno. Z+V&quot; [im\u00e1genes sensibles] (eng)", "content": "Manifestaciones de Daniel Estulin en su cuenta de Twitter con un v\u00eddeo.", "date": "1647241790", "karma": "-12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647241790", "url": "https://twitter.com/EstulinDaniel/status/1502896142958350336?ref_src=twsrc^tfw|twcamp^tweetembed|twterm^1502896142958350336|twgr^|twcon^s1_c10&ref_url=", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637565}, {"title": "USA: &quot;Gracias, Vladimir... por ser un perfecto imb\u00e9cil&quot;", "content": "En algunos foros militares de \u00e9sos que suelen errar poco en sus aportaciones, coincidentes en muchos casos con las del ISW, ciertos usuarios con nicks ilustres empiezan a dar cifras y datos que nos permiten dibujar un futuro en el que la sumisi\u00f3n de Ucrania a Mosc\u00fa va a ser completamente irrelevante en el caso que se haga posible. En primer lugar, ya es innegable que el ej\u00e9rcito de tierra ruso, o quiz\u00e1 ser\u00eda mejor hablar del sovi\u00e9tico, toda vez que la mayor parte de sus blindados y transportes son de esa etapa, no es un ej\u00e9rcito modernizado ni", "date": "1647241805", "karma": "-77.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647241805", "url": "https://ecolnomia.blogspot.com/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3637566}, {"title": "La democracia iliberal de la Uni\u00f3n Europea", "content": "A pesar de que la democracia est\u00e9 m\u00e1s extendida que nunca, hay numerosos signos que indican que se est\u00e1 produciendo una tercera ola de autocratizaci\u00f3n, entendiendo como tal el declive de los atributos democr\u00e1ticos y el alejamiento de la democracia plena. [Por Astrid Barrio]", "date": "1647241860", "karma": "61.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647241860", "url": "https://politicaprosa.com/es/la-democracia-iliberal-de-la-union-europea/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637567}, {"title": "El bitcoin sufre antes de la votaci\u00f3n del parlamento europeo que puede abrir las puertas a su prohibici\u00f3n", "content": "El bitcoin y las criptomonedas se han mantenido todo el fin de semana en modo correctivo antes de que una comisi\u00f3n del Parlamento Europeo vote este lunes el nuevo marco regulador para los criptoactivos, bajo el nombre de Markets in Crypto Assets (MiCA), que pone bajo el foco el modelo de prueba de trabajo (Proof of work - PoW), lo que podr\u00eda acelerar la aprobaci\u00f3n de una medida que, seg\u00fan los ejecutivos del sector, podr\u00eda pr\u00e1cticamente prohibir las principales monedas digitales, como el bitcoin y el ethereum, en Europa.", "date": "1647242045", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647242045", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias_amp/criptodivisas/el-bitcoin-sufre-antes-de-la-votacion-del-parlamento-europeo-que-puede-abrir-las-puertas-a-su-prohibicion--9388625.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637568}, {"title": "", "content": "", "date": "1647242681", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647242681", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637569}, {"title": "Rusia cierra Instagram: 80 millones de personas no pueden usar la red social desde este lunes", "content": "El Kremlin responde as\u00ed a la decisi\u00f3n de Meta de permitir a sus usuarios publicar contenido de odio en contra de los soldados rusos o deseando la muerte de Putin. Instagram es la tercera red social m\u00e1s utilizada en Rusia.", "date": "1647242771", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647242771", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/aplicaciones/rusia-cierra-instagram-80-millones-de-personas-no-pueden-usar-la-red-social-desde-este-lunes-4970074/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3637570}, {"title": "Los brit\u00e1nicos que ofrezcan su casa a refugiados ucranianos recibir\u00e1n 350 libras mensuales", "content": "Los brit\u00e1nicos que acojan en su casa a ucranianos que huyen de la invasi\u00f3n rusa recibir\u00e1n 350 libras esterlinas", "date": "1647242758", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647242758", "url": "https://www.eliberico.com/britanicos-que-ofrezcan-su-casa-a-refugiados-ucranianos-recibiran-un-pago-mensual-de-350-libras/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637571}, {"title": "El Sporting contin\u00faa su ca\u00edda hacia el abismo", "content": "Los rojiblancos se dejan remontar en casa por el Tenerife (1-2) y terminan abatidos y a solo cinco", "date": "1647242841", "karma": "-32.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647242841", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/13/el-sporting-continua-su-caida-hacia-el-abismo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637572}, {"title": "Elecciones en Colombia: Petro, Fajardo y Guti\u00e9rrez ganan en la consulta presidencial y Pacto Hist\u00f3rico lidera los primeros resultados en el Congreso", "content": "En opini\u00f3n de Carolina Cepeda, docente de la Universidad Javeriana de Colombia, el panorama en C\u00e1mara y Senado refleja una transformaci\u00f3n del Congreso, &quot;pero no radicalmente&quot; y, pese a que la izquierda estar\u00eda liderando, no significa una victoria &quot;completa&quot; de esa fuerza. &quot;El Congreso sigue bastante dividido y quien quiera que gane las elecciones [presidenciales] va a tener una serie de problemas a la hora de buscar alianzas&quot;, advierte.", "date": "1647242994", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647242994", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423690-elecciones-legislativas-colombia-petro-fajardo", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637573}, {"title": "Hailey Bieber sufre un ictus semanas despu\u00e9s de su infecci\u00f3n por covid-19", "content": "Hailey Bieber, de 25 a\u00f1os, ha confirmado este fin de semana que hace unos d\u00edas tuvo que ser hospitalizada en Palm Springs (California) despu\u00e9s de sufrir s\u00edntomas propios de un derrame cerebral. Tras los ex\u00e1menes m\u00e9dicos, los especialistas encontraron que la modelo y esposa del cantante Justin Bieber presentaba un peque\u00f1o co\u00e1gulo de sangre en su cerebro.", "date": "1647243067", "karma": "4.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647243067", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/03/13/hailey-bieber-sufre-ictus-cerebral-semanas-despues-infeccion-covid-19/00031647182770858200693.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637574}, {"title": "Los fan\u00e1ticos de Estados Unidos encienden con m\u00e1s armas a Ucrania mientras Rusia, Ucrania y Europa intensifican los esfuerzos diplom\u00e1ticos (ING)", "content": "Pero a Estados Unidos en realidad no le importa restaurar la paz en Ucrania, ya que est\u00e1 demasiado lejos del conflicto, y el objetivo final de Washington es extender el conflicto y maximizar el da\u00f1o a Rusia, socavar la econom\u00eda de la UE y fortalecer su presencia militar y control sobre el continente europeo. dijeron los expertos. Seg\u00fan Reuters, Estados Unidos dijo el s\u00e1bado que apresurar\u00eda el, envi\u00f3 de hasta 200 millones de d\u00f3lares en armas peque\u00f1as, antitanque y antia\u00e9reas adicionales a Ucrania. Traduccion #1", "date": "1647243551", "karma": "22.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647243551", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202203/1254758.shtml", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637575}, {"title": "Ucrania se convierte en un punto de encuentro internacional para neonazis y mercenarios [EN]", "content": "Ucrania se est\u00e1 convirtiendo en un punto de encuentro para neonazis y mercenarios de todo el mundo. Se les est\u00e1 dando la oportunidad de luchar, matar y ganar experiencia en condiciones de guerra reales. El bandidaje desenfrenado resultante est\u00e1 exacerbando y prolongando la guerra. Adem\u00e1s, la movilizaci\u00f3n de esas fuerzas es un peligro para la clase obrera de los pa\u00edses de los que proceden los mercenarios. Las tropas de choque fascistas de Mussolini, que aterrorizaron a los trabajadores italianos despu\u00e9s de la Primera Guerra Mundial, los Freiko", "date": "1647243422", "karma": "45.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647243422", "url": "https://www.wsws.org/en/articles/2022/03/12/ukra-m12.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3637576}, {"title": "Emisarios del Govern viajaron a Mosc\u00fa en 2020 para negociar en secreto el apoyo de Putin", "content": "Un alto cargo de la Generalitat y la mano derecha de Puigdemont, Josep Llu\u00eds Alay, se reunieron en Mosc\u00fa, al menos hasta 2020, con agentes de Inteligencia, periodistas involucrados en las campa\u00f1as de propaganda y desinformaci\u00f3n del Kremlin y un consejero del Ministerio de Energ\u00eda de ese pa\u00eds para abrir un canal de colaboraci\u00f3n secreto con la Administraci\u00f3n de Putin.", "date": "1647243729", "karma": "0.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647243729", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-14/rusia-putin-govern-viajaron-moscu-2020-kremlin-ucrania_3389781/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637577}, {"title": "Guerra de Ucrania: c\u00f3mo Israel ayuda a Putin a aplastar las protestas contra la guerra en Rusia", "content": "El gobierno israel\u00ed ha autorizado a la compa\u00f1\u00eda israel\u00ed Cellebrite a vender su dispositivo de pirater\u00eda de tel\u00e9fonos m\u00f3viles al Comit\u00e9 de Investigaci\u00f3n de la Federaci\u00f3n Rusa (Sledstvenny Komitet), que sirve al presidente Putin como una herramienta clave de represi\u00f3n interna y persecuci\u00f3n pol\u00edtica en el pa\u00eds. El dispositivo, conocido como Universal Forensic Extraction Device (UFED), que permite extraer toda la informaci\u00f3n para un tel\u00e9fono m\u00f3vil y recuperar la informaci\u00f3n que se borr\u00f3.", "date": "1647243633", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647243633", "url": "https://www.haaretz.com/world-news/ukraine-war-how-israel-is-helping-putin-1.10656759", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637578}, {"title": "Consejos para evitar estr\u00e9s por conflicto Rusia-Ucrania:", "content": "Con estas acciones mentales ver\u00e1 como su indiferencia al conflicto crece.", "date": "1647243643", "karma": "20.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647243643", "url": "https://twitter.com/gorkaotxoa/status/1502920549537878018", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637579}, {"title": "De los 20.319 millones repartidos hasta 2025, 18.461 sirven para financiar los permisos de paternidad y maternidad o las escuelas infantiles", "content": "De los 20.319 millones repartidos hasta 2025, 18.461 sirven para financiar los permisos de paternidad y maternidad o las escuelas infantiles. Es decir, si tienes un hijo o una hija, lo que garantiza que lo puedas cuidar con respaldo econ\u00f3mico es este Plan. Y lo dem\u00e1s es ruido.", "date": "1647243698", "karma": "12.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647243698", "url": "https://twitter.com/PODEMOS/status/1501548960695177218", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3637580}, {"title": "El Gobierno plantea limitar beneficios y dividendos al Ibex para afrontar la crisis", "content": "Moncloa traslada a los agentes sociales la necesidad de ajustar los m\u00e1rgenes empresariales en el marco de un acuerdo de rentas que garantice subidas salariales moderadas para evitar una espiral inflacionista.", "date": "1647243779", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647243779", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/gobierno-beneficios-dividendos-ibex-empresas-crisis/2862032/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637581}, {"title": "La Abogac\u00eda espa\u00f1ola crea una red de asistencia legal a refugiados ucranianos", "content": "Letrados de oficio especializados en extranjer\u00eda ayudar\u00e1n a tramitar las solicitudes de protecci\u00f3n temporal. Unos 40 colegios de abogados ya han puesto en marcha canales espec\u00edficos para realizar estas gestiones.", "date": "1647288045", "karma": "133.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647244015", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/la-abogacia-espanola-crea-una-red-de-asistencia-legal-a-refugiados-ucranianos/2862140/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3637582}, {"title": "Carles Puigdemomt. Dirigentes del proces buscaron apoyo en Rusia hasta 02/20", "content": "Relaciones de diversos miembros del equipo de Puigdemomt con el Kremlin", "date": "1647244126", "karma": "-33.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647244126", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220314/carles-puigdemont-dirigentes-proces-apoyo-rusia-13353539", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3637583}, {"title": "Falsas verificaciones para desinformar sobre el ataque ruso a Ucrania", "content": "Los investigadores y fact-checkers estudian c\u00f3mo avanza la ola de desinformaci\u00f3n que ha surgido desde el ataque de Rusia contra Ucrania para identificar qu\u00e9 formatos adoptan estos contenidos. Una de las estrategias detectadas es una campa\u00f1a que busca desinformar a trav\u00e9s de falsos desmentidos o verificaciones de falsa bandera que ha documentado el equipo del Media Forensics Hub de la Universidad de Clemson y la organizaci\u00f3n ProPublica en una investigaci\u00f3n y tambi\u00e9n ha identificado Maldita.es en Espa\u00f1a. En esa investigaci\u00f3n se documenta el\u2026", "date": "1647244085", "karma": "112.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647244085", "url": "https://maldita.es/malditateexplica/20220311/verificaciones-falsas-bandera-desinformacion-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637585}, {"title": "La guerra entre Rusia y Ucrania saca a la luz la hipocres\u00eda de Europa sobre Palestina", "content": "Antes de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, responsables pol\u00edticos de la UE me preguntaban en el curso de algunos encuentros qu\u00e9 pod\u00edan hacer los europeos para hacer frente a la injusticia en Palestina. Pero al sugerirles algunas intervenciones adecuadas la respuesta que obten\u00eda eran sonrisas falsas, ojos como platos o comentarios acerca de que son reivindicaciones poco realistas. Por ejemplo, cuando suger\u00eda que los europeos deber\u00edan apoyar la campa\u00f1a de Boicot la respuesta era: \u201cNo, no, eso pertenece a otra \u00e9poca\u201d. Cuando recomendaba que Europa....", "date": "1647244299", "karma": "94.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647244299", "url": "https://nuevarevolucion.es/la-guerra-entre-rusia-y-ucrania-saca-a-la-luz-la-hipocresia-de-europa-sobre-palestina/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637586}, {"title": "&quot;Son todo un ejemplo&quot;: Rufi\u00e1n arrasa en redes tras comparar a los reyes con Maradona por presidir un congreso sobre ganarse la vida", "content": "A lo largo de este domingo se ha viralizado, a trav\u00e9s de las redes sociales, el anuncio de un congreso internacional titulado 'Ganarse la vida: g\u00e9nero y trabajo a trav\u00e9s de los siglos'. Un evento desarrollado por la Universidad de Granada, que se celebrar\u00e1 entre el 12 y el 16 de septiembre de este mismo a\u00f1o en Pampaneira (Granada), que estar\u00e1 presidido por los Reyes de Espa\u00f1a. Tras la publicaci\u00f3n de este cartel, en el que se puede ver la imagen de Felipe VI y Letizia liderando el congreso, las redes sociales se han llenado de todo tipo de\u2026", "date": "1647244243", "karma": "42.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647244243", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/14/son-todo-un-ejemplo-rufian-arrasa-en-redes-tras-comparar-a-los-reyes-con-maradona-por-presidir-un-congreso-sobre-ganarse-la-vida/", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3637587}, {"title": "Plazas de toros, hoteles, colegios: los campos de concentraci\u00f3n del franquismo por los que pasas sin saber que lo fueron", "content": "El franquismo no tard\u00f3 ni 24 horas en abrir el primer campo de concentraci\u00f3n en Espa\u00f1a. Desde la sublevaci\u00f3n militar en julio de 1936 hasta bien entrada la dictadura, fueron casi 300 los recintos de este tipo que funcionaron como m\u00e9todo de represi\u00f3n. Aunque algunos fueron levantados desde cero, la mayor\u00eda eran edificios que ya exist\u00edan: iglesias, conventos, colegios, dotaciones militares, plazas de toros, campos de f\u00fatbol o prisiones.", "date": "1647244365", "karma": "101.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647244365", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/plazas-toros-hoteles-colegios-campos-concentracion-franquismo-pasas_1_8789165.html", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "queued", "id": 3637588}, {"title": "La guerra de Ucrania y la pandemia vuelven a poner a los mayores de 65 a\u00f1os como salvadores de los suyos ante las estrecheces", "content": "La econom\u00eda mundial -y por ende, la espa\u00f1ola- sufri\u00f3 un fuerte varapalo con la pandemia del coronavirus primero y la guerra en Ucrania, despu\u00e9s, que ha terminado bruscamente con los intentos de recuperaci\u00f3n existentes. Una vez m\u00e1s, ser\u00e1n los mayores de 65 a\u00f1os, los que m\u00e1s ahorros tienen, quienes evitar\u00e1n deshaucios de sus hijos, cuidar\u00e1n a los nietos para que los suyos no tengan que pagar guarder\u00edas y, cuando sea necesario, llenar\u00e1n la cesta de la compra de sus familias, aunque ya no vivan en casa.", "date": "1647244675", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647244675", "url": "https://www.publico.es/economia/guerra-rusia-ucrania-guerra-ucrania-pandemia-vuelven-poner-mayores-50-anos-salvadores-estrecheces.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637589}, {"title": "Rusia ataca una de las mayores plantas de alimentos congelados de Ucrania", "content": "\u00abEste es un castigo colectivo\u00bb Rusia ataca una de las mayores plantas de alimentos congelados de Ucrania  en un golpe directo al suministro para quienes resisten en Kiev y alrededores", "date": "1647244677", "karma": "90.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647244677", "url": "https://twitter.com/mikelayestaran/status/1503261199923875844", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637591}, {"title": "Argentina suspende registro para nuevas exportaciones de aceite y harina de soja", "content": "El Gobierno argentino suspendi\u00f3 el domingo el registro para nuevas exportaciones de aceite y harina de soja , seg\u00fan un comunicado de la Subsecretar\u00eda de Mercados Agropecuarios. La medida de Argentina, el principal exportador mundial de aceite y harina de soja, se toma en medio de un fuerte aumento de los precios internacionales debido a la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania. La suspensi\u00f3n rige desde el domingo &quot;hasta nuevo aviso&quot;, seg\u00fan el comunicado.", "date": "1647244653", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647244653", "url": "https://tn.com.ar/agencias/reuters/2022/03/13/argentina-suspende-registro-para-nuevas-exportaciones-de-aceite-y-harina-de-soja/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637592}, {"title": "La Amazon\u00eda est\u00e1 a punto de sucumbir ante la crisis clim\u00e1tica y convertirse en una sabana", "content": "Sin la capacidad de mantener su verdor caracter\u00edstico frente a distintas perturbaciones, la Amazon\u00eda se encuentra cada vez m\u00e1s cerca de un punto de no retorno en el que el bosque tropical dar\u00eda paso a una sabana, transformando definitivamente una de las ecorregiones con mayor biodiversidad del planeta.", "date": "1647244727", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647244727", "url": "https://www.ngenespanol.com/ecologia/la-amazonia-esta-a-punto-de-sucumbir-ante-la-crisis-climatica-y-convertirse-en-una-sabana/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637593}, {"title": "Black Sabbath - War Pigs", "content": "Cerdos de la Guerra, Los generales concentraron a sus tropas, como brujas en misas negras. Mentes enfermas que traman destrucci\u00f3n. Brujos de la construcci\u00f3n de la muerte. En los campos hay cuerpos quem\u00e1ndose, mientras la m\u00e1quina de guerra sigue rodando. Muerte y odio a la humanidad envenenan sus lavados cerebros. \u00a1Oh, Se\u00f1or, s\u00ed! Los pol\u00edticos se ocultan lejos. Ellos s\u00f3lo empezaron la guerra, \u00bfpor qu\u00e9 deber\u00edan salir a luchar? Ese papel lo dejan para los pobres. El tiempo dir\u00e1 sobre sus deseos de poder. Hacen la guerra...", "date": "1647245178", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647245178", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tJwL3fsU2N0", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3637595}, {"title": "La sequ\u00eda pone en jaque la producci\u00f3n de yerba mate en Argentina", "content": "&quot;Las plantas est\u00e1n marchitas, el 60% est\u00e1 muerto, las p\u00e9rdidas son millonarias y seguimos cayendo, todav\u00eda no tocamos fondo. La situaci\u00f3n es de desastre total&quot;, resume para la AFP Orlando Stvass, vicepresidente de la Cooperativa Agr\u00edcola Liebig, productora de la marca Playadito, l\u00edder en ventas en el pa\u00eds sudamericano. En los yerbales de Colonia Liebig las plantas, usualmente de un verde profundo, son un mar marr\u00f3n de arbustos secos. &quot;Se quemaron como en un horno&quot;, refiere el ingeniero agr\u00f3nomo Alberto M\u00fcller mientras recorre la plantaci\u00f3n.", "date": "1647251125", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647245039", "url": "https://www.rfi.fr/es/m\u00e1s-noticias/20220311-la-sequ\u00eda-pone-en-jaque-la-producci\u00f3n-de-yerba-mate-en-argentina", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3637597}, {"title": "", "content": "", "date": "1647245046", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647245046", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637598}, {"title": "Razia Sult\u00e1n, la primera y \u00fanica mujer gobernante musulmana de la historia de la India", "content": "Todo el mundo sabe que la capital de la India es Nueva Delhi. Lo que ya no resulta tan conocido es que el adjetivo se debe a que tambi\u00e9n hay una Vieja Delhi, el barrio primigenio de esa ciudad, que tiene sus atractivos tur\u00edsticos: la mezquita Jama Masjid, el Fuerte Rojo y el Qutub Minar son quiz\u00e1 los m\u00e1s destacados. Pero si un viajero desea descubrir algo realmente curioso debe adentrarse en el caos urban\u00edstico y humano para acercarse a Mohalla Bulbuli Khana, cerca de la Puerta de Turkman, donde, en un recodo deslucido y (...)", "date": "1647245420", "karma": "125.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647245420", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/razia-sultan-la-primera-y-unica-mujer-gobernante-musulmana-de-la-historia-de-la-india", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637599}, {"title": "", "content": "", "date": "1647245634", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647245634", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637601}, {"title": "Nacen los premios F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente, que premiar\u00e1n la divulgaci\u00f3n medioambiental y cient\u00edfica en Espa\u00f1a", "content": "Con motivo del 42 aniversario del fallecimiento en un accidente de avi\u00f3n del naturalista burgal\u00e9s F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente, su hija Odile y la empresa de contenidos cient\u00edfica 119 Element han anunciado la creaci\u00f3n de los premios F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente, que reconocer\u00e1n y recompensar\u00e1n iniciativas de divulgaci\u00f3n medioambiental y cient\u00edfica.", "date": "1647245816", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647245816", "url": "https://www.europapress.es/sociedad/medio-ambiente-00647/noticia-nacen-premios-felix-rodriguez-fuente-premiaran-divulgacion-medioambiental-cientifica-espana-20220314090050.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637602}, {"title": "Afraid To Shoot Strangers - Iron Maiden (subtitulado espa\u00f1ol)", "content": "Esta es una canci\u00f3n sobre la mierda que es la guerra,... guerras que inician los pol\u00edticos y luego tienen que ser terminadas por personas comunes que realmente no quieren matar a nadie. La canci\u00f3n se llama &quot;Temor de disparale a extra\u00f1os&quot;. (Bruce Dickinson, Donington, 1992) Afraid to shoot strangers / Iron Maiden / subtitulado en espa\u00f1ol", "date": "1647255645", "karma": "86.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647245823", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fbPxfyBRpxI", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "published", "id": 3637603}, {"title": "La Bolsa de Mosc\u00fa cierra por tercera semana consecutiva", "content": "La Bolsa de Mosc\u00fa (MOEX) permanecer\u00e1 cerrada al menos hasta el pr\u00f3ximo lunes y cumplir\u00e1 as\u00ed tres semanas consecutivas de clausura, en lo que supone el periodo de suspensi\u00f3n m\u00e1s largo del parqu\u00e9 moscovita, ya que la \u00faltima sesi\u00f3n celebrada en el mercado de valores ruso se remonta al pasado 25 de febrero.", "date": "1647245777", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647245777", "url": "https://www.europapress.es/economia/finanzas-00340/noticia-bolsa-moscu-cierra-tercera-semana-consecutiva-20220314084527.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3637604}, {"title": "Una cuenta descontrolada abierta por el Gobierno valenciano en la \u00e9poca del PP movi\u00f3 47 millones de la red de transportes", "content": "Un informe de la Intervenci\u00f3n de la Generalitat Valenciana concluye que el descontrol de esta cuenta implica la &quot;posible concurrencia de hechos potencialmente generadores de responsabilidad patrimonial&quot;", "date": "1647251703", "karma": "4420.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647245835", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/cuenta-descontrolada-abierta-gobierno-valenciano-epoca-pp-movio-47-millones-red-transportes_1_8821565.html", "clicks": 0, "votes": "294", "status": "published", "id": 3637605}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 utilizar Boomwhackers y campanas afinadas?", "content": "Tocar una canci\u00f3n con campanas y/o con Boomwhackers es sencill\u00edsimo pues los diferentes puntos de aprendizaje musical se equiparan al recurrir al c\u00f3digo de los colores, un lenguaje ya integrado, mucho m\u00e1s sensorial y no tan te\u00f3rico. Esto es, lxs ni\u00f1xs pueden tocar los instrumentos sin necesidad de saber leer las notas en un pentagrama, incluso sin haber integrado todav\u00eda el orden de las notas en la escala de Do Mayor, y este fen\u00f3meno les resulta s\u00faper motivador. Bien sea individualmente, en parejas, grupos o toda la clase.", "date": "1647246263", "karma": "54.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647246263", "url": "https://doremimomusica.com/2019/03/15/reflexiones-boomwhackers-y-campanas-afinadas/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637606}, {"title": "Alemania comprar\u00e1 hasta 35 aviones de combate Lockheed F-35 [eng]", "content": "Alemania comprar\u00e1 aviones de combate F-35 construidos por la firma estadounidense Lockheed Martin para reemplazar su viejo avi\u00f3n Tornado, seg\u00fan dos fuentes gubernamentales, y una de las fuentes dice que Berl\u00edn pretende comprar hasta 35 de los aviones furtivos. Una fuente de defensa alemana dijo a Reuters a principios de febrero que Alemania se inclinaba por comprar el F-35, pero que no se hab\u00eda tomado una decisi\u00f3n final.", "date": "1647246492", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647246492", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/germany-decides-principle-buy-f-35-fighter-jet-government-source-2022-03-14", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3637607}, {"title": "China niega que Rusia le haya pedido apoyo militar para invadir Ucrania", "content": "Seg\u00fan los funcionarios estadounidenses, citados entre otros medios por CNN y 'The New York Times', China pudo haber dado ya una respuesta y afirmaron que de darse tal asistencia, podr\u00eda cambiar la &quot;situaci\u00f3n de las fuerzas&quot; sobre el terreno y ser un contrapeso a las duras sanciones impuestas a la econom\u00eda rusa por parte de occidente. Es completamente falso, es pura desinformaci\u00f3n. China ha expuesto su posici\u00f3n sobre la crisis en Ucrania de forma clara y consistente.", "date": "1647246531", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647246531", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-14/china-niega-que-rusia-le-haya-pedido-apoyo-militar-para-invadir-ucrania_3391101/", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3637608}, {"title": "Polonia sigue la receta de Alemania y baja 4.500 millones los impuestos", "content": "El Gobierno polaco ha seguido la receta de Alemania y otros socios europeos y aprobado una rebaja de impuestos hist\u00f3rica de hasta 4.500 millones de euros para hacer frente a la inflaci\u00f3n y a la p\u00e9rdida de tracci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n. El primer ministro polaco, Mateusz Morawiecki, ha anunciado un plan que incluye subsidios a los hogares para afrontar la subida de los precios de combustibles y energ\u00eda, as\u00ed como bajadas del IVA, que adem\u00e1s queda eliminado en los alimentos. https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11604104/02/22/Polonia-sigue", "date": "1647246560", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647246560", "url": "http://www.eleconomista.es/economia/11604104/Polonia-sigue-la-receta-de-Alemania-y-baja-4500-millones-los-impuestos", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3637609}, {"title": "El govern espanyol dona per \u201cnormalitzada\u201d la relaci\u00f3 amb Catalunya amb la pres\u00e8ncia d\u2019Aragon\u00e8s a La Palma(cat)", "content": "la portaveu del govern espanyol, Isabel Rodr\u00edguez, ha assegurat que les relacions entre Espanya i Catalunya \u201cja estan normalitzades\u201d. \u201cNo \u00e9s que s\u2019hagin normalitzat avui a La Palma, \u00e9s que ja ho estan; venim d\u2019un escenari on no ens mir\u00e0vem i ens gir\u00e0vem l\u2019esquena i avui hi ha hagut absoluta col\u00b7laboraci\u00f3\u201d, ha remarcat despr\u00e9s de la Confer\u00e8ncia de Presidents que s\u2019ha celebrat aquest dissabte. Rodr\u00edguez ha aprofitat per agrair al cap de l\u2019executiu catal\u00e0, Pere Aragon\u00e8s, la seva actitud \u201cparticipativa i col\u00b7laborativa\u201d.", "date": "1647246833", "karma": "-45.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647246833", "url": "http://www.larepublica.cat/noticies/politica/el-govern-espanyol-dona-per-normalitzada-la-relacio-amb-catalunya-amb-la-presencia-daragones-a-la-palma/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3637610}, {"title": "Viaje al laberinto subterr\u00e1neo amenazado por el Tren Maya", "content": "Los pilares de hormig\u00f3n en la cueva ser\u00e1n s\u00edmbolos del poder presidencial en M\u00e9xico: el megaproyecto insignia de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador se construir\u00e1 aqu\u00ed sin consulta previa a las comunidades ni estudios de impacto ambiental, escudado por un decreto que design\u00f3 a las grandes obras del Gobierno como asuntos \u201cde seguridad nacional\u201d. \u201cPara agilizar tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos\u201d, dijo entonces el presidente, que ha dejado claro que quiere ver rodando su proyecto estrella a finales del a\u00f1o que viene.", "date": "1647247059", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647247059", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-03-14/garra-de-jaguar-un-viaje-al-laberinto-subterraneo-amenazado-por-el-tren-maya.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637611}, {"title": "Review Bose The Frames, el horror vacui", "content": "Review de las gafas Bos\u00e9 The Frames, que tienen altavoces en las patillas.", "date": "1647247340", "karma": "26.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647247340", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2JlkWFkfJkA", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637613}, {"title": "La reforma de los expertos de Hacienda cuesta 50.000 millones a la clase media", "content": "El informe propone subidas en el Impuesto sobre la Renta de las Personas F\u00edsicas (IRPF) -v\u00eda eliminaci\u00f3n de sus beneficios fiscales-, el Impuesto sobre el Valor A\u00f1adido (IVA) -v\u00eda supresi\u00f3n de los tipos reducidos- y a trav\u00e9s de la creaci\u00f3n de nuevos impuestos medioambientales. En funci\u00f3n de c\u00f3mo Hacienda aplique estas recomendaciones, la reforma de estos tres bloques podr\u00eda extraer hasta 50.000 millones del conjunto de los contribuyentes.", "date": "1647247180", "karma": "60.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647247180", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11662284/03/22/La-reforma-de-los-expertos-de-Hacienda-cuesta-50000-millones-a-la-clase-media.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3637614}, {"title": "", "content": "", "date": "1647247148", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647247148", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637615}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es el TTF?  Title Transfer Facility: El gran mercado del gas mundial", "content": "\u00bfC\u00f3mo funciona el TTF? Se trata de un punto virtual de intercambio de gas, lo cual podr\u00edamos definirlo por contraposici\u00f3n a un punto f\u00edsico de intercambio de gas. Es decir, la materia prima se transporta a lo largo de Europa por gaseoductos principalmente, y en barcos metaneros o sistemas alternativos .  Igualmente, se transporta y distribuye ya dentro de cada pa\u00eds y para llegar al cliente final. Pero tambi\u00e9n se pueden realizar contratos estandarizados en un punto virtual de intercambio. A esta tipolog\u00eda de mercado se corresponde el TTF", "date": "1647247397", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647247397", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/que-es-el-ttf-el-gran-mercado-del-gas-mundial/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637616}, {"title": "Polonia sigue la receta de Alemania y baja 4.500 millones los impuestos", "content": "El Gobierno polaco ha seguido la receta de Alemania y otros socios europeos y aprobado una rebaja de impuestos hist\u00f3rica de hasta 4.500 millones de euros para hacer frente a la inflaci\u00f3n y a la p\u00e9rdida de tracci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n. El primer ministro polaco, Mateusz Morawiecki, ha anunciado un plan que incluye subsidios a los hogares para afrontar la subida de los precios de combustibles y energ\u00eda, as\u00ed como bajadas del IVA, que adem\u00e1s queda eliminado en los alimentos.", "date": "1647247310", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647247310", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11604104/02/22/Polonia-sigue-la-receta-de-Alemania-y-baja-4500-millones-los-impuestos.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637617}, {"title": "", "content": "", "date": "1647247507", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647247507", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637618}, {"title": "", "content": "", "date": "1647247510", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647247510", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637619}, {"title": "Globomedia: auge y ca\u00edda del gran imperio de la ficci\u00f3n espa\u00f1ola", "content": "El nacimiento de esta productora data de 1993 y r\u00e1pidamente alcanz\u00f3 un gran \u00e9xito con la creaci\u00f3n de M\u00e9dico de Familia.", "date": "1647247549", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647247549", "url": "https://dircomfidencial.com/medios/globomedia-auge-y-caida-del-gran-imperio-de-la-ficcion-espanola-20220314-0404/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637620}, {"title": "La invasi\u00f3n rusa desbarata la \u00abindustria\u00bb de las madres de alquiler en Ucrania", "content": "La invasi\u00f3n rusa de Ucrania ha creado un doble problema para los beb\u00e9s por encargo. Primero su supervivencia y, segundo, su estatus legal. De lo primero [..] las doce empresas ucranianas que ofrecen madres de alquiler a cualquier pareja extranjera que pueda pagar \u201cel servicio\u201d \u2013alrededor de 40.000 d\u00f3lares (36.500 euros)\u2013 por embarazo. Las madres de alquiler cobran por la gestaci\u00f3n por encargo una media de 15.000 d\u00f3lares (13.800 euros). Sobre lo segundo, la cuesti\u00f3n legal [..] debido a la guerra, no est\u00e1 claro qui\u00e9nes son sus tutores legales.", "date": "1647247830", "karma": "46.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647247830", "url": "https://confilegal.com/20220314-la-invasion-rusa-desbarata-la-industria-de-las-madres-de-alquiler-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3637621}, {"title": "Argentina ofrece a EEUU petr\u00f3leo y gas de Vaca Muerta a cambio de GNL y m\u00e1s inversiones", "content": "Vaca Muerta es la ventana de oportunidades que EEUU mira para reemplazar los hidrocarburos rusos que dej\u00f3 de comprar. La necesidad de pasar el invierno y la puja con el proyecto chino para construir la planta de GNL. Gui\u00f1os a petroleras locales para evitar subas en surtidores.", "date": "1647247877", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647247877", "url": "https://www.ambito.com/energia/gas/argentina-ofrece-eeuu-petroleo-y-vaca-muerta-cambio-gnl-y-mas-inversiones-n5392474", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637622}, {"title": "Defensa croata: el dron ucraniano que cay\u00f3 en Croacia portaba una bomba de 120 kilos", "content": "La OTAN asegur\u00f3 que su sistema de defensa integrada antia\u00e9rea y antimisiles hab\u00eda seguido la trayectoria de vuelo de la aeronave. Pero el primer ministro croata, Andrej Plenkovic, dijo que no se inform\u00f3 a las autoridades del pa\u00eds y que la OTAN reaccion\u00f3 solamente luego de una pregunta de los periodistas (...) Otro indicio claro de que fue lanzado por las fuerzas ucranianas es el hecho de que el alcance del Tu-141/143 es de unos 1.000 kil\u00f3metros, y la frontera occidental de Ucrania se encuentra a unos 700 kil\u00f3metros de Zagreb.", "date": "1647249603", "karma": "2435.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647248222", "url": "https://www.elpais.cr/2022/03/13/defensa-croata-el-dron-ucraniano-que-cayo-en-croacia-portaba-una-bomba-de-120-kilos/", "clicks": 0, "votes": "148", "status": "published", "id": 3637623}, {"title": "La vi\u00f1eta de Sans\u00f3n", "content": "La vi\u00f1eta de Sans\u00f3n. Acaparando que es gerundio. Aceite, papel higi\u00e9nico,  etc...", "date": "1647248435", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647248435", "url": "https://www.elcorreo.com/opinion/vinetas/vineta-sanson-20220314183344-nt.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637624}, {"title": "Ayuso solo convence a la mitad de los votantes del PP con las explicaciones sobre las comisiones de su hermano", "content": "Solo el 52,2% de los votantes del PP las considera \u201cm\u00e1s bien cre\u00edbles\u201d mientras que a uno de cada tres no le bastan. N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o es el preferido entre el electorado 'popular' para pilotar el partido tras la grave crisis interna", "date": "1647248462", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647248462", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ayuso-convence-mitad-votantes-pp-explicaciones-comisiones-hermano_1_8823272.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3637625}, {"title": "", "content": "", "date": "1647248570", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647248570", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637627}, {"title": "\u201cLa invasi\u00f3n de Ucrania no tiene justificaci\u00f3n, pero s\u00ed causas\u201d", "content": "Lanxin Xiang, geoestratega; dirige el Institute of Security Policy de Shanghai. La invasi\u00f3n de Ucrania es solo la guerra del criminal Putin? La guerra de Ucrania no tiene justificaci\u00f3n, porque es una invasi\u00f3n de un pa\u00eds soberano con toda su tragedia, pero s\u00ed tiene causas. \u00bfCausas que justifiquen la muerte de ni\u00f1os y el bombardeo de ciudades? No voy a justificar lo injustificable; pero puedo explicarle las causas desde los intereses de los pa\u00edses, que es la l\u00f3gica de Putin y sus asesores...", "date": "1647250503", "karma": "3098.00", "negatives": "38", "sent_date": "1647249197", "url": "https://www.lavanguardia.com/lacontra/20220314/8121960/invasion-ucrania-justificacion-causas.html", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3637628}, {"title": "Australia y Holanda inician acciones legales contra Rusia por derribo de MH17", "content": "El Gobierno de Australia anunci\u00f3 este lunes que ha iniciado junto a Holanda acciones legales contra Rusia por el derribo del vuelo MH17, que en 2014 fue alcanzado por un misil mientra volaba sobre el este de Ucrania. Sin embargo, Mosc\u00fa, que niega su participaci\u00f3n en el incidente a pesar de los hallazgos de una investigaci\u00f3n internacional, se retir\u00f3 unilateralmente de las negociaciones con los dos pa\u00edses en octubre de 2020.", "date": "1647249056", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647249056", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_australia-y-holanda-inician-acciones-legales-contra-rusia-por-derribo-de-mh17/47429542", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637629}, {"title": "La historia de Tucker Carlson y de su propaganda pro-Kremlin y anti-Ucrania (eng)", "content": "En 2019, Carlson exclam\u00f3 en directo que, de hecho, estaba &quot;arraigando a Rusia&quot; en lo que entonces era un conflicto hirviendo en Ucrania, antes de retroceder r\u00e1pidamente cuando el comentario provoc\u00f3 una reacci\u00f3n inmediata. Carlson finalmente argumentar\u00eda a sus espectadores que &quot;probablemente deber\u00edamos ponernos del lado de Rusia si tenemos que elegir entre Rusia y Ucrania&quot;. Carlson tambi\u00e9n insiste ahora en que el fracaso de la administraci\u00f3n Biden para intervenir de manera oportuna, as\u00ed como la pol\u00edtica ambiental progresista, fueron el detonante", "date": "1647249422", "karma": "65.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647249422", "url": "https://www.mediamatters.org/russias-invasion-ukraine/tucker-carlsons-history-pro-kremlin-anti-ukraine-propaganda", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637630}, {"title": "", "content": "", "date": "1647249465", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647249465", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637631}, {"title": "Notas sobre la muerte de Franco (1976) \u2013 Murray Bookchin", "content": "<p>La muerte normalmente invita a los elogios, incluso para un capo de la mafia. Por lo tanto, no es de extra&ntilde;ar que la muerte de Francisco Franco haya suscitado los habituales homenajes de los ac&oacute;litos de &laquo;relevancia&raquo;, un g&eacute;nero de personas que probablemente alaben a cualquier dictador, desde Stalin hasta Franco, por haber &laquo;modernizado&raquo; sus pa&iacute;ses y haberlos llevado a la &laquo;era industrial&raquo;. En el caso de El Caudillo, Nixon pas&oacute; a liderar el grupo. Elogi&oacute; a Franco como &laquo;un leal amigo y aliado de Estados Unidos&hellip; que devolvi&oacute; a Espa&ntilde;a a la recuperaci&oacute;n econ&oacute;mica y &laquo;unific&oacute; una naci&oacute;n dividida mediante una pol&iacute;tica de firmeza y justicia hacia los que hab&iacute;an luchado contra &eacute;l&raquo;. En el otro extremo del espectro, seg&uacute;n algunos relatos de la prensa, un n&uacute;mero incalculable de personas a ambos lados de la frontera espa&ntilde;ola abrieron sus copas de vino y se emborracharon. Sospecho que ese inmenso sector de la opini&oacute;n p&uacute;blica espa&ntilde;ola se ve reflejado en aquellos j&oacute;venes madrile&ntilde;os que, cuando los entrevistadores de la televisi&oacute;n estadounidense les preguntaron por qu&eacute; pasaban junto al f&eacute;retro, declararon sin rodeos que quer&iacute;an ver si el &laquo;viejo fascista&raquo; estaba realmente muerto.</p><p>Hay una conclusi&oacute;n c&oacute;moda hacia la que probablemente converjan todos los sectores de opini&oacute;n, en particular que la muerte de Franco &laquo;supone el fin de una era&raquo;. Que Franco puede ser el &laquo;&uacute;ltimo&raquo; de los &laquo;viejos fascistas&raquo;, cuyas personalidades dieron un rostro al fr&iacute;o fascismo tecnocr&aacute;tico de nuestra propia era, tiene algo de verdad, aunque la &laquo;personalidad&raquo; de Franco podr&iacute;a descartarse con precisi&oacute;n como un tono de gris pintado sobre otro. En lo que respecta a su personalidad, el hombre era un espacio en blanco que no ten&iacute;a sentido. La cuesti&oacute;n parece ser que Franco ofrec&iacute;a una &laquo;cara&raquo;, en contraste con los bur&oacute;cratas actuales que son indistinguibles de las m&aacute;quinas que manejan. El r&eacute;gimen pod&iacute;a nombrar avenidas con su nombre y ensillar su diminuta figura en caballos de m&aacute;rmol en casi todas las ciudades de Espa&ntilde;a. Lo que podr&iacute;a rescatar su reinado del oprobio que merece es el olvido, no el perd&oacute;n. La p&eacute;rdida del sentido de la historia es tal vez el mayor apoyo que podr&iacute;a sostener el culto a la &laquo;relevancia&raquo;. Es este olvido, s&oacute;lo igualado por la ignorancia que se ha instalado en torno a la Espa&ntilde;a de los a&ntilde;os treinta, el que puede salvar el nombre de Franco y exaltar su impacto en la sociedad espa&ntilde;ola.</p><h2>Franco y el asesinato en masa</h2><p>Perm&iacute;tanme subrayar que si a Francisco Franco se le neg&oacute; un lugar junto a Hitler y Stalin como uno de los asesinos en masa m&aacute;s aterradores de la historia, fue s&oacute;lo por las limitaciones demogr&aacute;ficas que le impuso la pen&iacute;nsula ib&eacute;rica. Hitler ten&iacute;a los cientos de millones de Europa de donde recoger sus monta&ntilde;as de cad&aacute;veres; Stalin, las muchas decenas de millones de Rusia. Franco estaba limitado a 24 millones de personas. Seg&uacute;n Gabriel Jackson, un historiador liberal de la llamada &laquo;Guerra Civil Espa&ntilde;ola&raquo;, de esos 24 millones murieron unos 800.000 entre 1936 y 1945. La cifra bien podr&iacute;a haber sido de un mill&oacute;n.</p><p>El &laquo;Terror Rojo&raquo; imputado por muchos historiadores especialmente a los anarquistas espa&ntilde;oles (por los que Jackson no siente simpat&iacute;a ni comprensi&oacute;n) es desmentido por el propio Jackson en una breve pero reveladora frase. &laquo;En Catalu&ntilde;a y Levante los anarquistas arrestaron a muchos terratenientes y mon&aacute;rquicos bajo la suposici&oacute;n de que probablemente hab&iacute;an apoyado la sublevaci&oacute;n, pero la mayor&iacute;a de estas personas fueron liberadas cuando las pruebas, y el testimonio de aldeanos que los conoc&iacute;an desde hac&iacute;a a&ntilde;os, indicaron que no ten&iacute;an nada que ver con la sublevaci&oacute;n.&raquo; En contraste con la cifra ciertamente inflada de 20.000 ejecuciones que sit&uacute;a en la zona republicana, Jackson observa que la &laquo;mayor categor&iacute;a de muertes fueron las represalias llevadas a cabo por los carlistas, los falangistas y los propios militares&raquo;. La liquidaci&oacute;n f&iacute;sica del enemigo tras las l&iacute;neas fue un proceso constante durante toda la guerra. Los nacionalistas ten&iacute;an, por definici&oacute;n, muchos m&aacute;s enemigos que los revolucionarios: todos los miembros de los partidos del Frente Popular, todos los masones, todos los cargos de los sindicatos UGT o CNT o de las Casas del Pueblo, todos los miembros de los jurados mixtos que generalmente hab&iacute;an votado a favor de las reivindicaciones obreras. La represi&oacute;n se produjo en tres etapas. Al estallar la guerra, las detenciones y los fusilamientos al por mayor correspondieron al terror revolucionario en la zona del Frente Popular; pero hubo muchas m&aacute;s v&iacute;ctimas porque tales detenciones y fusilamientos estaban oficialmente sancionados y porque un porcentaje muy grande de la poblaci&oacute;n era considerado hostil. En la segunda etapa, el Ej&eacute;rcito Nacionalista, al conquistar las zonas que hab&iacute;an sido controladas por el Frente Popular, llev&oacute; a cabo fuertes represalias en venganza por las de los revolucionarios y para controlar a una poblaci&oacute;n hostil con pocos efectivos&hellip; En la tercera etapa, que dur&oacute; al menos hasta el a&ntilde;o 1943, las autoridades militares llevaron a cabo consejos de guerra masivos seguidos de ejecuciones a gran escala.&raquo; 1</p><p>Si a las 20.000 ejecuciones en la zona republicana se le suman 100.000 &laquo;bajas de batalla&raquo; -una expresi&oacute;n poco precisa que a menudo inclu&iacute;a la ejecuci&oacute;n de prisioneros-, los franquistas pueden haber matado sistem&aacute;ticamente a cerca de 700.000 personas y posiblemente hasta 880.000. Tras la victoria militar de Franco en 1939, la matanza comenz&oacute; en serio. Continu&oacute; implacablemente hasta principios de los a&ntilde;os cuarenta, cuando Franco, cortejando a los Aliados tras la retirada de Hitler en Rusia, comenz&oacute; a reducir las ejecuciones. Posiblemente hasta 300.000 personas fueron ejecutadas en este periodo de cinco a&ntilde;os.</p><p>No conozco ning&uacute;n relato de esta carnicer&iacute;a m&aacute;s convincente y dram&aacute;tico que el de Elena de La Souchere &laquo;cuando el tiempo se detuvo&raquo; en su profundamente perspicaz obra Una explicaci&oacute;n de Espa&ntilde;a. S&oacute;lo en Madrid, cinco consejos de guerra permanentes juzgaban a los prisioneros en &laquo;tandas&raquo; de 25 y 30. Las acusaciones eran meramente superficiales, basadas principalmente en cargos de pertenencia a una organizaci&oacute;n de izquierdas o de participaci&oacute;n en cargos p&uacute;blicos, m&aacute;s que en &laquo;atrocidades&raquo; demostrables. El porcentaje de los que&hellip; fueron acusados, con raz&oacute;n o sin ella, de &lsquo;delitos de sangre&rsquo; fue &iacute;nfimo&raquo;, se&ntilde;ala Souchere. Tras una arenga admonitoria del fiscal militar, se permit&iacute;a a la defensa un &laquo;breve alegato colectivo&raquo;. A continuaci&oacute;n, se condenaba a todo el grupo (normalmente a la ejecuci&oacute;n) sin que los jueces militares abandonaran siquiera la sala de audiencias.</p><h2>Ejecuciones por lotes</h2><p>&laquo;Algunos presos pasaban meses, y a veces incluso a&ntilde;os, en el corredor de la muerte y, dos o tres tardes a la semana, eran sometidos a la angustia de escuchar sus nombres en la lista de hombres que iban a ser ejecutados a la ma&ntilde;ana siguiente. En Madrid, durante los dos primeros a&ntilde;os del r&eacute;gimen, hab&iacute;a al menos trescientos hombres en cada &laquo;tanda&raquo;.&nbsp;</p><p>Los condenados pasaban su &uacute;ltima noche en la capilla de la c&aacute;rcel, de pie, de rodillas o sentados en el suelo de piedra. Al amanecer, se les ataban las manos a la espalda y se les ataba la parte inferior de la cara con bozales de goma para que, durante su &uacute;ltimo viaje, sus c&aacute;nticos y &iexcl;zas! por la rep&uacute;blica no incitaran a la gente a amotinarse. Luego los subieron a los camiones y los llevaron al cementerio, donde, en la fr&iacute;a niebla de la madrugada, los soldados, con los ojos llenos de sue&ntilde;o, esperaban y ten&iacute;an listas sus ametralladoras. En fila india, los condenados caminaban por una especie de pasarela, cuya madera ya estaba maltratada por anteriores disparos de ametralladora. Cuando los artilleros hab&iacute;an terminado de nuevo su tarea, los oficiales con pesados rev&oacute;lveres saltaban aqu&iacute; y all&aacute; sobre los cad&aacute;veres que se encontraban en cualquier direcci&oacute;n, para dar el golpe de gracia a los que a&uacute;n respiraban&raquo;. 2</p><p>Esta es la historia del &laquo;rostro&raquo; de Francisco Franco, la historia que se nos pide que olvidemos, que enterremos con el propio cad&aacute;ver de Franco en el &laquo;Valle de los Ca&iacute;dos&raquo;. En mi opini&oacute;n, hace falta ser un marxista convencido, adem&aacute;s de un fascista, para exculpar horrores de este tipo en el &laquo;m&aacute;s alto nombre de la historia&raquo;. Uno puede preguntarse razonablemente cu&aacute;ntos millones fueron masacrados de forma muy parecida por los bolcheviques rusos, los mao&iacute;stas chinos, el blandengue Ho y el vol&aacute;til Castro. Tampoco podemos exculpar a los liberales, figuras como Thiers que, ya en 1871, proporcionaron un modelo estrat&eacute;gico a Franco al retirarse de Par&iacute;s cuando su posici&oacute;n result&oacute; insostenible y regresar con un ej&eacute;rcito conquistador no para lograr la victoria, sino para promulgar una sangrienta &laquo;soluci&oacute;n final&raquo; a los disturbios de un siglo de duraci&oacute;n de los sans-culottes parisinos. Franco sigui&oacute; una pol&iacute;tica id&eacute;ntica. Tras fracasar en la toma de las principales ciudades de Espa&ntilde;a en julio de 1936, cambi&oacute; la orientaci&oacute;n de su rebeli&oacute;n, pasando del t&iacute;pico pronunciamiento militar a la conquista militar directa. Los movimientos sociales que hab&iacute;an desempe&ntilde;ado un papel tan creativo en la historia de Espa&ntilde;a durante casi 70 a&ntilde;os deb&iacute;an ser totalmente desarraigados y destruidos. No se trataba de un acto ideol&oacute;gico o institucional; su objetivo era el exterminio total de todos los militantes, incluso de todos los focos de malestar.</p><h2>El golpe de Franco</h2><p>El olvido tambi&eacute;n amenaza con ocultar el hecho de que la &laquo;Guerra Civil Espa&ntilde;ola&raquo; fue sobre todo una revoluci&oacute;n social de gran alcance -en palabras de Burnett Bolloten, una revoluci&oacute;n &laquo;m&aacute;s profunda en algunos aspectos que la Revoluci&oacute;n Bolchevique en sus primeras etapas&raquo; y, me inclinar&iacute;a a a&ntilde;adir, en cualquiera de sus etapas. Fue principalmente una revoluci&oacute;n anarquista, ya sea guiada por organizaciones anarcosindicalistas masivas como la CNT-FAI o el resultado de 70 a&ntilde;os de agitaci&oacute;n anarquista. Franco aplast&oacute; este movimiento. Si tuvo la capacidad de resistencia para volver en algo parecido a su forma original despu&eacute;s de la sangr&iacute;a que sufri&oacute; ser&iacute;a ahora una especulaci&oacute;n ociosa en vista de las nuevas condiciones sociales en Espa&ntilde;a.</p><p>Sin embargo, la ayuda que recibi&oacute; del Partido Comunista Espa&ntilde;ol estuvo inextricablemente ligada a la victoria de Franco. Es imposible escribir la biograf&iacute;a de Franco, dar cuenta de su &laquo;Movimiento Nacional&raquo; o explicar su &eacute;xito sin subrayar el papel contrarrevolucionario de Stalin y los comunistas en Espa&ntilde;a. Desde el asesinato de Andr&eacute;s Nin en una prisi&oacute;n secreta estalinista hasta los equipos de ejecuci&oacute;n comunistas que fusilaron a los milicianos anarquistas heridos durante la Batalla del Ebro, la historia de los comunistas ha estado marcada por un compromiso tan despiadado con la contrarrevoluci&oacute;n que s&oacute;lo se puede comparar con Ebert y Noske en Alemania. La comparaci&oacute;n fue hecha de la manera m&aacute;s cortante por Camillo Berneri, uno de los anarquistas italianos m&aacute;s respetados de su tiempo, poco antes de que &eacute;l tambi&eacute;n fuera asesinado por agentes estalinistas en mayo de 1937 en Barcelona.</p><p>Con el tiempo, algunos nos dimos cuenta de que las actividades del Partido Comunista constitu&iacute;an quiz&aacute; el fascismo m&aacute;s espa&ntilde;ol. Situar al partido en la &laquo;izquierda&raquo; hab&iacute;a marcado nuestra deferencia m&aacute;s al simbolismo, la ret&oacute;rica y la tradici&oacute;n que a la realidad pol&iacute;tica. Lo que ahora me deja perplejo es lo poco que se entiende hoy este duro hecho dentro y, mucho menos excusadamente, fuera de Espa&ntilde;a. El surgimiento de un neo-estalinismo tan extendido que puede embelesar a los colaboradores de WIN as&iacute; como a los gacetilleros que escriben en The Guardian es una prueba de un &laquo;olvido&raquo; mucho m&aacute;s cercano a la estupidez que a la falta de memoria. Como si el veredicto de Espa&ntilde;a no fuera suficiente, un veredicto reciente de Portugal podr&iacute;a parecer suficiente para los pr&oacute;ximos a&ntilde;os. &laquo;Los comunistas nos han vuelto a defraudar&raquo;, declaraba amargamente un periodista de izquierdas en Lisboa tras el reciente levantamiento militar, &laquo;como defraudaron al resto de la izquierda en Chile tras el golpe&raquo;. 3 Ya es hora de reconocer que no se trata de una &laquo;traici&oacute;n&raquo; ni de un &laquo;enga&ntilde;o&raquo;, sino de las consecuencias de una creencia totalmente equivocada en la naturaleza revolucionaria del &laquo;socialismo&raquo; autoritario como tal. El Partido Comunista en todos los pa&iacute;ses del mundo no es m&aacute;s de &laquo;izquierda&raquo; que la Falange de Franco; no puede ser m&aacute;s &laquo;rojo&raquo; que los seguidores de George Wallace o Ronald Reagan.</p><p>Hablando con franqueza, me temo que este veredicto no ser&aacute; suficiente. Es comprensible que el pueblo espa&ntilde;ol, al que se le ha negado el acceso a su propia historia, vea en el bien financiado y organizado Partido Comunista Espa&ntilde;ol una palanca para el cambio social. Pero es totalmente imperdonable que los intelectuales radicales estadounidenses y europeos, en particular los que profesan un enfoque no autoritario, renuncien tan f&aacute;cilmente a su probidad moral con cada cambio de los vientos pol&iacute;ticos como para reforzar la ilusi&oacute;n de que los partidos comunistas son socialmente redimibles. 4 Aqu&iacute; el culto a lo &laquo;relevante&raquo; y a lo &laquo;contempor&aacute;neo&raquo; se delata como la falta de una visi&oacute;n org&aacute;nica en la que el trasfondo de los acontecimientos es visto tanto como una parte del futuro como del presente.</p><p>La victoria de Franco en 1939 no fue el preludio de la Segunda Guerra Mundial, como nos cuentan los historiadores. Marc&oacute; el final definitivo de las revoluciones cl&aacute;sicas de la clase obrera que comenzaron en 1848 con la insurrecci&oacute;n de junio del proletariado parisino. Paso a paso, cada uno de los grandes pa&iacute;ses europeos agot&oacute; esta herencia, una herencia de la que el anarquismo y el socialismo tradicionales derivaron sus esperanzas y su equipamiento te&oacute;rico. En Francia, a pesar de todos los fuegos artificiales posteriores, la herencia termin&oacute; con la ca&iacute;da de la Comuna en 1871. A partir de entonces, el proletariado franc&eacute;s nunca desafi&oacute; seriamente el orden establecido como clase, por muy teatral que fuera su participaci&oacute;n en los acontecimientos de los a&ntilde;os treinta y sesenta. De hecho, como clase su actividad fue desviada hacia los partidos y sindicatos institucionalizados, organizaciones a las que ha sido obediente durante m&aacute;s de un siglo. Finalmente, no fueron Thiers y sus verdugos los que acabaron con la herencia revolucionaria de la clase obrera francesa, sino la llegada de la gran industria moderna y la poderosa disciplina que ejerci&oacute; sobre los propios trabajadores.</p><p>En Alemania, esta &eacute;poca hab&iacute;a terminado casi con toda seguridad en 1920, revel&aacute;ndose en la asimilaci&oacute;n de los partidos socialdem&oacute;crata y comunista al sistema capitalista. En Rusia, la era termin&oacute; con el aplastamiento de los marineros de Kronstadt en 1921. Estados Unidos, el centro de la industria a gran escala y de la producci&oacute;n en masa por excelencia, nunca lleg&oacute; a tener un partido obrero, y mucho menos un proletariado insurrecto.&nbsp;</p><p>La militancia y la violencia nunca deben confundirse con el comportamiento y la acci&oacute;n revolucionarios. La lucha de clases estadounidense ha sido suficientemente militante, pero rara vez ha evolucionado hasta el nivel en el que un n&uacute;mero considerable de trabajadores desafiara el propio orden social. De hecho, nunca se ha elevado al nivel de conciencia en el que la autoactividad pudiera producir la promesa de autogesti&oacute;n que asociamos con una sociedad socialista libertaria.</p><p>S&oacute;lo Espa&ntilde;a llev&oacute; la tradici&oacute;n cl&aacute;sica hasta nuestro siglo. Aqu&iacute;, todos los movimientos cl&aacute;sicos de la clase obrera, de hecho casi todas los grupos revolucionarios, desempe&ntilde;aron su papel program&aacute;tico con las armas en la mano. Cada uno exhibi&oacute; sus posibilidades y limitaciones dentro del marco tradicional que se hab&iacute;a creado en la d&eacute;cada de 1840. Con el colapso de la revoluci&oacute;n espa&ntilde;ola, la historia completa del socialismo proletario -ya sea sindicalista o marxista, libertario o autoritario- lleg&oacute; a su fin.</p><p>Al igual que en Francia, la industria moderna, con su concomitante desplazamiento de la poblaci&oacute;n del campo a las ciudades, su clase obrera reformista, su fusi&oacute;n con el Estado, su uso de controles econ&oacute;micos, su fomento de una sensibilidad tecnocr&aacute;tica y una mentalidad jer&aacute;rquica, y su amplia base comercial, se han combinado para cambiar Espa&ntilde;a m&aacute;s profundamente en la &uacute;ltima d&eacute;cada que en el siglo pasado.</p><p>El alcance de estos cambios puede &laquo;medirse por los cambios ocupacionales dentro de la propia poblaci&oacute;n espa&ntilde;ola. Espa&ntilde;a, vista a trav&eacute;s de las novelas picarescas de sus autores tradicionales o de los nebulosos ojos de los turistas rom&aacute;nticos, ha sido catalogada durante mucho tiempo como una naci&oacute;n irremediablemente preindustrial, casi como si un temperamento nacional tradicional pudiera superar perpetuamente las realidades econ&oacute;micas fundamentales. Esta visi&oacute;n podr&iacute;a haber tenido cierta validez en 1960, cuando la agricultura segu&iacute;a siendo la principal actividad del pa&iacute;s, abarcando casi el 42% de la poblaci&oacute;n. En un lapso de apenas doce a&ntilde;os, el cambio de las ocupaciones rurales a las urbanas ha sido espectacular. En 1972, s&oacute;lo el 27 por ciento de los espa&ntilde;oles se dedicaba a la agricultura y la tendencia sigue siendo descendente.</p><p>En la actualidad, la inmensa mayor&iacute;a de los espa&ntilde;oles se dedica a la producci&oacute;n industrial, la construcci&oacute;n, las actividades de servicios, las tareas de direcci&oacute;n, el trabajo profesional, el comercio y las responsabilidades gubernamentales. El producto nacional bruto ha aumentado a un ritmo de entre el siete y el ocho por ciento anual. La inversi&oacute;n extranjera en Espa&ntilde;a es enorme.</p><p>A pesar de la reciente depresi&oacute;n econ&oacute;mica que redujo la mano de obra en la industria automovil&iacute;stica americana en un tercio, Ford sigui&oacute; invirtiendo unos 350 millones de d&oacute;lares en sus instalaciones en Espa&ntilde;a. Como observ&oacute; recientemente un funcionario del Departamento de Estado &laquo;Espa&ntilde;a es ahora una de las naciones m&aacute;s industrializadas del mundo&raquo;.</p><p>El cambio en Espa&ntilde;a de la agricultura a la industria y el comercio ha creado una constelaci&oacute;n totalmente nueva de fuerzas sociales con nuevas realidades pol&iacute;ticas, culturales y temperamentales. Espa&ntilde;a posee ahora una importante clase directiva, m&aacute;s americana en su perspectiva que hispana. El abricijo est&aacute; dando paso al apret&oacute;n de manos; la siesta al almuerzo.</p><p>Alrededor de esta clase directiva hay un ej&eacute;rcito de vendedores, t&eacute;cnicos, analistas estad&iacute;sticos, publicistas, contables, secretarios, mecan&oacute;grafos, recepcionistas y oficinistas, todo ello orientado hacia la versi&oacute;n espa&ntilde;ola del &laquo;sue&ntilde;o americano&raquo; de movilidad ascendente y comodidades suburbanas. Es probable que la susceptibilidad de este sector al radicalismo social sea m&iacute;nima, si es que no existe; es liberal en el mejor de los casos y no est&aacute; totalmente desprovisto de inclinaciones autoritarias. Puede desear una forma de gobierno m&aacute;s democr&aacute;tica en la que expresar sus intereses, pero ciertamente una que sea moderada, prudente y bien domesticada.</p><p>Este sector no exist&iacute;a a gran escala en los a&ntilde;os treinta. Como parte considerable de la poblaci&oacute;n urbana, es el amortiguador m&aacute;s significativo del &laquo;extremismo&raquo;. La nueva clase empresarial y los aspirantes que siguen su estela forman la base de masas para una monarqu&iacute;a constitucional o una rep&uacute;blica y ser&iacute;an por s&iacute; mismos suficientes para amortiguar las ondas de choque que sumieron a Espa&ntilde;a en la revoluci&oacute;n social hace cuarenta a&ntilde;os.</p><p>M&aacute;s enigm&aacute;tica que el sector empresarial es la clase obrera espa&ntilde;ola, la clase que todav&iacute;a constituye la gran esperanza de la generaci&oacute;n de los treinta a ambos lados de los Pirineos. Salvo en el caso de la regi&oacute;n vasca, habr&iacute;a sido dif&iacute;cil, seg&uacute;n los criterios actuales, considerar a esta clase como plenamente industrializada hace cuarenta a&ntilde;os. En Barcelona, los obreros textiles que iban a llenar las filas de la CNT estaban empleados en su mayor&iacute;a en tiendas de menos de cien trabajadores que eran propiedad de empresas familiares.</p><p>A menudo, los m&aacute;s radicales de estos trabajadores eran de origen rural reciente, a lo sumo una generaci&oacute;n alejada de la condici&oacute;n de campesino o artesano. Una marcada tensi&oacute;n entre la intimidad del pueblo y el anonimato de la ciudad, entre el trabajo regulado por las estaciones y el trabajo regulado por el reloj, exacerbaba la omnipresente miseria material que pesaba sobre la vida espa&ntilde;ola y evocaba una respuesta ardiente e intensamente libertaria.</p><p>No es de extra&ntilde;ar que Madrid, una ciudad compuesta por bur&oacute;cratas, comerciantes y artesanos tuviera un &laquo;proletariado&raquo; predominantemente socialista. Los trabajadores de la construcci&oacute;n de la capital eran principalmente anarcosindicalistas. Los obreros de Barcelona, en cambio, eran mayoritariamente anarcosindicalistas; los trabajadores ferroviarios m&aacute;s privilegiados y los maquinistas cualificados de los talleres de reparaci&oacute;n tend&iacute;an incluso en Catalu&ntilde;a hacia los socialistas. Se pod&iacute;a distinguir claramente entre un proletariado hereditario y uno de transici&oacute;n: el primero derivaba hacia los sindicatos socialistas y el segundo hacia los anarcosindicalistas.</p><p>Los trabajadores espa&ntilde;oles de los a&ntilde;os setenta son cada vez m&aacute;s criaturas de las corporaciones multinacionales; en parte, tambi&eacute;n, trabajadores emigrados que han sido empleados por empresas industriales gigantescas en Francia y Alemania. A pesar de la naturaleza ardua de su trabajo y de los salarios comparativamente bajos que ganan, son en un sentido muy significativo una parte de la burocracia industrial del capitalismo moderno.</p><p>A diferencia del antiguo sistema patronal que daba un &laquo;rostro&raquo; y una cierta comprensibilidad al capitalismo espa&ntilde;ol, la estructura empresarial moderna es an&oacute;nima y est&aacute; totalmente desprovista de escala humana. Para los trabajadores barceloneses de los a&ntilde;os treinta, la &laquo;colectivizaci&oacute;n&raquo; con su sistema concomitante de autogesti&oacute;n en la base de la econom&iacute;a ten&iacute;a un car&aacute;cter aut&eacute;nticamente personal.</p><p>La popularidad de las doctrinas anarcosindicalistas se deb&iacute;a en gran medida a su tangibilidad y relaci&oacute;n con la experiencia cotidiana en el lugar de trabajo. Los trabajadores barceloneses de los a&ntilde;os setenta, por el contrario, viven en un mundo comparativamente atomizado de gigantismo industrial en el que la &laquo;nacionalizaci&oacute;n&raquo; probablemente parezca m&aacute;s &laquo;realista&raquo; y el concepto de un estado obrero m&aacute;s apropiado para la econom&iacute;a imperante que una sociedad sin estado.</p><p>Lo cual no quiere decir que considere la disoluci&oacute;n de la sociedad espa&ntilde;ola en el mundo corporativo multinacional como la menor evidencia de &laquo;progreso social&raquo;. Muy al contrario, no tengo ninguna raz&oacute;n ecol&oacute;gica o social para ver este desarrollo como algo distinto a un profundo retroceso que s&oacute;lo servir&iacute;a para reforzar la jerarqu&iacute;a, la centralizaci&oacute;n, el control del Estado, y eventualmente sustituir el fascismo terror&iacute;fico pero abierto de la dictadura de Franco por el fascismo &laquo;amistoso&raquo; pero oculto de una dictadura tecnocr&aacute;tica.</p><p>Pero el hecho de este cambio debe introducirse en nuestra estimaci&oacute;n del desarrollo futuro de Espa&ntilde;a si no queremos nublar nuestra visi&oacute;n con esperanzas ilusorias. Vincente Romano, en una introducci&oacute;n bastante ingenua a un volumen de documentos de las comisiones obreras espa&ntilde;olas, subraya que &laquo;cualquier federaci&oacute;n futura de sindicatos espa&ntilde;oles tendr&aacute; que abandonar las viejas divisiones que exist&iacute;an antes de la Guerra Civil y tendr&aacute; que incluir a todos los trabajadores sin distinci&oacute;n de sus creencias pol&iacute;ticas o religiosas.&raquo;</p><p>Este punto de vista es groseramente enga&ntilde;oso. Si refleja alguna tendencia significativa en el seno de las propias comisiones, sustituir&iacute;a el sindicalismo intensamente pol&iacute;tico del proletariado espa&ntilde;ol, anta&ntilde;o tan rico en su idealismo y sentido del compromiso social, por el sindicalismo economicista &laquo;puro y simple&raquo; del proletariado norteamericano, tan mortecino, burocr&aacute;ticamente anquilosado y desesperanzado en sus perspectivas sociales.</p><p>Las diferencias entre la UGT socialista y la CNT anarcosindicalista de los a&ntilde;os treinta eran bastante grandes. La tragedia es que estas diferencias no se llevaron lo suficientemente lejos: la CNT, con una ingenuidad que a menudo se desliz&oacute; hacia una burda traici&oacute;n de sus propios principios, renunci&oacute; a sus objetivos revolucionarios en favor de la causa de la &laquo;unidad proletaria&raquo;.</p><p>Si los trabajadores espa&ntilde;oles siguen el camino de la &laquo;unidad&raquo;, el economicismo y la centralizaci&oacute;n organizativa, no se comportar&aacute;n de forma diferente a la clase obrera de otros lugares. La &laquo;unidad&raquo; organizativa sobre esta base s&oacute;lo servir&aacute; para institucionalizarlos como pilares de una sociedad corporativa multinacional, por mucho que luchen por sus intereses pr&aacute;cticos cotidianos. Su organizaci&oacute;n ya no presupondr&aacute; un cambio radical de la sociedad, sino precisamente lo contrario: una lucha con el capitalismo, no contra &eacute;l.</p><p>Este tipo de lucha es intr&iacute;nsecamente negociable y se desarrolla dentro de los par&aacute;metros de las relaciones sociales imperantes. En cuanto a los or&iacute;genes rurales precapitalistas del proletariado, desaparecer&aacute;n con el propio pueblo. El agronegocio le espera a Espa&ntilde;a tanto como a Francia, y con el desarrollo del agronegocio, la erosi&oacute;n del campesinado como fuerza de la revoluci&oacute;n social.</p><h2>Ilegalidad ventajosa para el PC</h2><p>Un movimiento obrero espa&ntilde;ol &laquo;unificado&raquo; ya se hab&iacute;a convertido en el grito de la CNT en los &uacute;ltimos meses de la &laquo;Guerra Civil Espa&ntilde;ola&raquo;. En la medida en que se logr&oacute;, no benefici&oacute; ni al segmento anarcosindicalista del movimiento obrero ni al socialista, sino principalmente al comunista. Hoy en d&iacute;a, un movimiento obrero espa&ntilde;ol &laquo;unificado&raquo; estar&iacute;a casi seguro controlado por el Partido Comunista.</p><p>Hay que afrontar otro hecho duro en relaci&oacute;n con Espa&ntilde;a: seg&uacute;n casi todos los datos disponibles, el Partido Comunista espa&ntilde;ol es el movimiento pol&iacute;tico mejor organizado y financiado de Espa&ntilde;a. Su n&uacute;mero de miembros se ha estimado en 80.000, y es casi seguro que no es inferior a 30.000.</p><p>La afiliaci&oacute;n a una organizaci&oacute;n ilegal tiene un significado muy tenue, sin duda, y los comunistas han inflado notoriamente sus cifras de afiliaci&oacute;n en todos sus partidos. Pero parece haber un acuerdo generalizado, incluso entre los opositores a los comunistas, de que ninguna organizaci&oacute;n pol&iacute;tica en Espa&ntilde;a tiene un poder y unos recursos comparables.</p><p>La propia ilegalidad confiere esta ventaja al Partido Comunista, del mismo modo que sirve para dar un car&aacute;cter democr&aacute;tico, casi anarquista, a Comisiones Obreras. Los comunistas disponen de recursos en el extranjero de los que carecen otras organizaciones ilegales potencialmente mayores. Su posici&oacute;n tambi&eacute;n se ve reforzada por el aura de poder que emana de sus afiliaciones con el &laquo;Bloque del Este&raquo; en Europa, aunque el mayor de los dos partidos comunistas en Espa&ntilde;a se opuso a la invasi&oacute;n rusa de Checoslovaquia y probablemente tiene muy poco acceso a los recursos sovi&eacute;ticos.</p><p>Centralizados, bastante unidos y &laquo;eficientes&raquo;, los comunistas ofrecen una imagen de poder considerable, una imagen que no deja de ser atractiva para muchos espa&ntilde;oles a los que la propia dictadura ha ense&ntilde;ado a respetar el poder. Por el contrario, Comisiones Obreras (que no est&aacute;n en absoluto controladas por los comunistas) deben adoptar formas de organizaci&oacute;n descentralizadas y estructuras sueltas y muy democr&aacute;ticas si quieren mantener la amplia adhesi&oacute;n de la que gozan en Espa&ntilde;a, estructuras que los partidos pol&iacute;ticos evitan prudentemente por considerarlas demasiado libertarias.</p><p>Entre los comunistas, comparativamente bien organizados, y Comisiones Obreras, poco organizadas, los socialistas, los republicanos, los mon&aacute;rquicos constitucionales y los partidos nacionalistas viven una realidad contradictoria. Centralistas en teor&iacute;a, llevan una existencia mal organizada en la realidad.</p><p>En consecuencia, los comunistas han llegado a la cima del mundo pol&iacute;tico ilegal de Espa&ntilde;a -y debo subrayar la palabra &laquo;pol&iacute;tico&raquo; porque Comisiones Obreras y los anarquistas se enfrentan a una situaci&oacute;n totalmente diferente- precisamente a causa de la dictadura, no a pesar de ella.</p><p>Considerando el tama&ntilde;o de los sectores empresariales, profesionales y de cuello blanco de la sociedad espa&ntilde;ola, dudo mucho que los comunistas fueran tan fuertes como lo son hoy si las organizaciones que apelan a las clases medias fueran libres de funcionar en Espa&ntilde;a. Sigue siendo sumamente ir&oacute;nico que la &laquo;cruzada contra el comunismo&raquo; de Franco haya hecho m&aacute;s por establecer a los comunistas como la mayor agrupaci&oacute;n pol&iacute;tica en Espa&ntilde;a que cualquier otro factor aparte de la &laquo;ayuda&raquo; rusa durante el per&iacute;odo 1936-39.&nbsp;</p><p>Comisiones Obreras son grandes, an&aacute;rquicas en su estructura, y demasiado ingenuas en su actitud hacia pol&iacute;ticos endurecidos como los comunistas para darse cuenta de los peligros que est&aacute;n impl&iacute;citos en su grito de &laquo;unidad&raquo;. No pretenden ser un sustituto de una federaci&oacute;n sindical institucionalizada.</p><p>En caso de que se legalizaran, se convertir&iacute;an en un campo de batalla para los movimientos sociales en conflicto, como los comunistas, los socialistas, los cat&oacute;licos y los anarquistas.</p><p>Los comunistas, de los que a menudo se cree err&oacute;neamente que &laquo;controlan&raquo; las comisiones, parecen estar muy desacreditados debido a que el partido no apoy&oacute; la reciente huelga general vasca. Los socialistas parecen tener mucha menos influencia entre los trabajadores espa&ntilde;oles de lo que la prensa ha hecho creer, aunque ellos y los comunistas parecer&iacute;an ser los herederos m&aacute;s probables de las comisiones; en resumen, un movimiento sindical al estilo franc&eacute;s, ret&oacute;ricamente radical, pero pragm&aacute;ticamente reformista y burocr&aacute;tico.</p><p>En la actualidad, sin embargo, el tradicional PSOE (Partido Socialista Obrero Espa&ntilde;ol, para usar el nombre oficial de la organizaci&oacute;n) est&aacute; en un considerable desorden y su capacidad para influir en los acontecimientos espa&ntilde;oles depende en gran medida de su legalizaci&oacute;n.</p><h2>El anarquismo vuelve a prosperar</h2><p>La gran inc&oacute;gnita en Espa&ntilde;a es el tama&ntilde;o y la influencia de los grupos anarquistas. La prensa norteamericana y las respetables juntas antifranquistas que han estado solicitando ayuda financiera a los gobiernos y al p&uacute;blico se muestran claramente reticentes a reconocer cualquier presencia anarquista en Espa&ntilde;a hasta que las pruebas de las actividades anarquistas exploten literalmente en forma de dram&aacute;ticos atentados. Incluso los anarquistas en el extranjero han empezado a desesperar de que el recuerdo de un inmenso movimiento anarcosindicalista en los a&ntilde;os treinta tenga alg&uacute;n significado para Espa&ntilde;a en los a&ntilde;os setenta.</p><p>Hace tan s&oacute;lo unas semanas, los relatos m&aacute;s pesimistas que escuch&eacute; negaban la existencia misma de un movimiento anarquista en centros tradicionales del anarquismo como Barcelona y Zaragoza. Las acciones ocasionales de los anarquistas espa&ntilde;oles parec&iacute;an ser poco m&aacute;s que eventos epis&oacute;dicos, llevados a cabo por peque&ntilde;os grupos desesperados que se hab&iacute;an filtrado desde Francia.</p><p>Ahora hay pruebas de que esta imagen es inexacta. Las recientes redadas policiales de decenas de anarquistas revelan que se ha subestimado mucho el tama&ntilde;o y, desde luego, la influencia del movimiento. Aunque he escuchado suficientes opiniones contradictorias como para preguntarme si este movimiento es muy grande o muy peque&ntilde;o, estoy bastante convencido por las detenciones policiales de que un sustrato aut&oacute;ctono dentro de Espa&ntilde;a nutre la actividad y la organizaci&oacute;n anarquista.</p><p>De hecho, ser&iacute;a sorprendente que no existiera una CNT o al menos n&uacute;cleos de CNT en las f&aacute;bricas y pueblos espa&ntilde;oles. El reconocimiento de la actividad de la CNT aparece incluso en los documentos de Comisiones Obreras que he le&iacute;do. Tambi&eacute;n est&aacute; claro que el movimiento anarquista del &laquo;interior&raquo; est&aacute; muy fragmentado en cuanto a su ideolog&iacute;a y pr&aacute;ctica. Est&aacute; dividido entre los exiliados en el extranjero y los &laquo;ilegales&raquo; en Espa&ntilde;a; entre los &laquo;veteranos&raquo; y los j&oacute;venes; entre los que hacen hincapi&eacute; en la propaganda y los que exigen acci&oacute;n; entre los libertarios que consideran que muchos conceptos marxianos ya no pueden ser ignorados y los partidarios de un antiautoritarismo mayoritariamente moral. Por &uacute;ltimo, se divide entre quienes desean conservar la doctrina anarcosindicalista en toda su ortodoxia y los individuos que creen que el anarquismo y el marxismo tradicionales deben ser trascendidos por una nueva forma de socialismo libertario.</p><p>Las divisiones entre los exiliados y los grupos aut&oacute;ctonos o los viejos y los j&oacute;venes son en s&iacute; mismas bastante tradicionales y se han producido a lo largo de la historia del movimiento anarquista en Espa&ntilde;a. La necesidad de perpetuar la ortodoxia o trascenderla frente a los desarrollos sociales hist&oacute;ricos -esto, al margen de la vieja batalla entre el purismo revolucionario y el acomodo reformista- es lo m&aacute;s interesante de todo. Debido al car&aacute;cter ilegal del movimiento, es dif&iacute;cil determinar si la tendencia a alejarse de la ortodoxia se nutre de influencias mao&iacute;stas o de la Nueva Izquierda.</p><p>A diferencia de otros pa&iacute;ses de Europa occidental, Espa&ntilde;a s&oacute;lo ha tenido un contacto superficial con los conceptos de la Nueva Izquierda de los a&ntilde;os sesenta. La ilegalidad de las organizaciones obreras y el car&aacute;cter pol&iacute;tico de muchas huelgas han hecho que la izquierda espa&ntilde;ola est&eacute; muy orientada a la clase obrera. Las cr&iacute;ticas al movimiento obrero tan comunes en Estados Unidos no son f&aacute;cilmente aceptadas por las organizaciones revolucionarias espa&ntilde;olas.</p><p>La clase obrera adquiere una enorme importancia en el cambio de la sociedad espa&ntilde;ola, no s&oacute;lo por parte de las organizaciones de centro e izquierda, sino incluso por parte de los sectores &laquo;ilustrados&raquo; de la burgues&iacute;a, que ven en un movimiento obrero institucionalizado una v&aacute;lvula de seguridad para prevenir una guerra de clases evitable. En consecuencia, se considera que la reforma principal en Espa&ntilde;a no es simplemente la legalizaci&oacute;n de partidos pol&iacute;ticos &laquo;responsables&raquo;, sino, m&aacute;s significativamente, de sindicatos &laquo;responsables&raquo;. Sospecho que incluso ser&iacute;a aceptable una federaci&oacute;n sindicalista bien preparada, una federaci&oacute;n que casi seguramente har&iacute;a intrascendente un movimiento anarquista revolucionario militante.</p><h2>Estados Unidos apoya al fascismo</h2><p>El mayor apoyo a la dictadura de Franco ha sido Estados Unidos y el pueblo estadounidense sigue estando m&aacute;s profundamente implicado en los acontecimientos espa&ntilde;oles que cualquier otro en el mundo. La ayuda estadounidense rescat&oacute; a la dictadura durante su periodo m&aacute;s dif&iacute;cil en los a&ntilde;os cincuenta, cuando la pen&iacute;nsula se acerc&oacute; m&aacute;s a la revoluci&oacute;n que en ning&uacute;n otro momento desde 1936. Las inversiones y el turismo estadounidenses alimentaron la dictadura durante los a&ntilde;os sesenta. Las bases militares americanas en Espa&ntilde;a recuerdan al pueblo que el r&eacute;gimen tiene reservas m&aacute;s all&aacute; de sus fuerzas policiales y armadas a las que puede recurrir en caso de cualquier crisis decisiva.</p><p>De hecho, las fuerzas militares americanas y espa&ntilde;olas se han entrenado juntas y unas vagas cl&aacute;usulas en los acuerdos militares entre los dos pa&iacute;ses permiten la intervenci&oacute;n armada americana en los asuntos internos espa&ntilde;oles. Las visitas de Nixon y Ford han reforzado el deca&iacute;do prestigio de Franco en periodos precarios del gobierno del dictador.</p><p>En la actualidad, el &uacute;nico rasgo que vicia cualquier an&aacute;lisis significativo de las condiciones espa&ntilde;olas es una agobiante sensaci&oacute;n de incertidumbre. Sabemos por la prensa extranjera que la resistencia popular se produce a diario y a gran escala. Pero la verdadera relaci&oacute;n de fuerzas dentro del ej&eacute;rcito, la iglesia, la clase obrera, las clases medias, los grupos nacionales y las organizaciones de resistencia ha sido efectivamente oscurecida por el r&eacute;gimen.</p><p>Mientras se proh&iacute;be la libre expresi&oacute;n de las ideas, todos los estratos que componen la sociedad espa&ntilde;ola y los grupos que dicen hablar en su nombre ni siquiera conocen su propia fuerza e influencia.</p><p>Esta sensaci&oacute;n de ignorancia mutua, sostenida en parte por la legitimaci&oacute;n que Estados Unidos da al r&eacute;gimen, representa un factor muy explosivo en el desarrollo social espa&ntilde;ol. Hace pr&aacute;cticamente imposible cualquier esfuerzo por aventurar un pron&oacute;stico sobre el curso de los acontecimientos. En el curso de esta laber&iacute;ntica &laquo;transici&oacute;n&raquo;, Espa&ntilde;a podr&iacute;a dar un giro sangriento -que no favorecer&iacute;a en absoluto a la izquierda- que no hubiera podido preverse unos a&ntilde;os antes. La convicci&oacute;n que desarroll&eacute; durante una visita a Espa&ntilde;a hace unos ocho a&ntilde;os, en particular la de que el pueblo estaba demasiado amargado por la matanza de los a&ntilde;os treinta como para caer en la guerra civil, ya no es una certeza. Un amigo bien informado sobre la situaci&oacute;n espa&ntilde;ola me recuerda que el sesenta por ciento de los espa&ntilde;oles no tiene hoy ning&uacute;n recuerdo del conflicto.</p><p>La militancia ha sustituido a la moderaci&oacute;n entre los j&oacute;venes espa&ntilde;oles y los grupos nacionales inquietos. Ser&iacute;a un error creer que es imposible un enfrentamiento sangriento dentro de Espa&ntilde;a. Los espa&ntilde;oles ya no son el pueblo derrotado de los a&ntilde;os cuarenta, ni las advertencias de la generaci&oacute;n anterior tienen ning&uacute;n peso en la formulaci&oacute;n de las decisiones populares.</p><p>Ahora el tiempo lo es todo. El tic-tac del reloj ha sustituido al &laquo;proverbial&raquo; ta&ntilde;ido de las campanas. Con cada semana que pasa, las frustraciones sombr&iacute;as se convierten en ira agresiva. Ser&iacute;a realmente ir&oacute;nico que Espa&ntilde;a, un pa&iacute;s en el que las libertades burguesas elementales probablemente bastar&iacute;an para eliminar la amenaza de un levantamiento popular, estallara en una revuelta, no porque el r&eacute;gimen, siguiendo los pasos de Franco, actuara con demasiada fuerza, sino porque actu&oacute; demasiado tarde.</p><p>Original:&nbsp;<a href=\"http://theanarchistlibrary.org/library/murray-bookchin-notes-on-the-death-of-franco\">http://theanarchistlibrary.org/library/murray-bookchin-notes-on-the-death-of-franco</a></p><p></p>", "date": "1647345047", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647249539", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3637632}, {"title": "Par\u00eds env\u00eda a un ministro a C\u00f3rcega por disturbios", "content": "El Gobierno franc\u00e9s decidi\u00f3 enviar a C\u00f3rcega a su ministro de Interior, G\u00e9rald Darmanin, para tratar de poner fin a los disturbios que se suceden desde hace m\u00e1s de diez d\u00edas, protagonizados por movimiento nacionalista. Como hab\u00eda ocurrido en d\u00edas anteriores, una parte de los manifestantes encapuchados (unos 300, explic\u00f3 la delegaci\u00f3n del Gobierno en un comunicado) atacaron la Prefectura y otros edificios p\u00fablicos y se enfrentaron con las fuerzas del orden. Seg\u00fan el recuento de esta ma\u00f1ana, 67 personas resultaron heridas, de las cuales 44 son\u2026", "date": "1647249682", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647249682", "url": "https://www.dw.com/es/par\u00eds-env\u00eda-a-un-ministro-a-c\u00f3rcega-por-disturbios/a-61115390", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637634}, {"title": "Pr\u00f3logo a \u00ab El estalinismo en Espa\u00f1a \u00bb de Alfred Rosmer (1938) \u2013 Katia Landau", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637635&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><h2>Pr&oacute;logo de&nbsp;<strong>Alfred</strong>&nbsp;Rosmer</h2><p>No nos viene por primera vez de Espa&ntilde;a el relato de atrocidades, de torturas ejercidas contra los presos en las c&aacute;rceles, de asesinatos realizados por polic&iacute;as ordinarios o por mercenarios especializados con vistas a la supresi&oacute;n sistem&aacute;tica de los militantes obreros. A lo largo de la dura lucha que los obreros sindicalistas revolucionarios y anarquistas llevaron a cabo contra la monarqu&iacute;a semifeudal y contra la Dictadura, la represi&oacute;n se desencaden&oacute; a menudo de forma tan bestial, las violencias cometidas con los presos eran tan feroces, las torturas tan s&aacute;dicas que su revelaci&oacute;n suscitaba la ira del proletariado de todos los pa&iacute;ses, indignaba a esa parte de la opini&oacute;n liberal y democr&aacute;tica que se negaba a convertirse, con su silencio, en c&oacute;mplice de los verdugos, y provocaba la formaci&oacute;n de un movimiento de solidaridad tan potente a favor de las desdichadas v&iacute;ctimas que los verdugos clericales y mon&aacute;rquicos se ve&iacute;an en la obligaci&oacute;n de abandonar su abominable actividad.</p><p>Pero es la primera vez que la misma represi&oacute;n, el mismo recurso a refinados m&eacute;todos de tortura de los presos, el asesinato en Espa&ntilde;a &mdash;en nombre de la defensa de la democracia, de la lucha contra el fascismo- de militantes obreros por unos asesinos profesionales se llevan a cabo ante la indiferencia o el silencio c&oacute;mplice, cuando no con la aprobaci&oacute;n abierta, de los representantes de esas mismas agrupaciones y organizaciones que anta&ntilde;o denunciaban los cr&iacute;menes de los gobernantes y de sus agentes de ejecuci&oacute;n.</p><p>Los hechos relatados en este documento ya son conocidos, si no en sus detalles m&aacute;s odiosos por lo menos en lo esencial, de cuantos han querido saber lo que acontec&iacute;a realmente en Espa&ntilde;a. Nadie ha negado su existencia ni nadie podr&iacute;a hacerlo. Por eso algunos desear&iacute;an pasarlos en silencio. Hablar de ello ser&iacute;a servir a Franco v desconcertar a cuantos militan en las filas del bando antifascista.</p><p>Primero, se nos dice, hay que vencer a Franco. Pero, tras la victoria, habr&aacute;, entre los antifascistas victoriosos, un ajuste de cuentas y la Revoluci&oacute;n seguir&aacute; entonces su marcha hacia adelante: &iquest; ceguera voluntaria o traici&oacute;n de cuantos se han dejado corromper por el poder y no tienen ya confianza alguna en la clase obrera? &iquest; Como imaginar, en efecto, que una represi&oacute;n que se dirige hacia un blanco tan claramente determinado y se lleva a cabo con implacable perseverancia, no ser&iacute;a sino un hecho secundario, aislado, que se quedar&iacute;a al margen de la batalla general? Al contrario, es evidente que forma parte de la pol&iacute;tica deliberada del Gobierno republicano y que es el comentario m&aacute;s claro, la explicaci&oacute;n m&aacute;s precisa de dicha pol&iacute;tica. Para demostraci&oacute;n basta el simple relato de los acontecimientos que tuvieron lugar desde mayo de 1937.</p><p>Fueron los obreros anarquistas, socialistas y poumistas quienes, solos y casi sin armas, salvaron Madrid y Barcelona. Con las dos capi&not;tales, se habr&iacute;a salvado el pa&iacute;s entero si al Gobierno no le hubiera asustado el car&aacute;cter socialista que tom&oacute; en seguida la defensa de la Rep&uacute;blica. Los obreros no se abalanzaron contra las ametralladoras por amor a los jefes republicanos &mdash;que ya hab&iacute;an podido juzgar de 1931 a 1933- sino porque les animaba la fe revolucionaria. Fue una evidencia desde el principio que, esta vez, la lucha no enfren-taba a los impotentes dem&oacute;cratas con los generales rebeldes sino al socialismo con el fascismo. Los grandes explotadores, industriales y terratenientes, que no se hacen ilusiones, han pasado todos al bando franquista. Y Mussolini tambi&eacute;n lo entiende. Env&iacute;a inmediatamente unos refuerzos, contribuye a asegurar un paso libre entre Marruecos y la Espa&ntilde;a franquista, lo que le permite a Franco constituir esa fuerza de choque, legionarios y tropas marroqu&iacute;es, sin la cual habr&iacute;a tenido que capitular r&aacute;pidamente.</p><p>Pero, &iquest; qu&eacute; hacen las &laquo;&nbsp;grandes democracias&nbsp;&raquo;? En Francia, el Gobierno de Frente Popular adopta la pol&iacute;tica llamada de no intervenci&oacute;n, de acuerdo con el Gobierno brit&aacute;nico.</p><p>Y &iquest;que hace la otra &laquo;&nbsp;democracia&nbsp;&raquo;, la estalinista? Mussolini envi&oacute; aviones sin perder un momento. Stalin, en cambio, no dar&aacute; al proletariado espa&ntilde;ol, un mes m&aacute;s tarde, a mediados de agosto, m&aacute;s que el &laquo;&nbsp;consuelo moral&nbsp;&raquo; del primer &laquo;&nbsp;proceso de Mosc&uacute;&nbsp;&raquo;. A finales de julio, se dedicaba por entero a montar ese primer proceso, con la ayuda de Iagoda, el &laquo;&nbsp;traidor&nbsp;&raquo; de 1938. Y hasta finales de septiembre, no enviar&aacute; nada m&aacute;s a los obreros espa&ntilde;oles, pobremente armados y equipados, en lucha contra un enemigo que progresa peligrosamente. En dicha fecha, no&nbsp;<em>da</em>&nbsp;sino que&nbsp;<em>vende</em>&nbsp;armas al Gobierno republicano. Y no lo hace sin poner condiciones: con las armas, hay que tomar tambi&eacute;n su pol&iacute;tica. &Eacute;sta consiste esencialmente en la liquidaci&oacute;n m&aacute;s r&aacute;pida posible de la revoluci&oacute;n socialista. Para Stalin, en efecto, no estamos en Espa&ntilde;a ante un combate decisivo entre el socialismo y el fascismo. Conviene esconder, antes de destruirlo por completo, todo lo que sea se&ntilde;al de una revoluci&oacute;n socialista, no hablar m&aacute;s que de defensa de la democracia, trasladando el conflicto hacia el terreno del antihitlerismo, y por consiguiente alarmar a Francia y a Inglaterra, excitar el peor chauvinismo para forzar a ambos pa&iacute;ses a intervenir y transformar la gran batalla obrera en una pelea entre imperialismos rivales. Si existen importunos en Espa&ntilde;a, hombres que obstaculizan esa liquidaci&oacute;n, no habr&aacute; pues m&aacute;s remedio que suprimirlos, precisamente mediante el m&eacute;todo que acaban de inaugurar en Mosc&uacute; con el proceso montado en contra de los viejos bolcheviques. Para lo cual se ha mandado a Espa&ntilde;a, junto a tanques y aviones, un personal especial. Est&aacute; bajo la responsabilidad de Antonov-Ovseenko [*] &mdash;un &laquo;&nbsp;traidor&nbsp;&raquo;, igualmente, si nos atenemos a las &uacute;ltimas noticias- nombrado c&oacute;nsul general en Barcelona, ah&iacute; mismo donde los &laquo;&nbsp;importunos&nbsp;&raquo; son m&aacute;s numerosos, disponen de una fuerza obrera impo-nente y del prestigio adquirido con su actitud durante las heroicas jornadas del principio de la sublevaci&oacute;n. Antonov da instrucciones, mueve a sus agentes: se est&aacute; constituyendo un Estado en el Estado en toda la Espa&ntilde;a republicana -muy particularmente en Barcelona y Catalu&ntilde;a&mdash; , con su polic&iacute;a, sus c&aacute;rceles, sus verdugos, que act&uacute;a cual due&ntilde;o absoluto, al margen de la polic&iacute;a y de las autoridades regulares. Son esos personajes a los que vemos obrar en los testimonios aqu&iacute; referidos, torturando a hombres y mujeres, despu&eacute;s de raptar y hacer desaparecer a Berneri, Barbieri, Andr&eacute;s Nin, Kurt Landau, Marc Rhein-Abramovich, Erwin Wolf, Freund-Moulin y muchos m&aacute;s, menos conocidos, anarquistas, poumistas, socialistas, miembros de la IV Internacional, militantes que vinieron de todas partes para luchar junto a los obreros espa&ntilde;oles, revolucionarios a toda prueba, antifascistas m&aacute;s dignos de fe que el se&ntilde;or Aza&ntilde;a.</p><p>Esos cr&iacute;menes, &iquest; han impedido acaso el avance regular de las tropas de Franco? Muy al contrario,&nbsp;<strong>&iquest;</strong>qui&eacute;n no ve el evidente paralelismo entre la realizaci&oacute;n de dichos cr&iacute;menes y los &eacute;xitos repetidos del enemigo, instalado hoy en la misma Catalu&ntilde;a, lo cual hubiera sido considerado por cualquiera, en los primeros meses de la revoluci&oacute;n, como una hip&oacute;tesis absurda? Por cierto que ha habido traiciones, pero no donde los estalinistas pretenden hallarlas sino entre sus propios aliados y sus propias tropas: unos generales republica-nos se han pasado al bando franquista, unos ministros estalinistas huyeron ante el enemigo en los momentos m&aacute;s cr&iacute;ticos, etc. La Quinta Columna no es un mito, pero los traidores y esp&iacute;as que la componen siguen libres y pueden actuar impunemente: la polic&iacute;a republicana no los descubre nunca &mdash;cuando no los encubre&mdash; y la polic&iacute;a estalinista no busca m&aacute;s que a los revolucionarios.</p><p>Stalin vendi&oacute; armas a la Espa&ntilde;a republicana, pero trajo tambi&eacute;n la desmoralizaci&oacute;n entre los obreros y campesinos del pa&iacute;s. Muchos de ellos le estuvieron agradecidos, al principio, a la Uni&oacute;n Sovi&eacute;tica por el apoyo que les prestaba, pero no pod&iacute;an entender que la entrega de armas conllevara como condici&oacute;n primera el abandono de la revoluci&oacute;n socialista que, de hecho, ya se hab&iacute;a llevado a cabo. La desmoralizaci&oacute;n y la pasividad se han extendido al proletariado de todos los dem&aacute;s pa&iacute;ses. As&iacute; es como la Federaci&oacute;n de Ferroviarios, dirigida por estalinistas, se limita a mirar pasar los trenes de municiones que sus afiliados le llevan a Franco, satisfecha, al parecer, de poder notar ir&oacute;nicamente: &laquo;&nbsp;&iexcl; Qu&eacute; cosa m&aacute;s bella es la no-intervenci&oacute;n!&nbsp;&raquo;. La burgues&iacute;a, incluso la democr&aacute;tica, no se sale de su papel cuando interviene en contra de una revoluci&oacute;n socialista. Fue lo que hizo contra la Rusia sovi&eacute;tica, contra la Hungr&iacute;a sovi&eacute;tica, contra la revoluci&oacute;n alemana. No hay nada sorprendente en ello. Pero cuando los representantes de las grandes organizaciones obreras se contentan con unas plat&oacute;nicas protestas contra la no intervenci&oacute;n sin llamar a los obreros a la acci&oacute;n directa o cuando le piden al Gobierno que se preocupe por el &laquo;&nbsp;inter&eacute;s franc&eacute;s&nbsp;&raquo;, se ve muy a las claras quien ayuda a Franco de veras. Esa actitud, verdaderamente traicionera, es el fruto venenoso de la pol&iacute;tica estalinista, una pol&iacute;tica derrotista, a la que se a&ntilde;ade, hoy d&iacute;a, el asesinato de militantes fieles a sus ideales revolucionarios. Las p&aacute;ginas que siguen aportan nuevas pruebas de ello. Quien quiera contribuir a la victoria del antifascismo no debe callarse la boca.</p><p>Par&iacute;s, 1938</p><p>[*] Vladimir Aleksandrovitch Antonov-Ovseenko (1883-1939). Socialista menchevique antes de la revoluci&oacute;n de 1917. Particip&oacute; en la toma del Palacio de Invierno durante el levantamiento bolchevique de Octubre y en los primeros pasos del Ej&eacute;rcito Rojo. Durante los a&ntilde;os veinte suscribi&oacute; la Declaraci&oacute;n de los 46 y form&oacute; parte de la Oposici&oacute;n de Izquierdas hasta 1928. Despu&eacute;s de la misi&oacute;n en Espa&ntilde;a fue llamado por Stalin de regreso a la URSS en 1937 y ejecutado en una purga en 1939.</p><p></p><p></p>", "date": "1647249816", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647249816", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637635}, {"title": "Memor\u00e1ndum del Kremlin y medios rusos se hacen eco y altavoz de las frases de Tucker Carlson apoyando a Rusia (eng)", "content": "Corn tambi\u00e9n hizo referencia a un memorando del Kremlin &quot;recomendaciones para la cobertura&quot; del 10 de marzo que tambi\u00e9n promueve Carlson. Ese memorando adicional promueve teor\u00edas de conspiraci\u00f3n sobre instalaciones de investigaci\u00f3n biol\u00f3gica en Ucrania que Carlson hab\u00eda amplificado en parte a pesar de haber sido desacreditado en otros programas de Fox News por la reportera Jennifer Griffin. Como se\u00f1ala Corn, ese memorando &quot;aconseja a los periodistas rusos citar a Carlson sobre otro asunto: c\u00f3mo las sanciones econ\u00f3micas impuestas a Rusia da\u00f1ar\u00eda", "date": "1647249855", "karma": "7.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647249855", "url": "https://www.mediamatters.org/russias-invasion-ukraine/report-kremlin-memo-tells-russian-media-feature-fox-host-tucker-carlson", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637636}, {"title": "Aznar no hace campa\u00f1a para el PP, pero s\u00ed visita a su amigo Putin: &quot;Ten\u00eda y tiene un proyecto para Rusia&quot;", "content": "El expresidente del Gobierno desvela en su cuenta de Facebook que ayer, por el mi\u00e9rcoles, mantuvo un encuentro con el presidente de Rusia con el que dice conservar &quot;una vieja y buena amistad&quot;. Asimismo, Aznar se\u00f1ala que &quot;son varias las ocasiones&quot; en las que se ha reunido con Putin desde que dej\u00f3 la presidencia del Gobierno de Espa\u00f1a y presume haberse &quot;entendido bien con \u00e9l&quot;. Por \u00faltimo, Aznar finaliza con una alabanza: &quot;Ten\u00eda y tiene un proyecto para Rusia&quot;.", "date": "1647249859", "karma": "0.00", "negatives": "22", "sent_date": "1647249859", "url": "https://www.publico.es/politica/aznar-no-campana-pp-visita.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3637637}, {"title": "Montero reta a Ayuso a decir qu\u00e9 pol\u00edticas de igualdad dejar\u00eda de financiar", "content": "La ministra de Igualdad, Irene Montero, ha retado a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, a aclarar qu\u00e9 pol\u00edticas dejar\u00eda de financiar .La titular de Igualdad ha instado a la popular a que diga si habr\u00eda que hacerlo en lo relativo a permisos de maternidad y paternidad, escuelas infantiles 0-3, al Plan Corresponsables para la conciliaci\u00f3n o a acabar con la brecha salarial. Tambi\u00e9n en lo relativo a incentivar la contrataci\u00f3n o a la lucha contra las violencias machistas.", "date": "1647250320", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647250320", "url": "https://www.elboletin.com/montero-reta-a-ayuso-a-decir-que-politicas-de-igualdad-dejaria-de-financiar/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3637638}, {"title": "Cerca del 90% de los alumnos que empiezan las ense\u00f1anzas regladas de m\u00fasica abandona en alg\u00fan punto", "content": "Catorce a\u00f1os es lo m\u00ednimo que se tarda en completar una carrera reglada de m\u00fasica en Espa\u00f1a. En nuestro pa\u00eds, hay m\u00e1s de 100.000 personas estudiando alg\u00fan curso en un conservatorio de m\u00fasica. Cerca de nueve de cada 10 no lograr\u00e1n terminar sus estudios, seg\u00fan se extrae de los \u00faltimos datos disponibles del Ministerio de Cultura y Deporte, del curso 2019-2020.", "date": "1647250372", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647250372", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-13/la-carrera-que-nadie-termina_3389324/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3637639}, {"title": "Gasolina y gas\u00f3leo, la primera opci\u00f3n del Gobierno para rebajar impuestos", "content": "Pedro S\u00e1nchez anunci\u00f3 este fin de semana algunas medidas para hacer frente a la escalada de precios; anunci\u00f3 rebajas impositivas para los sectores afectados, aunque no ha descendido a detalles. En la SER podemos apuntar en qu\u00e9 impuestos y en qu\u00e9 sectores puede actuar el Gobierno, as\u00ed c\u00f3mo el margen de maniobra que tiene.", "date": "1647250419", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647250419", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/14/gasolina-y-gasoleo-la-primera-opcion-de-rebaja-impositiva-sobre-la-mesa/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637640}, {"title": "La dom\u00f3tica en la cocina - Mejores Utensilios de Cocina", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os, la dom\u00f3tica en nuestro hogar ha tenido relevancia en la poblaci\u00f3n, cada vez m\u00e1s personas quieren automatizar los dispositivos que m\u00e1s usan dentro de su hogar. La dom\u00f3tica permite controlar electrodom\u00e9sticos, ventilaci\u00f3n y muchas otras cosas de tu hogar solo utilizando un tel\u00e9fono m\u00f3vil u otros dispositivos desde cualquier lugar. Uno de los lugares mas beneficiados a sido la cocina gracias a la gran cantidad de electrodom\u00e9sticos inteligentes que han salido al mercado.", "date": "1647250431", "karma": "6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647250431", "url": "https://mejoresutensiliosdecocina.top/la-domotica-en-la-cocina/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637641}, {"title": "Amor de traje", "content": "Doblaje absurdo. (Pongo m\u00e1s texto porque meneame me obliga)", "date": "1647250560", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647250560", "url": "https://fb.watch/bKNqpgQ9LB/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637642}, {"title": "Muere la mujer embarazada que se convirti\u00f3 en el s\u00edmbolo del ataque a la maternidad de Mariupol", "content": "La pelvis de la mujer hab\u00eda sido aplastada y su cadera estaba desencajada. Los m\u00e9dicos sacaron al beb\u00e9 con una ces\u00e1rea, pero no mostraba \u201csignos vitales\u201d.", "date": "1647250539", "karma": "104.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647250539", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/muere-la-mujer-embarazada-que-se-convirtio-en-el-simbolo-del-ataque-a-la-maternidad-de-mariupol_es_622ef7d1e4b0317d0a32ef15", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "queued", "id": 3637644}, {"title": "Al Este del Ed\u00e9n(I): No es oro todo lo que reluce", "content": "Hace a\u00f1os, muchos observadores un poco atentos a la pol\u00edtica internacional ya empezaron a advertir de que algo as\u00ed pod\u00eda pasar. Eso nos da indicios de que estamos hablando de una problem\u00e1tica un poco m\u00e1s estructural y compleja que la sencilla y atrayente idea de que Putin es Hitler y est\u00e1 loco. De hecho reducirlo todo a que Hitler estaba loco tampoco sirve como aproximaci\u00f3n para analizar la II Guerra Mundial, o el antisemitismo del periodo.", "date": "1647250903", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647250903", "url": "http://despuesnohaynada.blogspot.com/2022/03/al-este-del-eden-i-no-es-oro-todo-lo.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637646}, {"title": "La legalidad de la guerra [ENG]", "content": "Los medios de comunicaci\u00f3n y los gobiernos occidentales han entrado en un frenes\u00ed de propaganda antirrusa sobre las operaciones militares de Rusia en Ucrania. Un elemento de su guerra de propaganda es la afirmaci\u00f3n de que las acci\u00f3nes de Rusia son ilegales seg\u00fan el derecho internacional. Pero, \u00bfes este el caso y qu\u00e9 significa para estos pa\u00edses hacer esa afirmaci\u00f3n, cuando ellos mismos han invadido y atacado a demasiadas naciones para enumerar, siendo esto no solo ilegal, sino que carec\u00eda de justificaci\u00f3n moral y \u00e9tica alguna?", "date": "1647251149", "karma": "77.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647251149", "url": "https://christopher-black.com/the-legality-of-war/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637647}, {"title": "Nacho Cano y Hakuna en el concurso musical cat\u00f3lico \u00abMadrid Live Talent\u00bb", "content": "Madrid Live Talent es una iniciativa de la Delegaci\u00f3n Episcopal de J\u00f3venes de la di\u00f3cesis de Madrid, organizada junto a las di\u00f3cesis de Alcal\u00e1 y Getafe. Se trata del primer concurso musical cat\u00f3lico. Como invitados estrella, publica Religi\u00f3n en libertad, han sido el m\u00fasico Nacho Cano y el grupo musical Hakuna. El que fuera miembro del grupo Mecano dijo a los asistentes que \u00abla m\u00fasica es un elemento de conexi\u00f3n con Dios, quiz\u00e1 el m\u00e1s puro\u2026\u00bb. Por eso no es de extra\u00f1ar que en su pr\u00f3ximo musical, Malinche, la fe se hace presente en canciones como", "date": "1647250926", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647250926", "url": "https://www.jovenescatolicos.es/2022/03/13/nacho-cano-y-hakuna-en-el-concurso-musical-catolico-madrid-live-talent/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637648}, {"title": "YouTube Vanced hac\u00eda muchas cosas que la app de YouTube no. Ahora Google ha obligado a que se cierre", "content": "Muchos usuarios de YouTube en el m\u00f3vil hac\u00edan uso de la popular YouTube Vanced, una aplicaci\u00f3n m\u00f3vil que permit\u00eda reproducir v\u00eddeos sin anuncios (y sin pagar YouTube Premium) y que por ejemplo tambi\u00e9n ten\u00eda un tema AMOLED oscuro puro. Ahora esa aplicaci\u00f3n tendr\u00e1 que desaparecer. Sus responsables han anunciado en Twitter que el proyecto ha sido suspendido debido a la presi\u00f3n legal de Google. La empresa ha enviado una carta de cese y desistimiento que obliga a que YouTube Vanced cierre sus puertas.", "date": "1647250964", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647250964", "url": "https://www.xataka.com/moviles/youtube-vanced-muchas-cosas-que-app-youtube-no-ahora-google-ha-obligado-que-se-cierre", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637649}, {"title": "La Orquesta Sinf\u00f3nica: or\u00edgenes y desarrollo", "content": "El desarrollo de la orquesta sinf\u00f3nica comenz\u00f3 a finales del siglo XVI y a principios del siglo XVII, cuando los compositores dejaron de limitarse en componer solo m\u00fasica coral y se enfocaron en la elaboraci\u00f3n de m\u00fasica exclusivamente para grupos instrumentales. Uno de ellos fue Claudio Monteverdi (considerado como el padre de la \u00d3pera), compositor italiano del periodo Barroco quien dio un giro significativo al uso de los instrumentos de aquella \u00e9poca (la\u00fades, cornetas y trompetas).", "date": "1647251125", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647251125", "url": "https://www.camerataopus11.com/2019/06/21/orquesta-1/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637650}, {"title": "'Mujeres raras' de Nazario, joyas de un c\u00f3mic underground a base de porno punk", "content": "L\u00f3gicamente, no eran afines a las autoridades, pero tampoco a los de la chaqueta de pana que las combatieron. No eran equidistantes, ni mucho menos, en la disputa que hubo en Espa\u00f1a a finales de los 70 y principios de los 80, pero su motivaci\u00f3n era la transgresi\u00f3n. Despertar emociones no siempre pl\u00e1cidas y agradables. Nazario fue su m\u00e1ximo exponente y en esta obra convert\u00eda cuentos cl\u00e1sicos o tebeos destinados a las chicas en verdaderas barrabasadas de un humor corrosivo", "date": "1647283203", "karma": "1065.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647251309", "url": "https://valenciaplaza.com/mujeres-raras-de-nazario-joyas-de-uncomic-underground-a-base-de-porno-punk", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3637651}, {"title": "El origen del Ukulele o Ukelele", "content": "Para redescubrir su nacimiento, debemos hacer un viaje en el tiempo a finales del siglo XIX, espec\u00edficamente a la isla Portuguesa de Madeira, de donde zarp\u00f3 el barco brit\u00e1nico SS Ravenscrag destinado a Hawaii con 423 tripulantes; la mayor\u00eda para trabajar en las plantaciones de ca\u00f1a de az\u00facar. El Ravenscrag, tras cuatro meses de viaje, arrib\u00f3 al puerto de Honolulu en la isla de O\u2018ahu el 23 de agosto de 1879.", "date": "1647263129", "karma": "897.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647251328", "url": "https://ukuleleria.com/blogs/blog-ukuleleria/88729345-el-origen-del-ukulele-o-ukelele", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "published", "id": 3637652}, {"title": "Las gasolineras preparan cierres temporales ante los desbocados precios de los carburantes", "content": "El sector advierte de que algunas estaciones de servicio ya venden a p\u00e9rdidas y que tienen dificultades para comprar cisternas cuyo precio sube hasta 9.000 euros de un d\u00eda para otro", "date": "1647251423", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647251423", "url": "https://www.larazon.es/economia/20220313/5ewpkexbgncmxaf63wagjscmg4.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637653}, {"title": "La EAE Business School dejar\u00e1 al menos a 200 alumnos sin el t\u00edtulo oficial de m\u00e1ster por el que pagaron hasta 11.000 euros", "content": "La estafa de la EAE Los problemas, dice Ricardo que comenzaron desde un primer momento cuando empezaron a tener clases. &quot;Ah\u00ed fue cuando me di cuenta que la EAE era muy desorganizada y ten\u00eda problemas administrativos. Ten\u00edamos clases, pero de un momento a otro cambiaron profesores y pon\u00edan a otros de relleno para darnos otras asignaturas de un tema que nosotros ten\u00edamos que proponer.&quot;", "date": "1647251747", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647251747", "url": "https://www.eleconomista.es/ecoaula/noticias/11653287/03/22/La-EAE-Business-School-dejara-al-menos-a-200-alumnos-sin-el-titulo-oficial-de-master-por-el-que-pagaron-hasta-11000-euros-.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3637654}, {"title": "25 a\u00f1os de GoldenEye 007, el punto de inflexi\u00f3n para los FPS en consolas", "content": "Agitado, revuelto y, sobre todo, revolucionario. GoldenEye 007 no es simplemente uno de los grandes cl\u00e1sicos de N64: es uno de los videojuegos m\u00e1s influyentes de toda la historia. Indiscutiblemente. El tercer cartucho m\u00e1s vendido de la m\u00edtica consola de 64 bits de Nintendo (ojo, por encima de Ocarina of Time, Banjo-Kazooie o Super Smash Bros.) y uno de los pilares de los FPS modernos. Y pese a que a nivel de contenidos se basa en el universo Bond, su desarrollo fue una verdadera misi\u00f3n imposible.", "date": "1647261602", "karma": "1345.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647251805", "url": "https://www.vidaextra.com/analisis/goldeneye-007-punto-inflexion-para-fps-consolas", "clicks": 0, "votes": "89", "status": "published", "id": 3637655}, {"title": "Multa de 24 millones a ArcelorMittal, Sidenor y Balboa por pactar la compra de chatarra - El Independiente", "content": "La Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) les sanciona por intercambiar sus precios de oferta a proveedores y compartir datos de sus paradas t\u00e9cnicas.", "date": "1647251760", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647251760", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/14/multa-de-24-millones-a-arcelomittal-sidernor-y-balboa-por-pactar-la-compra-de-chatarra/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637656}, {"title": "S\u00ed, tambi\u00e9n hubo mujeres dirigiendo cine mudo; no, tampoco las conoces (hasta ahora)", "content": "Un fen\u00f3meno misterioso recorre desde hace siglos todo tipo de disciplinas art\u00edsticas: la aparici\u00f3n de escritoras, cineastas o pintoras que logran el reconocimiento de sus coet\u00e1neos y cuyas trayectorias, en poco tiempo, se desvanecen de los c\u00e1nones y los libros de historia. Estas figuras femeninas caen en el m\u00e1s absoluto de los olvidos y, al no pasar a la posteridad, dejan de existir en los imaginarios colectivos. De vez en cuando, pervive el legado de alguna, las grandes excepciones, unicornios del talento, creadoras a las que se les exige...", "date": "1647251880", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647251880", "url": "https://valenciaplaza.com/si-tambien-hubo-mujeres-dirigiendo-cine-mudo-no-tampoco-las-conoces-hasta-ahora", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637657}, {"title": "Feij\u00f3o marca el camino a todos los barones del PP menos a Ayuso en su 'estreno' como l\u00edder de la oposici\u00f3n", "content": "D\u00eda especial para Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. Aunque \u00e9l lo negara, a nadie se le ha escapado que la Conferencia de Presidentes celebrada este domingo en la isla de La Palma ha sido su gran estreno como l\u00edder de la oposici\u00f3n, toda vez que no tendr\u00e1 que pasar por primarias para ser el pr\u00f3ximo presidente del PP. Adem\u00e1s, ha sido un debut con 'impronta Feij\u00f3o': todos los barones 'populares' han defendido el mismo mensaje, salvo la presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, que se ha distanciado con una propuesta propia.", "date": "1647252070", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647252070", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970010/0/feijoo-camino-barones-pp-ayuso-estreno-lider-oposicion/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637658}, {"title": "Guy Sorman: C\u00f3mo Putin perder\u00e1 la guerra y Rusia", "content": "Solo hay un futuro cierto: Ucrania nunca volver\u00e1 a ser rusa. Con su absurda agresi\u00f3n, Putin ha conseguido crear un sentimiento de unidad nacional ucraniana sin precedentes. Ucrania, por lo tanto, ser\u00e1 independiente, democr\u00e1tica y, con el tiempo, miembro de la OTAN y quiz\u00e1 de la Uni\u00f3n Europea. Este ser\u00e1 tambi\u00e9n el destino de Moldavia, e incluso de Georgia.", "date": "1647252153", "karma": "-45.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647252153", "url": "https://www.abc.es/opinion/abci-sorman-como-putin-perdera-guerra-y-rusia-202203132347_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3637660}, {"title": "Los barones del PP recomendaron a Ma\u00f1ueco conservar la presidencia de las Cortes de Castilla y Le\u00f3n y dar m\u00e1s consejer\u00edas a Vox", "content": "No ceder la presidencia de las Cortes y, si era necesario, ceder en el n\u00famero de consejer\u00edas. Esta fue la recomendaci\u00f3n que varios l\u00edderes territoriales del PP trasladaron a Alfonso Fern\u00e1ndez Ma\u00f1ueco. As\u00ed lo aseguran a la SER fuentes tanto en G\u00e9nova 13 como en los entornos de distintos barones del partido, entre ellos el del candidato Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o.", "date": "1647252308", "karma": "103.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647252308", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/14/los-barones-del-pp-recomendaron-a-manueco-conservar-la-presidencia-de-las-cortes-de-castilla-y-leon-y-dar-mas-consejerias-a-vox/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637661}, {"title": "La bombona de butano tambi\u00e9n sube y anota m\u00e1ximos hasta los 18,63 euros", "content": "La bombona de butano de 12,5 kilogramos subir\u00e1 a partir de ma\u00f1ana, martes, un 4,96% sobre el precio m\u00e1ximo vigente y pasar\u00e1 a costar 18,63 euros por botella, seg\u00fan publica este lunes el Bolet\u00edn Oficial del Estado (BOE). El incremento del precio en esta segunda revisi\u00f3n de 2022 se debe al fuerte ascenso de las cotizaciones de la materia prima, que ha sido de un 14,32%, a lo que hay que a\u00f1adir la depreciaci\u00f3n del euro frente al d\u00f3lar, que ha sido de un 0,27 %, que no han podido ser compensados totalmente por el descenso de los fletes.", "date": "1647252524", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647252524", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/precio-record-bombona-butano/2862154/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637662}, {"title": "El ej\u00e9rcito de Ucrania acaba de bombardear el centro de Donetsk", "content": "Misiles Tochka-U del ejercito Ucraniano habr\u00edan impactado en el centro de Donestk, dejando una veintena de victimas civiles.", "date": "1647252792", "karma": "4.00", "negatives": "59", "sent_date": "1647252792", "url": "https://twitter.com/Bobores/status/1503303186764947458", "clicks": 0, "votes": "169", "status": "queued", "id": 3637663}, {"title": "No era Rusia: el PSOE y Podemos aprobaron, en mayo de 2021, una norma que permit\u00eda a las el\u00e9ctricas subir los precios hasta los 3000 euros el MWh", "content": "La decisi\u00f3n fue publicada en el BOE, en el momento en que la gente ten\u00eda puesta la mirada en las medidas sanitarias, el 6 de mayo de 2021, y sin apenas difusi\u00f3n. Una Resoluci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y de la Competencia, Organismo regulador del sector el\u00e9ctrico, aument\u00f3 el techo del precio m\u00e1ximo para el mercado diario el\u00e9ctrico hasta los 3.000,00 euros el Megavatio hora.", "date": "1647252606", "karma": "-157.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647252606", "url": "https://mpr21.info/no-era-rusia-el-psoe-y-podemos-aprobaron-en-mayo-de-2021-una-norma-que-permitia-a-las-electricas-subir-los-precios-hasta-los-3000-euros-el-mwh/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3637664}, {"title": "", "content": "", "date": "1647252740", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647252740", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637665}, {"title": "El chef Jos\u00e9 Andr\u00e9s presenta una investigaci\u00f3n que confirma cient\u00edficamente los ingredientes de la paella", "content": "La Universidad Cat\u00f3lica de Valencia (UCV) presenta este jueves 17, en un acto que contar\u00e1 con el mundialmente conocido chef Jos\u00e9 Andr\u00e9s, el estudio de un grupo de investigadores, encabezados por el antrop\u00f3logo Pablo Vidal, que confirma cient\u00edficamente los diez ingredientes esenciales de la aut\u00e9ntica paella valenciana: arroz, agua, aceite de oliva, sal, azafr\u00e1n (o colorante), tomate, jud\u00eda verde plana, 'garrof\u00f3', pollo y conejo.", "date": "1647252904", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647252904", "url": "https://valenciaplaza.com//investigacion-diez-ingredientes-paella", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637666}, {"title": "No pienso encender la calefacci\u00f3n hasta derrotar a Putin", "content": "\u00c9l tendr\u00e1 un bot\u00f3n rojo, pero yo tengo un termostato", "date": "1647268803", "karma": "1987.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647252954", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/14/no-pienso-encender-la-calefaccion-hasta-derrotar-a-putin/", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3637667}, {"title": "La destrucci\u00f3n masiva de Mariupol", "content": "Impresionante video de la destrucci\u00f3n masiva en Mariupol", "date": "1647253053", "karma": "117.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647253053", "url": "https://twitter.com/COUPSURE/status/1503289867387740162", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3637668}, {"title": "&quot;El algoritmo no te deja escapar&quot;: anatom\u00eda de una guerra 'marvelizada' en las redes sociales", "content": "TikTok se ha llenado de contenido en primera persona sobre la guerra: ucranianos que cuentan su d\u00eda a d\u00eda y soldados en el frente. Las redes sociales hacen ubicuos acontecimientos mundiales, premian el contenido emocional y empujan a sus usuarios a posicionarse. &quot;Son registros que no estamos acostumbrados a ver&quot;, valora un soci\u00f3logo experto en fen\u00f3menos digitales.", "date": "1647253080", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647253080", "url": "https://www.epe.es/es/internacional/20220314/algoritmo-deja-escapar-anatomia-guerra-13356587", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637669}, {"title": "Francia sacrificar\u00e1 millones de aves por brote de gripe aviar", "content": "Francia sacrificar\u00e1 a millones de animales en el noroeste del territorio, departamento de Vend\u00e9e, para detener una nueva epidemia de gripe aviar que afecta a los criadores de aves de corral. &quot;Actualmente sacrificamos cerca de 1.2 millones de animales y estimamos que debemos eliminar a\u00fan 3 millones en la regi\u00f3n&quot;, indic\u00f3 el pasado viernes el Ministerio de Agricultura a la prensa.", "date": "1647253386", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647253386", "url": "https://www.eleconomista.com.mx/empresas/Francia-sacrificara-millones-de-aves-por-brote-de-gripe-aviar-20220311-0051.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637670}, {"title": "Correlaci\u00f3n Petr\u00f3leo - Gasolina  \u00bfNos est\u00e1n estafando?", "content": "<p>No entiendo muy bien los niveles de precio de gasolina y diesel que tenemos ahora (en 2008 con el barril de p&eacute;troleo m&aacute;s caro era un 25% inferior), as&iacute; que bienvenidas sean las opiniones fundamentadas.</p><p>Escribo estas l&iacute;neas para ver si as&iacute; lo veo m&aacute;s claro, cr&iacute;ticas bienvenidas :)</p><p><a href=\"https://www.estrategiasdeinversion.com/actualidad/noticias/bolsa-espana/el-barril-de-petroleo-brent-alcanza-maximos-desde-n-503783\">Putin dispara el gas y el petr&oacute;leo. M&aacute;ximos en di&eacute;sel y gasolina</a></p><p><a href=\"https://www.newtral.es/aumento-precio-gasolina/20220309/\">Radiograf&iacute;a del aumento del precio de la gasolina - Newtral</a></p><p>hace 5 d&iacute;as&nbsp;&mdash;&nbsp;La guerra contra Ucrania y las sanciones impuestas a Rusia han impulsado el precio del combustible a niveles&nbsp;<strong>m&aacute;ximos</strong>.</p><p>En Marzo ha pasado de 1,63 a 1,86 en dos semanas:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637671&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Entonces, si esto se debe a la guerra, y es consecuencia de la guerra... a pesar de que la UE ya ha dejado claro que NO (puede &oacute; no quiere) va a presecindir del crudo ruso. Que alguien me explique lo de 2008:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637671&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Con el p&eacute;troleo a 140 USD/bbl, p&aacute;gabamos como mucho 1,27&euro;/l y 1,33&euro;/l</p><p>Y ahora:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637671&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p><strong>Explicaciones que se me ocurren</strong>:</p><p>t/c EUR/USD: en Julio de 2018, estaba a m&aacute;s de 1,5:as&iacute; que el barril salia en EUR a 139,81 / 1,5 = 93&euro;/barril</p><p>https://www.ecb.europa.eu/stats/policy_and_exchange_rates/euro_reference_exchange_rates/html/eurofxref-graph-usd.en.html</p><p>t/c EUR/USD: en Marzo 2022, a 1,10. Asi que el barril de petr&oacute;leo: 126,51/ 1,1 =115&euro;/ barril</p><p>Es decir, la gasolina deber&iacute;a costar aprox un 115/93= <strong>123% de lo que costaba en 2008.</strong></p><p>Veamos:</p><p>Super95: 1,277 * 123% =1,57&euro;/l .... diferencia importante con 1,63-1,87&euro;/l en Marzo, en torno a un 10%</p><p>Diesel: 1,329 * 123%= 1,63&euro;/l respecto a 1,52&euro;- 1,82&euro;/l DENTRO DE LO ESPERADO</p><p>2) Impuestos? Inflaci&oacute;n?</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637671&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>No parece, siguen siendo un 45% del precio de la Super95: la diferencia en el precio sin impuestos es de 22 c&eacute;ntimos de EUR &oacute; de un 32%!</p><p>Inflaci&oacute;n? Pues esta podr&iacute;a ser la clave, los euros de 2008 val&iacute;an mucho m&aacute;s... 107/87 = 23% de inflaci&oacute;n acumulada, (&iexcl;la mitad apr&oacute;ximadamente desde hace un a&ntilde;o!)</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637671&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>As&iacute; que con este dato... vamos a poner el precio de 2008 en EUR de 2022:</p><p>1,28&euro;/l Super 95 * 123% =1,56&euro;/l... frente a 1,63 - 1,87 =&gt; 5-20% m&aacute;s.</p><p>1,33&euro;/l Diesel * 123% = 1,63&euro;/l frente a 1,52 - 1 ,85 =&gt; DENTRO DEL RANGO (-5% a 13%)</p><p><strong>Conclusi&oacute;n:</strong></p><p><strong>La &uacute;nica explicaci&oacute;n que se me ocurre es: especulaci&oacute;n / temor a una interrupci&oacute;n del suministro. Esta semana tenemos precios de Gasolina y Diesel un 20% y un 13% m&aacute;s altos en t&eacute;rminos reales respecto al pico de 2008.</strong></p><p>Edit: subidas las im&aacute;genes</p>", "date": "1647343502", "karma": "2901.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647257060", "url": "", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3637671}, {"title": "La agenda perdida de Dora Maar: &quot;Fue a la que peor trat\u00f3 Picasso. Ten\u00edan una relaci\u00f3n sadomasoquista&quot;", "content": "A Dora Maar (Par\u00eds, 1907-1997) la conocemos por y pese a Picasso. Fue una de las grandes fot\u00f3grafas vanguardistas.", "date": "1647253368", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647253368", "url": "https://www.elindependiente.com/tendencias/cultura/2022/03/10/la-agenda-perdida-de-dora-maar-fue-a-la-que-peor-trato-picasso-tenian-una-relacion-sadomasoquista/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637672}, {"title": "", "content": "", "date": "1647253602", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647253602", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637674}, {"title": "CCOO recuerda a Ayuso que las pol\u00edticas de igualdad benefician a toda la sociedad, incluidas las familias", "content": "La secretaria de las Mujeres de CCOO Madrid, Lidia Fern\u00e1ndez Montes recuerda a la presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso que las pol\u00edticas de igualdad benefician a toda la sociedad, incluidas las familias.Lidia Fern\u00e1ndez Montes, ha se\u00f1alado que \u201cpara ayudar a las familias en momentos de carest\u00eda no es necesario acabar con las pol\u00edticas de igualdad, sino con el saqueo de los servicios p\u00fablicos o los regalos fiscales a las rentas m\u00e1s altas, precisamente, lo que hace su gobierno\u201d.", "date": "1647253794", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647253794", "url": "https://diario16.com/ccoo-recuerda-a-ayuso-que-las-politicas-de-igualdad-benefician-a-toda-la-sociedad-incluidas-las-familias/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637675}, {"title": "Muere la mujer embarazada que se agarraba la tripa en las fotos virales del ataque a la maternidad de Mariupol", "content": "Su imagen tumbada en una camilla, ensangrentada, con la mirada perdida y en shock, agarr\u00e1ndose la tripa de un avanzado estado de embarazo dio la vuelta al mundo y se convirti\u00f3 en la cara m\u00e1s terrible de la guerra en Ucrania. La mujer hab\u00eda sobrevivido al <b>ataque ruso contra el hospital materno infantil de Mariupol</b>, en el sureste de Ucrania, que se produjo el pasado mi\u00e9rcoles, y estaba siendo trasladada de urgencia a otro centro hospitalario. Este lunes, seg\u00fan publica la agencia The Associated Press, se ha conocido que tanto ella como su b", "date": "1647253819", "karma": "-87.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647253819", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-14/muere-la-mujer-embarazada-que-se-agarraba-la-tripa-en-las-fotos-virales-del-ataque-a-la-maternidad-de-mariupol.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3637676}, {"title": "Espa\u00f1a se sit\u00faa en el noveno puesto del ranking mundial de vendedores de armamento", "content": "El top ten de los principales vendedores mundiales de armamento mantiene una plaza reservada para Espa\u00f1a. Espa\u00f1a fue &quot;el noveno mayor exportador de armas del per\u00edodo 2017-2021 y suministr\u00f3 el 2,5% del total global de las exportaciones&quot;.", "date": "1647253902", "karma": "65.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647253902", "url": "https://www.publico.es/politica/espana-situa-noveno-puesto-ranking-mundial-vendedores-armamento.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637678}, {"title": "Ayuso paga 73 millones de euros por la autopista fantasma de Aguirre: no puede circular ni un coche", "content": "La Comunidad de Madrid indemniza a la constructora de la MP 203 y asegura que licitar\u00e1 este a\u00f1o las obras para terminar la carretera, que se empez\u00f3 a construir en 2005", "date": "1647253929", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647253929", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-12/ayuso-paga-73-millones-de-euros-por-la-autopista-fantasma-de-aguirre-no-puede-circular-ni-un-coche.html?ssm=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3637679}, {"title": "La c\u00e1rcel de mujeres de Barcelona durante el tardofranquismo vista por el objetivo de Pilar Aymerich", "content": "C\u00e1rcel de mujeres - En el libro 'Presas 1976-1978' la prestigiosa fot\u00f3grafa recupera las im\u00e1genes e impresiones de cuando logr\u00f3 entrar en la prisi\u00f3n de la Trinitat de la capital catalana - &quot;Un domingo del mes de marzo de 1976, vigiladas por coches de la polic\u00eda y de la Guardia Civil, grupos de mujeres se concentraron ante la prisi\u00f3n de la Trinitat de Barcelona para pedir que las monjas Cruzadas Evang\u00e9licas de Cristo Rey fueran sustituidas por funcionarias de prisiones&quot;, escribe la fot\u00f3grafa Pilar Aymerich en su libro Presas. 1976-1978...", "date": "1647254029", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647254029", "url": "https://www.publico.es/culturas/carcel-mujeres-carcel-mujeres-barcelona-tardofranquismo-vista-objetivo-pilar-aymerich.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637680}, {"title": "Flats in Mansarovar Extention", "content": "<h3><a href=\"https://www.realtyspeaks.in/property-detail/2bhk-apartment-for-sale-in-jaisinghpura-road-mansarovar-extention-jaipur-476\">Flats in Mansarovar Extension</a></h3><p>&nbsp;</p><p>Shubhashish Geeta in Jaisinghpura Road, Mansarovar Ext. Jaipur by Shubhashish Homes Group Jaipur is a Luxury project. The project offers Apartment with perfect combination of contemporary architecture and features to provide comfortable living. The Apartment are of the following configurations: 2 BHK and 3 BHK. The size of the Apartment ranges in between 1344 Sq. ft and 1623 Sq. ft. Shubhashish Geeta price ranges from 44.75 Lacs to 60.48 Lacs. Shubhashish Geeta offers facilities such as Gymnasium and Lift. It also has amenit<a href=\"https://www.realtyspeaks.in/property-detail/2bhk-apartment-for-sale-in-jaisinghpura-road-mansarovar-extention-jaipur-476\">ies like Swimming pool. The project has indoor activities such as Pool table. It also offers services like Community hall and Grocery shop. It also offers Car parking. 2 car parking in Villas, 1 extra large parking in 3 BHK apartment, 1 Parking in 2 BHK. It is an Under Construction project. 2 BHK luxury Apartments at Mansarovar Jaipur 2 BHK Starts @ &#8377; 44.75 Lacs 3 BHK luxury Apartments at Mansarovar Jaipur 3 BHK Starts @ &#8377; 60.48 Lacs * Ready to use Club House, Swimming Pool &amp; Amenities * The Best Ever Development of Jaipur * Homes surrounded by 21,000+ Trees &amp; Plants * 70,000 sq.ft.</a> Landscaped Area</p>", "date": "1647254051", "karma": "-6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647254051", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3637682}, {"title": "Investigan a tres empresarios espa\u00f1oles por la venta millonaria de la Torre Cepsa a un jeque \u00e1rabe", "content": "La Audiencia Nacional investiga a tres empresarios espa\u00f1oles por su implicaci\u00f3n en la venta de la Torre Cepsa al jeque \u00e1rabe Khadem Al Qubaisi. El Juzgado Central de Instrucci\u00f3n n\u00famero 4 mantiene abiertas unas diligencias por esta millonaria operaci\u00f3n que impuls\u00f3 Bankia. Las diligencias arrancaron en 2018 a tenor de un informe del Banco de Espa\u00f1a en el que alertaba que se podr\u00eda haber vulnerado la operativa antiblanqueo con la venta del edificio.", "date": "1647254172", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647254172", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/audiencia-empresarios-torre-cepsa.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637683}, {"title": "Un proyecto vecinal en Getafe convierte una escombrera en un mini bosque rodeado de encinas", "content": "El proyecto Alba, Acci\u00f3n Local por un Bosque Aut\u00f3ctono, planta el primer bosque miyawaki de Espa\u00f1a para generar ox\u00edgeno, neutralizar Co2, crear biodiversidad y subir la autoestima de Perales del R\u00edo (Getafe, Madrid) con un proyecto del que sentir orgullo.", "date": "1647258603", "karma": "2879.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647254141", "url": "https://www.elsaltodiario.com/ecologia/proyecto-vecinal-getafe-miyawaki-perales-rio-convierte-escombrera-mini-bosque-rodeado-encinas", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3637684}, {"title": "La ONU dice que no hay pruebas que apoyen la acusaci\u00f3n rusa de un programa de armas biol\u00f3gicas en Ucrania [ENG]", "content": "Naciones Unidas dijo el viernes que no ten\u00eda pruebas de que Ucrania tuviera un programa de armas biol\u00f3gicas. La OMS dijo a Reuters el jueves que hab\u00eda aconsejado a Ucrania que destruyera los pat\u00f3genos de alta amenaza alojados en sus laboratorios de salud p\u00fablica para evitar &quot;cualquier derrame potencial&quot; que propagar\u00eda enfermedades entre la poblaci\u00f3n.", "date": "1647254441", "karma": "61.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647254441", "url": "https://www.reuters.com/world/un-says-not-aware-any-biological-weapons-program-ukraine-2022-03-11/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3637685}, {"title": "Fallas 2022: Un ninot simboliza el abrazo entre la voluntaria de Cruz Roja y el migrante Abdou", "content": "La imagen de la joven voluntaria de la Cruz Roja, Luna, dando un emotivo abrazo a Abdou, se convirti\u00f3 en un s\u00edmbolo a nivel mundial. Este gesto para muchos, y principalmente para el joven, signific\u00f3 \u00e1nimo y consuelo. Abdou estaba sentado en una roca, luego de haber llegado exhausto a la orilla, y la joven voluntaria, que estaba de pr\u00e1cticas, le dio un abrazo. Una escena que qued\u00f3 para el recuerdo y que represent\u00f3 la crisis migratoria que se vive en la costa ceut\u00ed.", "date": "1647254317", "karma": "109.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647254317", "url": "https://www.levante-emv.com/fallas/2022/03/13/un-ninot-simboliza-el-abrazo-entre-la-voluntaria-de-cruz-roja-y-el-migrante-abdou-falla-ruben-dario-fray-luis-colomer-63772097.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637686}, {"title": "Piloto de F-35 israel\u00ed multado por exceso de velocidad", "content": "Un piloto de combate israel\u00ed F-35 fue multado con 500 shekels (150 d\u00f3lares) el jueves por exceder el l\u00edmite de velocidad en el centro de Israel esta semana, lo que provoc\u00f3 varios estampidos s\u00f3nicos que sacudieron las ventanas y asustaron a los civiles.", "date": "1647254365", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647254365", "url": "http://galaxiamilitar.es/piloto-de-f-35-israeli-multado-por-exceso-de-velocidad/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637687}, {"title": "Talgo se aferra a Rusia y se expone a los efectos de las sanciones por la invasi\u00f3n", "content": "Una semana despu\u00e9s de que se iniciara el ataque ruso sobre Ucrania y de conocer las sanciones econ\u00f3micas para el invasor, algunas empresas espa\u00f1olas se mantienen en el pa\u00eds pese al largo listado de compa\u00f1\u00edas que anuncian el fin de las relaciones comerciales. El fabricante de trenes y material ferroviario Talgo, a diferencia de muchos de sus rivales, no ha comunicado su salida de la regi\u00f3n, en la que est\u00e1 instalada desde hace casi una d\u00e9cada. All\u00ed cuenta con una veintena de trabajadores e ingresa cada a\u00f1o cerca de cinco millones de euros.", "date": "1647254401", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647254401", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/talgo-rusia-sanciones/2862043/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637688}, {"title": "El Congreso debate una v\u00eda para juzgar cr\u00edmenes franquistas mientras la ley de Moncloa sigue estancada", "content": "Los socios parlamentarios del Gobierno de coalici\u00f3n han decidido presionar para que los tribunales espa\u00f1oles puedan juzgar los cr\u00edmenes del franquismo. Lo que plantean estos partidos es incorporar al C\u00f3digo Penal &quot;una disposici\u00f3n contenida en diferentes instrumentos internacionales ratificados por el Estado espa\u00f1ol para que a las v\u00edctimas de la dictadura y sus familiares les sea reconocido, de forma eficaz, su derecho de acceso a la Justicia conforme a los est\u00e1ndares exigidos por el Derecho Internacional de los Derechos Humanos&quot;.", "date": "1647254685", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647254685", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-congreso-debate-via-juzgar-crimenes-franquistas-mientras-ley-moncloa-sigue-estancada-20220314113334.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637689}, {"title": "Europa se convierte en el mayor importador mundial de armas, seg\u00fan informe SIPRI", "content": "Aunque las exportaciones de armas cayeron 4,6% a nivel mundial en el per\u00edodo 2017-2021 comparado con el quinquenio previo, Europa tuvo un aumento de 19%, seg\u00fan el informe anual del Instituto Internacional de Estudios para la Paz de Estocolmo (SIPRI). &quot;Europa es el nuevo punto caliente&quot;, dijo Siemon Wezeman, coautor del informe anual de SIPRI.", "date": "1647254655", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647254655", "url": "https://www.dw.com/es/europa-se-convierte-en-el-mayor-importador-mundial-de-armas-seg\u00fan-informe/a-61115699", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637690}, {"title": "El calor hace m\u00e1s sexy a la descendencia", "content": "Una investigaci\u00f3n ha descubierto en gusanos que el calor estresante fomenta descendencia sexualmente m\u00e1s atractivas. Aunque no se puede atribuir a humanos, el hallazgo arroja pistas muy interesantes para investigar posibles correspondencias. Seg\u00fan un nuevo estudio, los nematodos (Caenorhabditis elegans) que crecen bajo estr\u00e9s ambiental aumentar\u00e1n el atractivo sexual de sus cr\u00edas durante varias generaciones.", "date": "1647254743", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647254743", "url": "https://www.levante-emv.com/tendencias21/2022/03/14/calor-sexy-descendencia-63805197.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637691}, {"title": "Txema Oleaga, nuevo l\u00edder de la masoner\u00eda espa\u00f1ola", "content": "El senador socialista, que defiende abiertamente una reforma de la constituci\u00f3n mas\u00f3nica, ha ganado los comicios con 376 de los 813 votos emitidos", "date": "1647254682", "karma": "95.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647254682", "url": "https://cronicaglobal.elespanol.com/vida/txema-oleaga-nuevo-lider-masoneria-espanola_617721_102.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637692}, {"title": "La ultraderecha y su forma de diferenciar a los menores seg\u00fan de donde vengan", "content": "Me alegra mucho que a los ni\u00f1os que huyen de la guerra y llegan a otro pa\u00eds sin sus padres se les llame &quot;ni\u00f1os&quot; y no &quot;menas&quot;. A ver si hacemos lo mismo cuando no tienen la piel blanca.", "date": "1647254736", "karma": "-6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647254736", "url": "https://www.asivaespana.com/politica/2006369/la-ultraderecha-y-su-forma-de-diferenciar-a-los-menores-segun-de-donde-vengan", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3637694}, {"title": "", "content": "", "date": "1647254844", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647254844", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637695}, {"title": "Madre e hijo enterrados en un parking", "content": "Madre e hijo enterrados en un parking durante la guerra de Ucrania.", "date": "1647255002", "karma": "31.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647255002", "url": "https://www.reddit.com/r/UkrainianConflict/comments/tct15p/irpin_mother_and_son_buried_in_a_parking_lot/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637696}, {"title": "Ingresa en prisi\u00f3n ocho a\u00f1os despu\u00e9s uno de los condenados por el asalto a Blanquerna", "content": "Pedro Chaparro, l\u00edder de Democracia Nacional y uno de los condenados por el asalto a Blanquerna en 2013, ha ingresado en un centro penitenciario de Madrid despu\u00e9s de ocho a\u00f1os de proceso judicial y diversos aplazamientos. El entorno del condenado lo considera un \u201cpreso pol\u00edtico\u201d y ha afirmado que en Espa\u00f1a se persigue la defensa de la unidad nacional y se juzga con su encarcelamiento.", "date": "1647255013", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647255013", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220314/8122473/ingressa-preso-dels-condemnats-per-l-assalt-blanquerna.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3637697}, {"title": "El mito de la violencia de g\u00e9nero", "content": "A lo largo de las \u00faltimas d\u00e9cadas, el feminismo hegem\u00f3nico, fogoneado por los organismos internacionales, ha instalado una narrativa sobre la violencia dentro de la pareja que es, como m\u00ednimo, cuestionable. Pese a esto, la misma es permanentemente reproducida por los grandes medios de comunicaci\u00f3n, y ha sido comprada por todo el establishment pol\u00edtico mundial. Ni siquiera las personas que desde posiciones pol\u00edticamente incorrectas se oponen al progresismo, suelen reconocer las falencias en el relato de la violencia de g\u00e9nero. Es por esto, y por", "date": "1647255359", "karma": "-161.00", "negatives": "28", "sent_date": "1647255359", "url": "https://www.reeditor.com/columna/24024/14/filosofia/el/mito/la/violencia/genero", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3637698}, {"title": "Ayuso pide eliminar las bajas de maternidad para destinarlas a \u201cla cesta de la compra\u201d", "content": "Ayuso propone destinar el importe de las bajas de maternidad a la cesta de la compra de las familias.", "date": "1647255065", "karma": "28.00", "negatives": "48", "sent_date": "1647255065", "url": "https://www.dailymotion.com/video/x8916pp", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "queued", "id": 3637699}, {"title": "Roscosmos asegura que regresar\u00e1 a la Tierra al astronauta estadounidense (ruso)", "content": "El director general de Roscosmos, Dmitry Rogozin, public\u00f3 un fragmento del canal Fox News en su canal de Telegram, donde se afirmaba que la Federaci\u00f3n Rusa podr\u00eda dejar a un astronauta en el espacio. El aterrizaje del m\u00f3dulo de aterrizaje Soyuz MS-19 con Shkaplerov, Dubrov y el astronauta estadounidense Mark Vande Hay a la Tierra est\u00e1 programado para el 30 de marzo", "date": "1647255244", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647255244", "url": "https://tass.ru/kosmos/14058855", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637700}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es el streamer con m\u00e1s seguidores de cada provincia de Espa\u00f1a?", "content": "Analisis de los datos de Twitch para descubrir cu\u00e1l es el streamer m\u00e1s seguido de cada provincia de Espa\u00f1a. Auronplay, Ibai, Rubius, Mayichi, ElXokas, Cristinini, TheGrefg, Alexby11, Perxitaa y Biy\u00edn llenan el mapa.", "date": "1647255143", "karma": "-22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647255143", "url": "https://www.flooxernow.com/fan/cual-streamer-mas-seguidores-cada-provincia-espana_20220314622f180bf635520001552807.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637702}, {"title": "Los m\u00e1s de 20.000 millones de euros en \u201cpol\u00edticas feministas\u201d anunciados por Igualdad: a qu\u00e9 se dedicar\u00e1n y durante cu\u00e1ntos a\u00f1os", "content": "No se trata de una inversi\u00f3n destinada \u00fanicamente al Ministerio de Igualdad, aunque la redacci\u00f3n del plan se ha coordinado desde este departamento. Entre algunas de las medidas a las que se destinar\u00e1n los m\u00e1s de 20.000 millones se encuentran la ampliaci\u00f3n de plazas en escuelas infantiles de 0 a 3 a\u00f1os o un subsidio para progenitores de hijos con c\u00e1ncer o enfermedad grave. Estas medidas se enmarcan dentro del eje \u201cEconom\u00eda para la vida y reparto justo de la riqueza\u201d que cuenta con la mayor dotaci\u00f3n econ\u00f3mica, casi un 91% a cuatro a\u00f1os.", "date": "1647255426", "karma": "14.00", "negatives": "29", "sent_date": "1647255426", "url": "https://maldita.es/malditateexplica/20220314/20000-millones-euros-politicas-feministas-igualdad/", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "queued", "id": 3637703}, {"title": "La Justicia confirma la absoluci\u00f3n del c\u00f3mico David Su\u00e1rez por su tuit sobre personas con s\u00edndrome de Down", "content": "El Tribunal Superior de Justicia de Madrid ha decidido confirmar la absoluci\u00f3n del c\u00f3mico David Su\u00e1rez, que fue juzgado por un tuit sobre personas con S\u00edndrome de Down. Los jueces han rechazado el recurso de la Fiscal\u00eda, que ped\u00eda que fuese condenado, y recuerda que \u201cno existen elementos que permitan apreciar una motivaci\u00f3n discriminatoria en la actuaci\u00f3n del acusado, no pudi\u00e9ndose enmarcar dentro de un discurso del odio\u201d.", "date": "1647259820", "karma": "3739.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647255409", "url": "https://www.eldiario.es/politica/justicia-confirma-absolucion-comico-david-suarez-tuit-personas-sindrome-down_1_8828293.html", "clicks": 0, "votes": "295", "status": "published", "id": 3637705}, {"title": "Deoleo, Glencore, Solaria o Lockheed Martin: las empresas que ya han ganado la guerra", "content": "Apenas dos semanas de guerra y los diarios econ\u00f3micos ya han empezado a publicar consejos para que los inversores sepan c\u00f3mo aprovechar las subidas r\u00e9cord del petr\u00f3leo, el gas o las materias primas y cu\u00e1les son los \u201cfondos refugio\u201d donde proteger sus carteras, o desvelan las \u201cventajas\u201d de una nueva guerra fr\u00eda. No en vano la respuesta de Europa y EEUU a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania ha sido una \u201cguerra econ\u00f3mica\u201d, como bien apunta el analista Juan Ignacio Crespo. Cotizaciones burs\u00e1tiles y pron\u00f3sticos financieros compiten en protagonismo con los p", "date": "1647255438", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647255438", "url": "https://www.infolibre.es/economia/deoleo-glencore-solaria-lockheed-martin-empresas-han-ganado-guerra_1_1221787.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637706}, {"title": "Empleados de FromSoftware, creadores de Elden Ring, denuncian salarios bajos y malas condiciones laborales", "content": "Sin bajas por maternidad: las empleadas que se quedan embarazadas deben abandonar la empresa.", "date": "1647258029", "karma": "2598.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647255501", "url": "https://www.hobbyconsolas.com/noticias/empleados-fromsoftware-creadores-elden-ring-denuncian-salarios-bajos-malas-condiciones-laborales-1027155", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3637707}, {"title": "Fin de semana tr\u00e1gico en las costas de Canarias por el oleaje: fallecen cuatro personas ahogadas y seis est\u00e1n graves", "content": "&quot;El desconocimiento y una m\u00ednima cultura de la prevenci\u00f3n conduce a cometer negligencias e imprudencias por pura inconsciencia&quot;, ha se\u00f1alado Sebasti\u00e1n Quintana, de la plataforma para la prevenci\u00f3n de accidentes acu\u00e1ticos Canarias.", "date": "1647255526", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647255526", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/sociedad/semana-tragico-costas-canarias-oleaje-fallecen-cuatro-personas-ahogadas-seis-graves_1_8828003.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637708}, {"title": "Dentro de Gallery, Colors y Bizarrap, un fen\u00f3meno musical que atrapa a millones", "content": "La tiraera que le dedic\u00f3 Residente a J Balvin fue todo un \u00e9xito, pero una de las claves de este \u00e9xito fue el lugar donde se grab\u00f3. El estudio del productor argentino Bizarrap se ha convertido en la Meca de la m\u00fasica urbana. A pesar de que ahora son una instituci\u00f3n, tanto Colors como Bizarrap y Gallery nacieron con un objetivo moral: dar a conocer a artistas fuera del mainstream. La \u00fanica condici\u00f3n que ponen es que la pieza musical sea exclusiva o que les regalen una versi\u00f3n in\u00e9dita.", "date": "1647255690", "karma": "42.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647255690", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/musica/gallery-colors-bizarrap-sesiones-millones_1_8812623.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637709}, {"title": "Las tortugas gigantes en las islas Gal\u00e1pagos no son lo que parecen", "content": "Las tortugas gigantes que actualmente viven en San Crist\u00f3bal del archipi\u00e9lago de Gal\u00e1pagos pueden necesitar un nuevo nombre cient\u00edfico, ya que los investigadores las combinaron por error con una especie de tortuga extinta.", "date": "1647255631", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647255631", "url": "https://es.gizmodo.com/las-tortugas-gigantes-en-las-islas-galapagos-no-son-lo-1848648731", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637710}, {"title": "Precio de los carburantes con y sin impuestos en la Uni\u00f3n Europea", "content": "Precios de la gasolina sin plomo 95 y del diesel en Europa actualizados cada semana. \u00daltima actualizaci\u00f3n: 07/03/2022.  Fuente: https://ec.europa.eu/energy/observatory/reports/latest_prices_with_taxes.pdf", "date": "1647258920", "karma": "2297.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647256656", "url": "https://www.dieselogasolina.com/precio-de-los-carburantes-con-y-sin-impuestos-en-europa.html", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3637711}, {"title": "Al rescate sin tax\u00edmetro", "content": "EL MUNDO acompa\u00f1a hasta Polonia a 30 taxis de la Comunidad de Madrid para llevar alimentos, medicinas, pa\u00f1ales y ropa y hacer el viaje de vuelta con un centenar de desplazados", "date": "1647255614", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647255614", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/14/622e2f3cfc6c83e72a8b4592.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637712}, {"title": "\u00bfLas heridas de la COVID-19 han abierto camino a los cambios que esper\u00e1bamos?", "content": "El 14 de marzo de 2020 la pandemia nos encerraba en casa por una crisis sin precedentes que nos llev\u00f3 a pensar que tras ella saldr\u00edamos m\u00e1s fuertes, mejores: hoy repasamos qu\u00e9 ha pasado con la sanidad, la educaci\u00f3n, la ciencia, la salud mental, el medio ambiente, la solidaridad o el trabajo dos a\u00f1os despu\u00e9s", "date": "1647255704", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647255704", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/heridas-covid-19-han-abierto-camino-cambios-esperabamos_1_8823292.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637713}, {"title": "Cuatro razones por las que la crisis del petr\u00f3leo ser\u00e1 &quot;de corta duraci\u00f3n&quot;", "content": "El petr\u00f3leo Brent ha rozado esta semana los 140 d\u00f3lares el barril (139,12 d\u00f3lares) mientras el West Texas superaba los 130 d\u00f3lares (133,46 d\u00f3lares). Ambos han marcado m\u00e1ximos desde 2008 debido a la crisis geopol\u00edtica que se ha desatado tras la invasi\u00f3n rusa a Ucrania y al temor a que haya un problema de desabastecimiento.", "date": "1647255743", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647255743", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/pulsos-mercado/cuatro-razones-crisis-petroleo-corta-duracion--9381761.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637714}, {"title": "Polic\u00eda y CNI vigilan la presencia de milicianos espa\u00f1oles en Ucrania", "content": "El Ministerio de Exteriores ucraniano ha cuantificado en 22.000 hombres de 52 pa\u00edses el n\u00famero de brigadistas llegados desde el inicio de la invasi\u00f3n. De los \u00abvoluntarios\u00bb que quieran llegar al Donbass para ayudar a la poblaci\u00f3n rus\u00f3fona. Su cometido se enmarca en un \u00abmovimiento de liberaci\u00f3n\u00bb , se han recibido ya 16.000 solicitudes, la mayor\u00eda de ciudadanos de pa\u00edses de Oriente Pr\u00f3ximo que combatieron en su momento contra el Daesh en Siria e Irak.", "date": "1647256059", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647256059", "url": "https://www.lasprovincias.es/politica/policia-cni-vigilan-presencia-milicianos-espana-ucrania-20220314210557-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3637716}, {"title": "Rusia traer\u00e1 a la Tierra al astronauta estadounidense el 30 de marzo como estaba previsto", "content": "La corporaci\u00f3n espacial rusa Roscosmos nunca ha dado a sus socios la m\u00e1s m\u00ednima oportunidad de dudar de su fiabilidad. El astronauta estadounidense que debe regresar a la Tierra en breve lo har\u00e1, como estaba previsto, a bordo del veh\u00edculo c\u00e1psula espacial ruso el 30 de marzo, dijo el lunes la corporaci\u00f3n espacial", "date": "1647255907", "karma": "-8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647255907", "url": "https://apa.az/en/cis-countries/roscosmos-to-bring-us-astronaut-back-to-earth-march-30-as-scheduled-370915/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3637717}, {"title": "", "content": "", "date": "1647255851", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647255851", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637718}, {"title": "Los recursos de Rodr\u00edguez contra Batet y el Supremo, admisibles seg\u00fan los letrados del TC", "content": "Los letrados de derecho parlamentario y penal aprecian fundamento en los amparos del diputado canario contra la expulsi\u00f3n del Congreso y la sentencia que le conden\u00f3.", "date": "1647256021", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647256021", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220313/los-recursos-de-rodriguez-contra-batet-y-el-supremo-recursos-rodriguez-batet-supremo-adminisbles-constitucional-ernesto-ekaizer-13367300", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637719}, {"title": "Naciones Unidas confirma al menos 596 civiles muertos y 1.067 heridos desde el inicio de la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Naciones Unidas confirma al menos 596 civiles muertos y 1.067 heridos desde el inicio de la invasi\u00f3n de Ucrania Al menos 596 civiles ucranianos han muerto y 1.067 han resultado heridos como consecuencia de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania desde el principio de la invasi\u00f3n, seg\u00fan el \u00faltimo balance actualizado del Alto Comisionado de las Naciones Unidas para los Derechos Humanos, publicado este domingo. &quot;Desde las 04.00 horas del 24 de febrero hasta las 00.00 horas del 12 de marzo, el Alto Comisionado ha registrado 1.663 bajas civiles en Ucrania: 59", "date": "1647256080", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647256080", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-naciones-unidas-confirma-menos-596-civiles-muertos-1067-heridos-inicio-invasion-ucrania-20220313162915.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637720}, {"title": "Productes per m\u00e0quines expenedores", "content": "<p>Si es disposa d&rsquo;una <a href=\"https://www.bagesvending.com/productes-maquines-expenedores-vending.php\">m&agrave;quina expenedora</a> a l&rsquo;empresa &eacute;s important&iacute;ssim que aquesta tingui un bon assortit de productes. Un bon assortiment ens assegurar&agrave; l&rsquo;&egrave;xit de la m&agrave;quina i en conseq&uuml;&egrave;ncia el benestar dels nostres treballadors. </p><p>Per exemple, &eacute;s important disposar tant de productes calents com de freds. Hi ha diferents tipus de m&agrave;quines expenedores, les que s&oacute;n mixtes (serien les que tenen els dos tipus de productes) i les que exclusivament s&oacute;n m&agrave;quines expenedores de caf&egrave;. En una m&agrave;quina de vending completa, podem trobar-hi fruita natural, pastissets, patates, pastes, xocolatines, galetes, entrepans, galetes, fruits secs, llaminadures... </p><p>Un altre aspecte important a valorar alhora d&rsquo;escollir una <a href=\"https://www.bagesvending.com/productes-maquines-expenedores-vending.php\">m&agrave;quina de vending</a> &eacute;s saber quin &eacute;s el sistema de rotaci&oacute; de productes que t&eacute; l&rsquo;empresa que ens dona servei. Aix&iacute; aconseguim varietat, podem especificar rebre regularment aquells productes que ens agradin i tamb&eacute; ens assegurem no quedar-nos sense estoc. </p><p>Tamb&eacute; &eacute;s interessant valorar altres aspectes, avantatges de tenir una m&agrave;quina de vending com que ens permet estalviar temps i diners, disponibilitat, descansos, varietat, qualitat, confian&ccedil;a, etc. &nbsp;Poder gaudir dels serveis d&rsquo;especialistes ens donar&agrave; la confian&ccedil;a i la seguretat de poder gaudir d&rsquo;un vending de qualitat.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637723&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647256656", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647256656", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3637723}, {"title": "Rusia quiere abandonar en el espacio al astronauta estadounidense de la NASA", "content": "La Roscosmos ha amenazado con abandonar en el espacio a Mark Vande Hei, el astronauta de la NASA que realiza trabajos de seguridad en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional. Rusia amenaza con 'tirar' la Estaci\u00f3n Espacial Internacional sobre la Tierra.", "date": "1647257251", "karma": "-8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647257251", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/rusia-quiere-abandonar-en-el-espacio-al-astronauta-estadounidense-de-la-nasa-4970165/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637724}, {"title": "Esta fotograf\u00eda de una ciudad al rev\u00e9s no fue editada en photoshop", "content": "Al principio, esta ciudad en las nubes parece ser obra de un artista digital, pero en realidad, lo que estamos viendo no ha sido manipulado digitalmente de forma alguna. Lo que vemos aqu\u00ed es un reflejo incre\u00edble, y todo se debe al lago Michigan, en Estados Unidos.", "date": "1647257780", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647257780", "url": "https://mymodernmet.com/es/ciudad-al-reves-mark-hersch/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637725}, {"title": "Sergei Lavrov : \u201cLa guerra se autoregular\u00e1. Es el mercado\u201d", "content": "Dec\u00eda Sergei que su intenci\u00f3n era desmilitarizar a los nazis, que como por casualidad se encontraban en Ucrania, pues ha tocado ah\u00ed y chinp\u00fan. Esta era la justificaci\u00f3n del gobierno Ruso. Nos contaba que los soldados rusos van preguntando por ah\u00ed si son nazis antes de matarlos: \u201cHemos perdido muchos soldados a los que no les dejaban ni preguntar, \u00a1qu\u00e9 salvajes!\u201d \u2013 afirmaba Lavrov. \u201cAlgunos hasta se vest\u00edan de mujeres o abuelas Ucranianas para despistar\u201d \u2013 conclu\u00eda.", "date": "1647257836", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647257836", "url": "https://blog.nobigtech.es/gafamtoday/sergei-lavrov-la-guerra-se-autoregulara", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637726}, {"title": "La ONU alerta de que 17,4 millones de personas necesitan ayuda alimentaria en Yemen", "content": "La ONU ha afirmado que 17,4 millones de personas necesitan ayuda alimentaria en Yemen y ha alertado de que la crisis \u00abest\u00e1 al borde de convertirse en una cat\u00e1strofe\u00bb, con un aumento de la poblaci\u00f3n que se encuentra ya en niveles de emergencia tras cerca de siete a\u00f1os de conflicto.", "date": "1647269421", "karma": "4519.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647257840", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220314/la-onu-alerta-de-que-17-4-millones-de-personas-necesitan-ayuda-alimentaria-en-yemen", "clicks": 0, "votes": "316", "status": "published", "id": 3637727}, {"title": "Diferenciar entre los pa\u00edses de la UE, de la OTAN y del Espacio Schengen no es f\u00e1cil. Este mapa te ayuda", "content": "Los estados miembros europeos son pa\u00edses principalmente en Europa, y tres de fuera, que forman parte de uno o m\u00e1s de los cuatro principales grupos de tratados, a saber, la Uni\u00f3n Europea (UE), la OTAN, el espacio Schengen y la eurozona. Cada una de estas instituciones gobierna un aspecto diferente de la infraestructura de la regi\u00f3n. Con la reciente oferta de Ucrania para unirse a la Uni\u00f3n Europea, el estado actual de los estados miembros de Europa est\u00e1 de vuelta en el debate p\u00fablico.", "date": "1647258215", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647258215", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/diferenciar-paises-ue-otan-espacio-schengen-no-facil-este-mapa-te-ayuda", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637730}, {"title": "", "content": "", "date": "1647258167", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647258167", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637731}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto le importa a Putin la religi\u00f3n ortodoxa y cu\u00e1nto influye el patriarca Kirill en la acci\u00f3n del presidente ruso?", "content": "&quot;Es mejor ser dictador que gay&quot;. La frase no es de Vlad\u00edmir Putin, es de su aliado, el presidente de Bielorrusia, Alexandr Lukashenko, pero es casi seguro que el presidente ruso ha tenido ese pensamiento en los labios, a punto de verbalizarlo, m\u00e1s de una vez. Rusia no es pa\u00eds para gays.", "date": "1647258432", "karma": "43.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647258432", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970202/0/cuanto-le-importa-a-putin-la-religion-ortodoxa-y-cuanto-influye-el-patriarca-kirill-en-la-accion-del-presidente-ruso/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637733}, {"title": "Barcelona, Legan\u00e9s, Tomelloso: el atlas de las v\u00edctimas de las residencias ignoradas por la Justicia", "content": "Dos a\u00f1os despu\u00e9s de la declaraci\u00f3n del estado de alarma, los familiares de residentes fallecidos culpan a la Fiscal\u00eda de que \u201cno se est\u00e9 haciendo justicia\u201d.", "date": "1647258465", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647258465", "url": "https://www.infolibre.es/politica/barcelona-tomelloso-leganes-atlas-cruel-victimas-residencias-ignoradas-justicia_1_1222102.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637734}, {"title": "El juicio por el caso 'Perla Negra' marca el pistoletazo de salida al calvario judicial del PP de Castilla y Le\u00f3n", "content": "La Audiencia de Valladolid acoger\u00e1 durante 23 d\u00edas un proceso que arranca este lunes y en el que figuran imputadas doce personas, entre ellos la c\u00fapula de la Consejer\u00eda de Econom\u00eda de la Junta integrada por los viceconsejeros del PP Rafael Delgado y Bego\u00f1a Hern\u00e1ndez.", "date": "1647258556", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647258556", "url": "https://www.publico.es/politica/corrupcion-pp-juicio-caso-perla-negra-marca-pistoletazo-salida-calvario-judicial-pp-castilla-leon.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3637735}, {"title": "El pensamiento Alicia en la tecnolog\u00eda. El caso del Software Libre en meneame", "content": "<h3>Advertencia introductoria</h3><p>Este art&iacute;culo se desarrolla <a href=\"https://www.meneame.net/story/socorro-internet-ha-sido-discordizado/c014#c-14\">a partir de una conversaci&oacute;n en el meneo</a>: <em>Socorro, Internet ha sido discordizado y </em>como una primera aproximaci&oacute;n a los fundamentos del Materialismo filos&oacute;fico, como posible herramienta, al menos, para exponer el problema de la comprensi&oacute;n de las TIC desde un punto de vista filos&oacute;fico, que abarque tanto la parte tecnol&oacute;gica como la social, aspectos inextricablemente unidos. Mi conocimiento del sistema filos&oacute;fico de Gustavo Bueno, de momento, no alcanza para utilizarlo para, por ejemplo, es posible aplicar la teor&iacute;a del <a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df788.htm\">cierre categorial</a> (&iquest;hasta que puntos se puede entender las TIC como una ciencia?) o si la idea de <a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df002.htm\">materialismo metodol&oacute;gico</a> es aplicable en este caso. En este sentido es digno de se&ntilde;alar lo que se dice en la propia web de la fundaci&oacute;n sobre la aplicaci&oacute;n del m&eacute;todo materialista para analizar una m&aacute;quina de calcular. </p><p><em>No procede seg&uacute;n el m&eacute;todo materialista quien se propone el an&aacute;lisis del razonamiento o del &ldquo;pensamiento&rdquo; manteni&eacute;ndose en el terreno de la conciencia subjetiva, o de las f&oacute;rmulas l&oacute;gico-formales, desconectadas de los datos corp&oacute;reos; ni procede seg&uacute;n el materialismo metodol&oacute;gico quien se empe&ntilde;a en analizar la estructura o mecanismo de una m&aacute;quina de calcular, o de un motor de inferencias, ateni&eacute;ndose &uacute;nicamente al software y dejando de lado los materiales electromagn&eacute;ticos, moleculares, etc. que constituyen el hardware.</em></p><p>Entiendo que si hablamos de las TIC en general no se procede seg&uacute;n el materialismo metodol&oacute;gico si a la hora de analizarlas no tenemos en cuenta, adem&aacute;s de los aspectos puramente tecnol&oacute;gicos, los aspectos sociales, ya que est&aacute;n inextricablemente unidos. En todo caso, insisto, en este art&iacute;culo expongo el problema y quiz&aacute;s en otros art&iacute;culos desarrolle un an&aacute;lisis en profundidad. </p><h3>El pensamiento Alicia en las TIC</h3><p>Seg&uacute;n la Web de la fundaci&oacute;n Gustavo Bueno <a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df712.htm\">el pensamiento Alicia se caracteriza por que</a>: </p><p><em>... no mantiene la conciencia cr&iacute;tica de la distancia entre el mundo real y el Pa&iacute;s de las Maravillas. El pensamiento Alicia pierde todo su mordiente cr&iacute;tico y funciona como una enso&ntilde;aci&oacute;n simplista, propia del adolescente que habiendo ya alcanzado, desde luego, el uso de la raz&oacute;n (por tanto, la posibilidad de una coherencia interna en sus discursos), sin embargo se deja llevar por las razones abstractas que corresponden a una &uacute;nica l&iacute;nea de discurso y, por tanto, procede acr&iacute;ticamente, encubriendo la realidad en lugar de analizarla. Una racionalidad simplista, una coherencia formal, que se atiene a unas l&iacute;neas muy simples de concatenaci&oacute;n, sin tener en cuenta otras l&iacute;neas involucradas y entrecruzadas con ellas; una racionalidad abierta, precisamente porque no posee el control de las l&iacute;neas de variables que intervienen en el discurso. Una racionalidad abstracta (simplista y abierta) y, por tanto, ciega y r&iacute;gida. El pensamiento Alicia, en efecto, solo tira de un hilo de la madeja, sin querer saber nada de los otros hilos en los que est&aacute; enredado, y por eso este pensamiento es simplista. El pensamiento Alicia procede, por ejemplo, de este modo: constando una semejanza particular entre dos realidades o sistemas diferentes, extiende su semejanza a toda la realidad o sistema, sin tener en cuenta que la composici&oacute;n de esos contenidos semejantes con las otras partes del sistema da lugar tambi&eacute;n a resultados diferentes; es el mismo procedimiento del ni&ntilde;o con sed que bebe el l&iacute;quido contenido en una botella llena de una disoluci&oacute;n alcoh&oacute;lica transparente, apoy&aacute;ndose en la semejanza que esa disoluci&oacute;n tiene con el agua clara de las botellas de su despensa.</em></p><p>Como es un tema que conozco se me ocurren innumerables ejemplos de como se manifiesta el pensamiento Alicia relacionado con las TIC. Por ejemplo, si hay algo que funciona en el esp&iacute;ritu de nuestro tiempo como una enso&ntilde;aci&oacute;n simplista es sin duda la la idea de <em>El Algoritmo. Que</em></p><p></p><p></p><p>Para la Free Software Foundation, <em>el Software libre es el software que respeta la libertad de los usuarios y la comunidad </em>y as&iacute; lo entend&iacute;amos la generaci&oacute;n de t&eacute;cnicos con esp&iacute;ritu libertario (inocentemente libertario) que crecimos como profesionales con la idea de que el Software Libre era la mejor manera de desarrollar ese esp&iacute;ritu libertario a partir de la tecnolog&iacute;a. Meneame es fruto de ese planteamiento, ya que el autor t&eacute;cnico de este saco, Ricardo Galli, ha sido y sigue siendo un defensor del Software Libre. Los meneantes m&aacute;s antiguos pueden recordar como ese esp&iacute;ritu impregnaba totalmente este sitio. Galli, como muchos de los tecn&oacute;logos de aquella &eacute;poca, han ca&iacute;do en el anarcocapitalismo y este saco ya no tiene una base tan amplia como al principio de usuarios expertos en tecnolog&iacute;a, siendo cada vez m&aacute;s una representaci&oacute;n gen&eacute;rica de la sociedad actual. </p><p><em>y </em>como una primera aproximaci&oacute;n a los fundamentos del Materialismo filos&oacute;fico, como posible herramienta, al menos, para exponer el problema de la comprensi&oacute;n de las TIC desde un punto de vista filos&oacute;fico, que abarque tanto la parte tecnol&oacute;gica como la social, aspectos inextricablemente unidos. Mi conocimiento del sistema filos&oacute;fico de Gustavo Bueno, de momento, no alcanza para utilizarlo para, por ejemplo, es posible aplicar la teor&iacute;a del <a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df788.htm\">cierre categorial</a> (&iquest;hasta que puntos se puede entender las TIC como una ciencia?) o si la idea de <a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df002.htm\">materialismo metodol&oacute;gico</a> es aplicable en este caso. En este sentido es digno de se&ntilde;alar lo que se dice en la propia web de la fundaci&oacute;n sobre la aplicaci&oacute;n del m&eacute;todo materialista para analizar una m&aacute;quina de calcular. </p><p></p><p></p><p></p><p><a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df001.htm\">Materialismo filos&oacute;fico | Filosof&iacute;a (filosofia.org)</a></p><p><a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df072.htm\">Ontolog&iacute;a especial y Doctrina de los Tres G&eacute;neros de Materialidad | Filosof&iacute;a (filosofia.org)</a></p><p><a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df712.htm\">Pensamiento Alicia como racionalidad simplista y abierta / Pensamiento Ut&oacute;pico | Filosof&iacute;a (filosofia.org)</a></p><p><a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df713.htm\">Pensamiento Alicia como el pensamiento (simplista y sonriente) del krausismo | Filosof&iacute;a (filosofia.org)</a></p><p><a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df714.htm\">Pensamiento Alicia en las Ciencias Naturales, Sociales y Culturales | Filosof&iacute;a (filosofia.org)</a></p><p><a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df054.htm\">Symplok&eacute;: Discontinuismo / Pluralismo radical / Monismo continuista / Ate&iacute;smo terciario | Filosof&iacute;a (filosofia.org)</a></p><p>Fundamentos del materialismo filos&oacute;fico</p><p><a href=\"https://www.filosofia.org/rev/bas/bas23501.htm\">Gustavo Bueno / Idealismo trascendental de Kant frente al Materialismo filos&oacute;fico / 2004 (filosofia.org)</a></p>", "date": "1647258748", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647519380", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637736}, {"title": "Garc\u00eda-Gallardo dice que Agricultura es una de las consejer\u00edas que podr\u00eda ceder el PP a Vox en Castilla y Le\u00f3n", "content": "El de extrema derecha explica que Vox tendr\u00e1 tres o cuatro carteras tras su pacto con el PP", "date": "1647258982", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647258982", "url": "https://www.infolibre.es/politica/garcia-gallardo-dice-agricultura-consejerias-ceder-pp-vox-castilla-leon_1_1222310.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637738}, {"title": "Las m\u00faltiples caras de la globalizaci\u00f3n", "content": "Este libro clasifica y recoge seis visiones alrededor del fen\u00f3meno, de las m\u00e1s optimistas a las m\u00e1s cr\u00edticas.", "date": "1647259069", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647259069", "url": "https://www.politicaexterior.com/articulo/las-multiples-caras-de-la-globalizacion/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637739}, {"title": "Reabren el caso sobre el asesinato de Miguel \u00c1ngel Blanco: \u00bfQui\u00e9nes fueron los autores intelectuales?", "content": "La Audiencia Nacional ha acordado reabrir la investigaci\u00f3n sobre el asesinato del concejal del PP en Ermua Miguel \u00c1ngel Blanco para tratar de determinar quienes fueron los dirigentes de la organizaci\u00f3n terrorista ETA que se encargaron de planear y ordenar el atentado perpetrado el 12 de julio de 1997.El titular del Juzgado Central de Instrucci\u00f3n N\u00famero 6, Manuel Garc\u00eda Castell\u00f3n, ha admitido a tr\u00e1mite una querella presentada por la Asociaci\u00f3n Dignidad y Justicia (DyJ) y ya ha encargado informes a la Polic\u00eda Nacional y a la Guardia Civil", "date": "1647259296", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647259296", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-14/reabren-caso-asesinato-miguel-angel-blanco-autores-intelectuales_3391241/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637740}, {"title": "Las ultimas pu\u00f1aladas que ha recibido la Guardia Civil", "content": "Grande-Marlaska se ha cargado 175 a\u00f1os de historia al suprimir la Cartilla de la Guardia Civil, pero hay m\u00e1s agravios: PSOE y PNV niegan que 460 agentes de la Guardia Civil y la Polic\u00eda sean v\u00edctimas de ETA.", "date": "1647260743", "karma": "-66.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647260743", "url": "https://www.escudodigital.com/interior/ultimas-punaladas-ha-recibido-guardia-civil_51169_102.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637741}, {"title": "Puntos Program\u00e1ticos de la nueva organizaci\u00f3n pol\u00edtica Vanguardia Espa\u00f1ola", "content": "Nuestro modelo de Estado es republicano, centralista, unitario, presidencialista y unicameral. Proponemos instaurar una Asamblea Nacional Popular que supere al actual Congreso y suprima el Senado. Nuestra divisi\u00f3n de poderes va m\u00e1s all\u00e1 de la existencia de los poderes ejecutivo, legislativo y judicial, a\u00f1adiendo m\u00e1s poderes administrativos descendentes (gestor, planificador y fiscal en materia econ\u00f3mica; militar, federativo y diplom\u00e1tico en materia de pol\u00edtica exterior).", "date": "1647259454", "karma": "-36.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647259454", "url": "https://www.xn--vanguardiaespaola-sxb.es/puntos-programaticos", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637742}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 la UE recupera ahora la protecci\u00f3n temporal con la poblaci\u00f3n ucraniana?", "content": "M\u00e1s de 2 millones de personas (el mi\u00e9rcoles 9 de marzo, 2&nbsp;155 271, seg\u00fan datos de la Agencia de Naciones Unidas para los Refugiados, ACNUR) han abandonado Ucrania desde la invasi\u00f3n de su territorio por parte de Rusia el d\u00eda 24 febrero y se estima que un total de cuatro millones vayan a hacerlo a medida que avance dicha invasi\u00f3n. En un acto sin precedentes y en un tiempo r\u00e9cord, la UE adopt\u00f3 solo una semana despu\u00e9s del estallido del conflicto una Decisi\u00f3n de Ejecuci\u00f3n del Consejo por la que se inicia la protecci\u00f3n temporal de los ucranianos.", "date": "1647259552", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647259552", "url": "https://diariodelamancha.com/ue-recupera-ahora-proteccion-temporal-poblacion-ucraniana/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637743}, {"title": "M\u00e1s de 40 minerales y metales contenidos en el agua de mar, cuya extracci\u00f3n probablemente aumentar\u00e1 en el futuro [EN]", "content": "Se sabe que existen muchos minerales y metales disueltos en el agua de mar y en las aguas de las lagunas salobres y los lagos salados. Traducci\u00f3n aut\u00f3matica en #1 y #2", "date": "1647260517", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647260517", "url": "https://www.miningweekly.com/article/over-40-minerals-and-metals-contained-in-seawater-their-extraction-likely-to-increase-in-the-future-2016-04-01", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637745}, {"title": "Las violaciones aumentaron un 14,4 por ciento en 2021 en relaci\u00f3n con 2019, el a\u00f1o anterior a la pandemia", "content": "Los delitos de agresi\u00f3n sexual con penetraci\u00f3n subieron un 14,4 por ciento en 2021 en relaci\u00f3n con 2019, el a\u00f1o anterior al confinamiento y a la pandemia.", "date": "1647260211", "karma": "91.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647260211", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-violaciones-aumentaron-144-ciento-2021-relacion-2019-ano-anterior-pandemia-20220221120033.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637746}, {"title": "Hola, soy Jose el geoestratega, experto en moviditas tochas, te soluciono lo de Ucrania en una tarde", "content": "<p>Voy a dejar un momento el carajillo&nbsp;y sus cuento:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3637747&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Mira te comento. Lo que hay que hacer es venderle a Putin armamento OTAN de ultim&iacute;sima generaci&oacute;n, pepinacos de los gordos (perd&oacute;n por el lenguaje&nbsp;t&eacute;cnico) A cambio de Gas, petr&oacute;leo, aceite de girasol especial pa churros, N&iacute;quel para bater&iacute;as de&nbsp;tanques ecol&oacute;gicos, harina fet&eacute;n pa churros&nbsp;y otras materias primas geoestrat&eacute;gicas&nbsp;que te cagas por la pata abajo.</p><p>Pero por lo bajini, sin que nadie se entere. Para que la oposici&oacute;n no cante se env&iacute;an 3000 Menas magreb&iacute;es/pigmentaci&oacute;n oscura al frente, as&iacute; Vox se calla como una putita(extranjera)&nbsp;Al PP unos sobres, farlopa y un rosario. Mano de santo. Que son unas chivatas malas. Recordemos a Casado largando las corruptelas de Ayuso. &iexcl;Que son/eran compa&ntilde;eros co&ntilde;o!</p><p>Y mientras tanto se dan discursos&nbsp;contra Putin, por el amor, la paz, la solidaridad y otras mierdas. Lo m&aacute;s&nbsp;gracioso es que algunos se creer&aacute;n lo que dicen. Y para contentar&nbsp;a la \"comunidad&nbsp;internacional\" (eufemismo de bajar al pil&oacute;n de USA) A los ucranianos se les env&iacute;a armamento caducado de cuando Paquita la Culona era corneta.&nbsp;</p><p>P&uacute;blicamente con Ucrania, fotitos&nbsp;en tus redes sociales, manifas de no a la guerra y otras chorradas inocuas. S&oacute;lo &uacute;tiles como imagen, de cara a la galer&iacute;a. Por detr&aacute;s: Negocios con el hijo de Putin.</p><p>Esto es lo que se ha hecho en las guerras de toda la vida de Dios.</p><p>Am&eacute;n.&nbsp;</p>", "date": "1647431402", "karma": "1287.00", "negatives": "28", "sent_date": "1647260542", "url": "", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3637747}, {"title": "Nueva estafa de las compa\u00f1\u00edas electricas", "content": "", "date": "1647260437", "karma": "-50.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647260437", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637748}, {"title": "Guerra de Ucrania: Mujer embarazada y beb\u00e9 mueren tras bombardeo del hospital maternal de Mariupol [EN]", "content": "Una mujer embarazada herida en el bombardeo ruso de un hospital de maternidad ucraniano muri\u00f3 junto con su beb\u00e9, seg\u00fan los informes. Las im\u00e1genes la mostraban en una camilla tras el ataque a\u00e9reo en Mariupol el mi\u00e9rcoles pasado, en el que murieron al menos otras tres personas. Despu\u00e9s de que atacaran el lugar donde deb\u00eda dar a luz, la llevaron a otro hospital.", "date": "1647260572", "karma": "-49.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647260572", "url": "https://www.bbc.com/news/world-europe-60734706", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637750}, {"title": "Mueren 44 subsaharianos en el naufragio de una patera que se dirig\u00eda a Canarias con setenta personas a bordo", "content": "Al menos 44 emigrantes subsaharianos, entre ellos mujeres y beb\u00e9s, murieron ahogados este viernes en el oc\u00e9ano Atl\u00e1ntico a la altura de la ciudad costera de Tarfaya, en el sur de Marruecos, cuando intentaban llegar en una patera a las espa\u00f1olas Islas Canarias, informaron hoy varias asociaciones.", "date": "1647281121", "karma": "127.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647260631", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970230/0/mueren-44-subsaharianos-en-el-naufragio-de-su-patera-en-el-sur-de-marruecos/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "published", "id": 3637751}, {"title": "Elon Musk ret\u00f3 a Vladimir Putin a una pelea ayer por la noche (Ingl\u00e9s y ruso)", "content": "Elon Musk ret\u00f3 a Vladimir Putin a una pelea anoche ..............", "date": "1647260689", "karma": "74.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647260689", "url": "https://twitter.com/elonmusk/status/1503327421839417344", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637752}, {"title": "Nuevcaso de estafa de las compa\u00f1ias el\u00e9ctricas", "content": "", "date": "1647260592", "karma": "-54.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647260592", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3637753}, {"title": "", "content": "", "date": "1647260679", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647260679", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637754}, {"title": "Buenafuente entrevista a Pepe Rodriguez, autor de &quot;Mentiras fundamentales de la Iglesia Cat\u00f3lica&quot;", "content": "&quot;Ningun autor de la Biblia fue contempor\u00e1neo de Jes\u00fas ni ning\u00fan evangelio fue escrito por un ap\u00f3stol. La virgen Mar\u00eda tuvo como m\u00ednimo siete hijos (no ser\u00e1 tan virgen, comenta Buenafuente), tan solo hay que leer los evangelios. Jes\u00fas prohibi\u00f3 el sacerdocio profesional y fue ejecutado cuando ten\u00eda entre 41 y 45 a\u00f1os. Jes\u00fas naci\u00f3, vivi\u00f3 y muri\u00f3 judio. Baltasar fue blanco hasta el siglo XVI&quot;. Todo esto y mucho m\u00e1s se cuenta en el libro de Pepe Rodriguez  &quot;Mentiras fundamentales de la Iglesia Cat\u00f3lica&quot; que bati\u00f3 y sigue batiendo record  de ventas.", "date": "1647261540", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647261540", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7FQsQ3BuSKM", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3637755}, {"title": "La CNMV suspende la cotizaci\u00f3n de Mediaset Espa\u00f1a ante una posible opa de Berlusconi", "content": "La Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) ha anunciado este lunes su decisi\u00f3n de suspender &quot;cautelarmente y con efectos inmediatos&quot; la cotizaci\u00f3n de Mediaset Espa\u00f1a &quot;mientras es difundida una informaci\u00f3n relevante sobre la entidad&quot;.El conglomerado de medios del exprimer ministro italiano Silvio Berlusconi, estar\u00eda estudiando una nueva oferta para adquirir m\u00e1s del 40% que no controla de su unidad espa\u00f1ola Mediaset Espa\u00f1a. Actualmente, cuenta cerca del 56% de la compa\u00f1\u00eda.", "date": "1647260976", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647260976", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220314/cnmv-suspende-cotizacion-mediaset-espana-opa-berlusconi-13369428", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637757}, {"title": "Los pa\u00edses del mundo gastan m\u00e1s de cinco billones de d\u00f3lares en subsidios a combustibles f\u00f3siles en la \u00faltima d\u00e9cada", "content": "La Agencia Internacional de la Energ\u00eda destaca que &quot;los gobiernos mantienen sus amplios subsidios al combustible f\u00f3sil para hacer su acceso lo m\u00e1s c\u00f3modo posible&quot;. Y lo que es peor: no tiene visos de que esta poderosa industria vaya a permitir una transici\u00f3n energ\u00e9tica pac\u00edfica.", "date": "1647260943", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647260943", "url": "https://www.publico.es/economia/precio-gasolina-paises-mundo-gastan-cinco-billones-dolares-subsidios-combustibles-fosiles-ultima-decada.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637758}, {"title": "Gilgamesh, el fondo especializado en 'fintech' que empez\u00f3 con un mero podcast", "content": "La pandemia le pill\u00f3 estudiando su MBA en Wharton. Estar tantas horas sin poder salir se convirti\u00f3 en un acicate para crear contenido sobre su pasi\u00f3n, las fintech. El podcast fintech de Wharton pas\u00f3 a ser lo m\u00e1s escuchado, comentado y compartido del sector. Antes, Miguel Armaza (Roma, 1988), ciudadano del mundo con pasaporte de Bolivia, hab\u00eda vivido en China y Rusia, antes de mudarse a Estados Unidos en 2007.", "date": "1647260962", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647260962", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/disruptores-innovadores/america-tech/estados-unidos/20220311/gilgamesh-fondo-especializado-fintech-empezo-mero-podcast/656184380_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637759}, {"title": "Los espa\u00f1oles a\u00fan creen en conspiraciones de la pandemia: esta es su ideolog\u00eda", "content": "Frente a las conspiraciones cl\u00e1sicas, un estudio encuentra que los espa\u00f1oles que tienen falsas creencias sobre el covid son m\u00e1s conservadores y valoran la seguridad. El covid no existe. El covid s\u00ed existe, pero forma parte de un plan para beneficiar oscuros y poderosos intereses. La telefon\u00eda 5G ayuda a propagar el virus... Todo tipo de teor\u00edas de la conspiraci\u00f3n han circulado en estos dos a\u00f1os de pandemia, cada cual m\u00e1s estramb\u00f3tica y alejada de cualquier evidencia cient\u00edfica. Y luego est\u00e1n las vacunas, con su propio cap\u00edtulo de fantas\u00edas.", "date": "1647261034", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647261034", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/ciencia/2022-03-13/espanoles-creen-conspiraciones-pandemia-ideologia_3382415/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637760}, {"title": "Estrategias y luchas anarquistas contra la guerra en Ucrania y Rusia", "content": "El movimiento libertario en Ucrania y en Rusia ha respondido con apoyo mutuo, solidaridad y apoyo a refugiados. Busca, en definitiva, aliviar la situaci\u00f3n de las millones de personas que est\u00e1n sufriendo una agresi\u00f3n militar. Algunas activistas se mantienen alejadas del frente, mientras otras han empu\u00f1ado las armas y han decidido enfrentarse a las tropas rusas", "date": "1647261332", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647261332", "url": "https://www.todoporhacer.org/anarquistas-guerra-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637761}, {"title": "Soy Ignacio L\u00f3pez Go\u00f1i, microbi\u00f3logo. Preg\u00fantame", "content": "Soy Ignacio L\u00f3pez Go\u00f1i, microbi\u00f3logo y divulgador cient\u00edfico, cuento historias y curiosidades sobre bacterias, virus y otros microorganismos.\n\n<b>Preg\u00fantame en v\u00eddeo el mi\u00e9rcoles, 16 de marzo, a partir de las 11:30h.</b>", "date": "1647360003", "karma": "858.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647261473", "url": "", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "published", "id": 3637762}, {"title": "Ataque ucraniano en Donetsk dej\u00f3 al menos 20 muertos", "content": "Las defensas antia\u00e9reas de la RPD derribaron el misil cuyos restos cayeron en la ciudad de Donetsk.  El uso de estos misiles en zonas residenciales est\u00e1 calificado internacionalmente como crimen de guerra.", "date": "1647261756", "karma": "-57.00", "negatives": "31", "sent_date": "1647261756", "url": "https://www.telesurtv.net/news/ataque-ucraniano-donetsk-muertos-20220314-0006.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3637763}, {"title": "El imparable aumento de la poblaci\u00f3n urbana: cada d\u00eda se incrementa en 200.000 personas en todo el mundo", "content": "Cada d\u00eda la poblaci\u00f3n urbana se incrementa en 200.000 personas en todo el mundo y si en el 2050 los dos tercios de la humanidad vivir\u00e1n en ciudades a finales del siglo la humanidad estar\u00e1 urbanizada. Esta es la previsi\u00f3n del historiador brit\u00e1nico Ben Wilson en el ensayo \u201cMetr\u00f3polis. Una historia de la ciudad, el mayor invento de la humanidad\u201d. El estudio, publicado por Debate, afirma que, en tres a\u00f1os, 440 ciudades tendr\u00e1n una poblaci\u00f3n de 600 millones (el 7% de la poblaci\u00f3n mundial) y representar\u00e1n la mitad del producto interior bruto...", "date": "1647261758", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647261758", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970183/0/imparable-aumento-poblacion-urbana-incrementa-200000-habitantes-diarios/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637764}, {"title": "Kyiv reza a San... Vlad\u00edmir", "content": "El nonagenario Filareto, patriarca de larga y blanca barba, oficia la solemne ceremonia y todos piden a Dios por la paz o la victoria en la catedral de San...Vlad\u00edmir de Kyiv, en cuyas afueras \u2013el aliento pegado, los tanques calentando\u2013 est\u00e1n las tropas del otro Vlad\u00edmir, \u201cese Hitler al que no vamos a olvidar en siglos\u201d, maldice, ya fuera del templo, un ex entrenador de baloncesto jubilado. \u00bfDios es ucraniano? \u00bfSe le puede pedir que pulverice al enemigo? \u00bfO pinta poco? \u201cNo, no es cierto que le pidamos derrotar al enemigo...&quot;", "date": "1647262055", "karma": "52.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647262055", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220314/8121965/kyiv-reza-san-vladimir.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637765}, {"title": "El juez sienta en el banquillo a Laura Borr\u00e0s por fraccionar contratos", "content": "El magistrado termina la instrucci\u00f3n del caso y constata &quot;indicios s\u00f3lidos&quot; de que la presidenta del Parlament y un amigo suyo se concertaron para &quot;defraudar&quot; a la Instituci\u00f3 de les Lletres Catalanes (ILC)", "date": "1647262068", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647262068", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/juez-sienta-banquillo-laura-borras-fraccionar-contratos_1_8828794.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3637766}, {"title": "\u00bfHa cambiado la forma de ense\u00f1ar matem\u00e1ticas?", "content": "Hist\u00f3ricamente, la forma de ense\u00f1ar matem\u00e1ticas adoptaba un enfoque expositivo y deductivo en el que el papel del docente era predominante. El desarrollo de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n y la informaci\u00f3n, las reformas curriculares en respuesta a las demandas de docentes y discentes y la necesidad por lograr una sociedad matem\u00e1ticamente competente desencadenaron la introducci\u00f3n de enfoques en los que el alumnado pasa a tener un papel protagonista.", "date": "1647262118", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647262118", "url": "https://theconversation.com/ha-cambiado-la-forma-de-ensenar-matematicas-170499", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637767}, {"title": "Alemania tiene la intenci\u00f3n de comprar aviones militares furtivos F-35 [ENG]", "content": "Alemania planea equipar su fuerza a\u00e9rea con aviones militares furtivos F-35 fabricados en Estados Unidos. Berl\u00edn ha anunciado previamente que invertir\u00e1 m\u00e1s en defensa a la luz de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. \u00bfPeligra el proyecto europeo de caza de 6\u00aa generaci\u00f3n?", "date": "1647262245", "karma": "-3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647262245", "url": "https://www.dw.com/en/germany-intends-to-buy-f-35-stealth-military-jets-reports/a-61114350", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637768}, {"title": "Los rusos pueden volar sin escalas a 15 pa\u00edses (ru)", "content": "A pesar de los problemas con la cancelaci\u00f3n de vuelos al exterior de las aerol\u00edneas rusas, los rusos a\u00fan tienen la oportunidad de volar sin transbordo a 15 estados, inform\u00f3 la Asociaci\u00f3n de Operadores Tur\u00edsticos de Rusia (ATOR).  Estos son Turqu\u00eda, los Emiratos \u00c1rabes Unidos, Bahrein, Qatar, Marruecos, Ir\u00e1n, Kazajst\u00e1n, Kirguist\u00e1n, Armenia, Bielorrusia, Turkmenist\u00e1n, Tayikist\u00e1n, Uzbekist\u00e1n, India, Sri Lanka&quot;, dijo la asociaci\u00f3n.", "date": "1647262288", "karma": "58.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647262288", "url": "https://ria.ru/20220314/turisty-1778017512.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637770}, {"title": "\u201cIsrael no ser\u00e1 utilizado como una ruta para eludir las sanciones impuestas a Rusia\u201d", "content": "El ministro de Relaciones Exteriores Yair Lapid afirm\u00f3 que Israel no ser\u00e1 usado por Rusia para eludir las sanciones impuestas por Occidente despu\u00e9s de la invasi\u00f3n de Ucrania. \u201cEl Ministerio de Relaciones Exteriores est\u00e1 coordinando el tema junto con socios que incluyen el Banco de Israel, el Ministerio de Finanzas, el Ministerio de Econom\u00eda, la Autoridad de Aeropuertos, el Ministerio de Energ\u00eda, entre otros\u201d.", "date": "1647262382", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647262382", "url": "https://agenciaajn.com/noticia/lapid-israel-no-sera-utilizado-como-una-ruta-para-eludir-las-sanciones-impuestas-a-rusia-186907", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637771}, {"title": "Israel permitir\u00e1 acceso a ucranianos sin origen jud\u00edo con parientes en su territorio", "content": "La ministra del Interior de Israel, Ayelet Shaked, fue criticada recientemente por imponer un tope a la entrada de refugiados sin ra\u00edces jud\u00edas. \u00abAbrimos nuestras puertas, pero no a una cantidad ilimitada\u00bb, matiz\u00f3 Shaked, que estos d\u00edas recibi\u00f3 cr\u00edticas de otros ministros de la coalici\u00f3n por imponer un tope a la entrada de refugiados sin ra\u00edces jud\u00edas, que consideraron bajo en la situaci\u00f3n actual.", "date": "1647262420", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647262420", "url": "https://www.elnacional.com/mundo/israel-permitira-acceso-a-ucranianos-sin-origen-judio-con-parientes-en-su-territorio/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637772}, {"title": "El fin del crecimiento", "content": "La afirmaci\u00f3n central de este libro es tan simple como sorprendente: El crecimiento econ\u00f3mico tal como lo hemos conocido ha terminado. La crisis econ\u00f3mica que comenz\u00f3 en 2007-2008 fue tan previsible como inevitable, y marca una ruptura permanente con respecto a las d\u00e9cadas anteriores, per\u00edodo durante el cual la mayor\u00eda de los economistas adopt\u00f3 la visi\u00f3n irreal de que el crecimiento econ\u00f3mico perpetuo es necesario, deseable, y adem\u00e1s perfectamente posible de mantenerse en el tiempo.", "date": "1647262503", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647262503", "url": "https://www.resilience.org/stories/2011-01-14/el-fin-del-crecimiento/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637773}, {"title": "Detenidas dos enfermeras por robar material m\u00e9dico en el Hospital Zendal en su \u00faltimo d\u00eda de trabajo", "content": "La Polic\u00eda Nacional detuvo la madrugada del jueves por un delito de hurto a dos enfermeras del Hospital Isabel Zendal tras robar material sanitario valorado en varios miles de euros en su \u00faltimo d\u00eda de trabajo, ha informado a Europa Press una portavoz de la Jefatura Superior de la Polic\u00eda de Madrid.", "date": "1647262786", "karma": "-98.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647262786", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-detenidas-dos-enfermeras-robar-material-medico-hospital-zendal-ultimo-dia-trabajo-20220314110207.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637774}, {"title": "Los nazis rusos de la desnazificaci\u00f3n de Putin", "content": "Los grupos neonazis en Rusia tienen una total aceptaci\u00f3n y complicidad por parte del Kremlin porque Putin es consciente de que su ultranacionalismo es muy favorable y los necesita para sus guerras de ocupaci\u00f3n. Vlad\u00edmir Putin argument\u00f3 su salvaje agresi\u00f3n imperialista diciendo que hab\u00eda que desnazificar Ucrania. (...) La paradoja es que ese argumento se vuelve en contra al constatar la existencia de mercenarios y grupos nazis rusos que apoyan la invasi\u00f3n de Ucrania y participan en la represi\u00f3n de la resistencia ucraniana.", "date": "1647263243", "karma": "21.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647263243", "url": "https://www.lasexta.com/el-muro/antonio-maestre/nazis-rusos-desnazificacion-putin_20220311622b221d447ec1000168e554.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3637775}, {"title": "El Primer Ministro de Jap\u00f3n, Fumio Kishida, hace un llamamiento a un &quot;Nuevo Orden Mundial&quot;. (eng)", "content": "Seg\u00fan el jefe del Gobierno de Jap\u00f3n, esta necesidad se debe a las &quot;acciones agresivas de Rusia&quot;, que es un miembro permanente de la ONU. (Relacionadas: Borrell: Rusia y China quieren redefinir el orden mundial y hay que oponerse  https://www.meneame.net/story/borrell-rusia-china-quieren-redefinir-orden-mundial-hay-oponerse | El nuevo orden mundial \u2013 Noam Chomsky https://www.meneame.net/m/Lib%C3%A9rtame/nuevo-orden-mundial-noam-chomsky )", "date": "1647263480", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647263480", "url": "https://24happenings.com/top-world/126979.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637776}, {"title": "Gran avance en el programa de caza furtivo de la India (AMCA)", "content": "El vuelo inaugural del AMCA est\u00e1 programado para 2024-25, y la producci\u00f3n en serie comenzar\u00e1 en 2030, mientras que la agencia de desarrollo cree que despu\u00e9s de cuatro a\u00f1os de pruebas de vuelo, el per\u00edodo se puede acortar a 2028-29. Ser\u00e1 un avi\u00f3n de 25 toneladas con una carga \u00fatil interna de 1.500 kg y una carga \u00fatil exterior de 5.500 kg adem\u00e1s de 6.500 kg de combustible interno. Adem\u00e1s, India y Francia est\u00e1n cerca de llegar a un acuerdo para colaborar en el desarrollo de un motor de 125 kN para el avi\u00f3n de combate avanzado (AMCA). Se es", "date": "1647263315", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647263315", "url": "https://eurasiantimes.com/amca-stealth-fighter-jet-program-as-drdo-fifth-gen-tech/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637777}, {"title": "The Food Timeline, el gr\u00e1fico que identifica cu\u00e1ndo se comi\u00f3 un alimento por primera vez en la historia", "content": "En 2015, la bibliotecaria de Nueva Jersey, Lynne Olver, falleci\u00f3 a los 57 a\u00f1os despu\u00e9s de una batalla de meses contra una forma rara de leucemia. Dej\u00f3 atr\u00e1s a un esposo, dos hijos, varios gatos y el dep\u00f3sito m\u00e1s grande de Internet de la historia cronol\u00f3gica de alimentos: The Food Timeline. Algunos expertos dicen que es imposible expresar este tema en un formato cronol\u00f3gico exacto. B\u00e1sicamente, porque la mayor\u00eda alimentos no se inventan: evolucionan. Pero si hay algo que se acerque a c\u00f3mo ser\u00eda, esto es sin duda The Food Timeline.", "date": "1647263219", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647263219", "url": "https://magnet.xataka.com/un-mundo-fascinante/the-food-timeline-grafico-que-identifica-cuando-se-comio-alimento-primera-vez-historia", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637778}, {"title": "Dos animales inmortales - Curiosidades, datos curiosos y mucho m\u00e1s", "content": "Desde hace milenios la humanidad ha buscado sin \u00e9xito la inmortalidad, sin embargo, existen 2 animales que poseen esta incre\u00edble habilidad", "date": "1647263268", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647263268", "url": "https://notasdeuncurioso.com/dos-animales-inmortales/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637779}, {"title": "Dos animales inmortales - Curiosidades, datos curiosos y mucho m\u00e1s", "content": "Desde hace milenios la humanidad ha buscado sin \u00e9xito la inmortalidad, sin embargo, existen 2 animales que poseen esta incre\u00edble habilidad", "date": "1647263287", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647263290", "url": "https://notasdeuncurioso.com/dos-animales-inmortales/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3637780}, {"title": "Dos animales inmortales - Curiosidades, datos curiosos y mucho m\u00e1s", "content": "Desde hace milenios la humanidad ha buscado sin \u00e9xito la inmortalidad, sin embargo, existen 2 animales que poseen esta incre\u00edble habilidad", "date": "1647263287", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647263290", "url": "https://notasdeuncurioso.com/dos-animales-inmortales/", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3637781}, {"title": "Bater\u00edas: \u00bfC\u00f3mo funcionan y por qu\u00e9 son un gran problema?", "content": "Hoy vamos a hablar del elemento que m\u00e1s est\u00e1 limitando la tecnolog\u00eda moderna las bater\u00edas es uno de esos campos en los que menos se ha avanzado desde hace d\u00e9cadas. Es cierto que las bater\u00edas son mejores de lo que sol\u00edan ser hace diez a\u00f1os pero si lo comparamos con otras cosas como por ejemplo los procesadores, los microchips semiconductores pues el progreso ha sido bastante peque\u00f1o. \u00bfC\u00f3mo funcionan las bater\u00edas? \u00bfC\u00f3mo funciona la bater\u00eda de un coche el\u00e9ctrico o de un patinete el\u00e9ctrico?", "date": "1647263878", "karma": "0.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647263878", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ukzxumd3M_U", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637782}, {"title": "Un mapa animado de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania a partir de todas las noticias sobre movimientos y sucesos", "content": "La p\u00e1gina Russia-Ukraine Monitor Map tiene un mapa animado, d\u00eda a d\u00eda, de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. Lo ha creado Kor Dwarshuis a partir de informaci\u00f3n p\u00fablica y datos sobre movimientos de tropas y sucesos de guerra extra\u00eddos de varias fuentes. El grueso de la informaci\u00f3n, eso s\u00ed, proviene del Centre for Information Resilience, una organizaci\u00f3n independiente y sin \u00e1nimo de lucro que lucha contra la desinformaci\u00f3n, entre otras cosas. Siguiendo los enlaces se llega a fuentes y art\u00edculos de diversos medios para dar contexto.", "date": "1647263347", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647263347", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/mundoreal/mapa-animado-invasion-rusa-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637783}, {"title": "Recordando Geocities: la ciudad de Internet que almacenaba tu primera web", "content": "Si hay algo que le encanta a nuestra cultura es la nostalgia. Son muchos los aspectos que nos hacen acudir a ese sentimiento de tristeza o lejan\u00eda, y con el mundo de internet, todav\u00eda m\u00e1s. Esto lo vemos directamente con plataformas como Geocities, la cual se encontraba dentro de lo que reconocemos como el \u2018viejo internet\u2019, y del que no son pocos los que llegaron a utilizarlo para alojar su sitio web. Pero, \u00bfqu\u00e9 ten\u00eda de particular Geocities? \u00bfC\u00f3mo funcionaba?", "date": "1647263512", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647263512", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/internet/geocities-ciudad-internet-web/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637784}, {"title": "Los tiempos de espera de los proveedores de chips aumentan de nuevo", "content": "Los tiempos de espera para el env\u00edo de semiconductores ha vuelto a crecer en febrero, una muestra de que la escasez va a seguir entorpeciendo la actividad de todo tipo de industrias. Los plazos de entrega (el retraso desde que se hace el pedido de chips hasta que se realiza el env\u00edo), aument\u00f3 en febrero en tres d\u00edas hasta las 26.2 semanas, seg\u00fan un estudio de Susquehanna Financial Group. En enero, el grupo inform\u00f3 que los retrasos se estaban reduciendo por primera desde 2019.", "date": "1647264020", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647264020", "url": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-03-11/wait-times-for-chip-deliveries-grow-again-as-shortages-persist", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637785}, {"title": "Putin firma una ley permitiendo a las aerol\u00edneas rusas quedarse con los aviones alquilados (ING)", "content": "Putin firm\u00f3 una ley que permite que los aviones extranjeros alquilados por aerol\u00edneas rusas se registren como propiedad de estas aerol\u00edneas. Las sanciones internacionales dan a las empresas de leasing hasta el 28 de marzo para liberarse de los acuerdos con las aerol\u00edneas rusas. Si un arrendador extranjero rescinde el acuerdo, una comisi\u00f3n gubernamental especial rusa decidir\u00e1. Las aerol\u00edneas rusas pagar\u00e1n los arrendamientos en rublos durante todo 2022. El valor de estos aviones ser\u00eda de m\u00e1s de 10.000 millones de d\u00f3lares.", "date": "1647274820", "karma": "2554.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647264209", "url": "https://www.reuters.com/world/putin-signs-law-registering-leased-planes-airlines-property-tass-2022-03-14/", "clicks": 0, "votes": "199", "status": "published", "id": 3637787}, {"title": "Ahora que tenemos m\u00e1s servicios de m\u00fasica en streaming que nunca, las ventas de CDs est\u00e1n subiendo por primera vez en casi 20 a\u00f1os", "content": "Por primera vez desde el lejano a\u00f1o 2004, las ventas de CDs han crecido en Estados Unidos. En Espa\u00f1a esta misma tendencia inici\u00f3 en 2019, cuando el mercado f\u00edsico creci\u00f3 un considerable 7,2%, justamente gracias al CD y tambi\u00e9n a los vinilos. Desde entonces ambos formatos no han parado de crecer. Y no es que un formato crece a favor de otro, es que la industria musical est\u00e1 creciendo como hace dos d\u00e9cadas. El streaming de pago sigue siendo rey en ingresos, pero las ventas combinadas de CDs y vinilos est\u00e1n representando subidas que no se ve\u00edan d", "date": "1647263747", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647263747", "url": "https://www.genbeta.com/multimedia/tenemos-servicios-musica-streaming-que-nunca-ventas-cds-estan-subiendo-primera-vez-casi-20-anos", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637788}, {"title": "Sancionados en Suecia por utilizar datos prohibidos", "content": "Kristina Sundquist, m\u00e9dico, es investigadora de la Universidad de Lund. Ha elaborado 723 art\u00edculos cient\u00edficos, sola o en colaboraci\u00f3n con decenas de otros cient\u00edficos.  Kristina Sundquist, alarmada por el importante aumento de las violaciones en su pa\u00eds, decidi\u00f3 estudiar qu\u00e9 factores se asociaban a la comisi\u00f3n de delitos sexuales.", "date": "1647263964", "karma": "-29.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647263964", "url": "https://disidentia.com/sancionados-en-suecia-por-utilizar-datos-prohibidos/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637790}, {"title": "El expresidente de Wirecard, imputado en Alemania por quiebra fraudulenta", "content": "El expresidente ejecutivo de la sociedad financiera Wirecard, Markus Braun, fue imputado por fraude por la justicia alemana, en el marco de la investigaci\u00f3n sobre la espectacular quiebra de la empresa, que estremeci\u00f3 en 2020 las finanzas del pa\u00eds, indic\u00f3 el lunes la fiscalia. Braun, y otros dos exdirectivos tambi\u00e9n encausados, son sospechosos de una serie de delitos penados con la c\u00e1rcel, incluyendo los de fraude en banda organizada y de manipulaci\u00f3n del mercado, precis\u00f3 la fiscal\u00eda penal de Munich en un comunicado. Wirecard, una de las joyas\u2026", "date": "1647263939", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647263939", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220314-el-expresidente-de-wirecard-imputado-en-alemania-por-quiebra-fraudulenta", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637791}, {"title": "Comiendo pollas", "content": "Muchas veces no eres consciente de los riesgos, y cuando menos te lo esperas, te comes una polla.", "date": "1647263980", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647263980", "url": "https://www.kisyon.com/comiendo-pollas/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637792}, {"title": "", "content": "", "date": "1647264209", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647264209", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637794}, {"title": "La aduana china captura a un hombre con 160 CPUs Intel pegadas al cuerpo", "content": "Parece que la aduana china tiene mucho trabajo, y si bien ayer conoc\u00edamos que hab\u00edan incautado cerca de 6.000 tarjetas gr\u00e1ficas a XFX por usar un etiquetado falso, para hacer pasar las GPUs por modelos m\u00e1s econ\u00f3micos y pagar menos impuestos por la importaci\u00f3n, hoy conocemos que han capturado a una persona que llevaba nada menos que 160 procesadores de Intel pegados al cuerpo.", "date": "1647267928", "karma": "1568.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647264983", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/la-aduana-china-captura-a-un-hombre-con-160-cpus-intel-pegadas-al-cuerpo/", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3637795}, {"title": "Supermercados daneses dejan de comprar fresas de Huelva a empresas que se niegan a ser inspeccionadas sin previo aviso", "content": "La investigaci\u00f3n period\u00edstica de Danwatch cuestiona los certificados de calidad que avalan las \u00abbuenas pr\u00e1cticas\u00bb sociolaborales de los principales productores de berries onubenses. El grupo Salling Group rompe con uno de sus principales proveedores de Huelva tras intentar inspeccionar, sin previo aviso y sin \u00e9xito, las condiciones sociolaborales de sus trabajadores..", "date": "1647266420", "karma": "7757.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647265101", "url": "http://revista.lamardeonuba.es/supermercados-daneses-dejan-de-comprar-fresas-de-huelva-a-las-empresas-que-se-niegan-a-ser-inspeccionadas-sin-previo-aviso/", "clicks": 0, "votes": "488", "status": "published", "id": 3637796}, {"title": "Fuertes ca\u00eddas del petr\u00f3leo, que sigue corrigiendo", "content": "El petr\u00f3leo est\u00e1 cayendo este lunes un 4%, lo que lleva al barril Brent a situarse en 108,16 d\u00f3lares y al West Texas a cotizar en niveles de 103,95 d\u00f3lares.", "date": "1647278102", "karma": "2049.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647265050", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/pulsos-mercado/fuertes-caidas-petroleo-sigue-corrigiendo-ultimos-maximos--9390214.html?fbclid=IwAR2ahDI2ZLJhqh1bvg3jEGPbFtGzp-9BTwkJNw_esJEufRtUROrqVoxSBVI", "clicks": 0, "votes": "132", "status": "published", "id": 3637797}, {"title": "Espa\u00f1a podr\u00eda convertirse en la nueva v\u00eda alternativa para que llegue el gas a Europa", "content": "Debido a sus capacidades para transformar el gas licuado y algunas interconexiones por gasoducto con Francia podr\u00eda convertirse en la v\u00eda alternativa de acceso al gas por parte de Europa. Aun as\u00ed, necesita una mayor conexi\u00f3n con el resto de Europa.", "date": "1647265206", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647265206", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Z-KtoKjGHUQ", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637798}, {"title": "Tres teor\u00edas que desaf\u00edan al Big Bang", "content": "El Big Bang es la teor\u00eda m\u00e1s popular para explicar c\u00f3mo fue el inicio del universo. Algunos cosm\u00f3logos, sin embargo, no est\u00e1n muy convencidos y han llamado la atenci\u00f3n sobre algunos puntos que esta teor\u00eda no logra explicar. Otros, incluso, han propuesto teor\u00edas alternativas, que, seg\u00fan ellos, explican mejor c\u00f3mo fue el origen de todo lo que conocemos. En este video te contamos las preguntas que el Big Bang no logra responder, y en qu\u00e9 consisten las teor\u00edas que compiten por ser las m\u00e1s aceptadas.", "date": "1647265686", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647265686", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60679940", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637799}, {"title": "\u00a1Contra toda opresi\u00f3n!", "content": "Abre todas las jaulas Rompe todas las cadenas Contra toda opresi\u00f3n No hay opresiones que no nos afecten Video muy instructivo sobre combatir opresiones.", "date": "1647266041", "karma": "-28.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647266041", "url": "https://twitter.com/NoSoySelenaGom1/status/1502729225865990150?t=5kXu6h4IYGtQggPtH3HzOQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3637801}, {"title": "100 Herramientas de marketing digital para tu negocio - Monetiza2", "content": "\u00a1\u00a1Hola de nuevooo!!, Estoy sudando\u2026 Me he matado en este mega post de herramientas de marketing digital, pero he conseguido reunirlas todas. ", "date": "1647265992", "karma": "-122.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647265992", "url": "https://monetiza2.com/100-herramientas-de-marketing-digital-para-tu-negocio/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3637804}, {"title": "\u2018MH17 - Call For Justice\u2019 [ENG]", "content": "El equipo de investigaci\u00f3n de Bonanza Media, integrado por periodistas independientes, realiza entrevistas exclusivas en relaci\u00f3n con el derribo del vuelo MH17", "date": "1647266479", "karma": "-7.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647266479", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wkDWwYk4-Ho", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637805}, {"title": "", "content": "", "date": "1647266332", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647266332", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637806}, {"title": "Prob\u00e9 el nuevo editor de v\u00eddeo de Windows 11 esperando un Movie Maker 2 y encontr\u00e9 una decepci\u00f3n de webapp llena de muros de pago", "content": "Clipchamp es el nuevo editor de v\u00eddeo de Microsoft, con un mont\u00f3n de opciones\u2026 Suena bastante bien \u00bfNo? Pues el detalle est\u00e1 en que realmente no es un editor de v\u00eddeo gratuito, lo \u00fanico que puedes exportar sin pagar son v\u00eddeos en 480p,  lo cual en 2022 es simplemente un chiste de mal gusto.", "date": "1647266708", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647266708", "url": "https://www.genbeta.com/windows/probe-nuevo-editor-video-windows-11-esperando-movie-maker-2-encontre-decepcion-webapp-llena-muros-pago", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637807}, {"title": "Los expertos de un canal estatal ruso est\u00e1n discutiendo ahora c\u00f3mo ser\u00eda mejor invadir el noreste de Polonia, las 3 pa\u00edses b\u00e1lticos y la isla sueca de Gotland", "content": "Dos expertos de un canal estatal ruso discutiendo en antena cuales ser\u00edan las mejores opciones de Rusia para invadir el noreste de Polonia, las Rep\u00fablicas b\u00e1lticas y la isla sueca de Gotland, que se encuentra en un lugar estrat\u00e9gico en el Mar B\u00e1ltico.", "date": "1647267129", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647267129", "url": "https://twitter.com/visegrad24/status/1502791999417724935", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3637808}, {"title": "Lo que los riders enconden", "content": "Un breve relato de ficci\u00f3n (por ahora) que quiz\u00e1 haga pensar un poco sobre el tema de los riders. El relato es una adaptaci\u00f3n moderna de una pel\u00edcula que todos conocemos {grin}", "date": "1647267213", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647267213", "url": "https://twitter.com/guangle84/status/1497896636412010503", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637810}, {"title": "Rebeli\u00f3n por el teletrabajo: Goldman Sachs pide a todos sus empleados volver a la oficina, acude el 50%", "content": "El CEO de la empresa, David Salomon, llevaba meses insistiendo en que no acaba de ver lo del teletrabajo, un modelo que el directivo considera una \u201caberraci\u00f3n temporal\u201d como consecuencia de la pandemia. Sin embargo, sus empleados no parecen estar de acuerdo con esa opini\u00f3n, ya que el d\u00eda de la reapertura de las instalaciones s\u00f3lo se presentaron alrededor de 5.000 de los m\u00e1s 10.000 que trabajan all\u00ed, seg\u00fan Fortune.", "date": "1647273603", "karma": "3029.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647267450", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/rebelion-teletrabajo-goldman-sachs-pide-a-todos-sus-empleados-volver-a-oficina-acude-50", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "published", "id": 3637811}, {"title": "Encuesta: La mayor\u00eda de estadounidenses con ingresos altos quieren que los EEUU participen militarmente en una hipot\u00e9tica guerra en Europa [ENG]", "content": "Rasmussen ha publicado recientemente una encuesta de opini\u00f3n para medir el nivel de apoyo del p\u00fablico estadounidense a la participaci\u00f3n militar del pa\u00eds en una posible guerra europea &quot;m\u00e1s amplia&quot;. Los resultados muestran que los m\u00e1s ricos apoyan la idea de enviar tropas estadounidenses a Europa en ese caso. Entre aqu\u00e9llos que ganan m\u00e1s de $200,000/a\u00f1o, un 66% apoya la idea. En el otro extremo del espectro, de entre quienes ganan menos de $30,000/a\u00f1o, el apoyo baja al 37%.", "date": "1647268072", "karma": "101.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647268072", "url": "https://thepostmillennial.com/poll-wealthy-americans-us-military-involvement-european-war", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3637812}, {"title": "El candidato republicano a la legislatura de Michigan es un partidario de QAnon que respald\u00f3 el llamado a matar a Biden, Fauci y otros pol\u00edticos (Eng)", "content": "utiliz\u00f3 el sitio de video de derecha Rumble para respaldar los asesinatos del presidente Joe Biden, los primeros ministros Jacinda Ardern de Nueva Zelanda y Boris Johnson del Reino Unido, y el Dr. Anthony Fauci, entre otros. Tambi\u00e9n comparte teor\u00edas de la conspiraci\u00f3n incluyendo aconsejar a las personas que &quot;estudien&quot; y &quot;aplican&quot; QAnon a sus vidas como lo hacen con la Biblia, y afirmando que el oficial de polic\u00eda del Capitolio Eugene Good escenific\u00f3 su muerte en el Asalto al Capitolio", "date": "1647267763", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647267763", "url": "https://www.mediamatters.org/qanon-conspiracy-theory/robert-regan-qanon-supporter-who-endorsed-call-kill-biden-fauci-and-others", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637813}, {"title": "El presidente de la CEA: \u00abLa Administraci\u00f3n tiene que ponerse las pilas y dejar ya el teletrabajo\u00bb", "content": "Esta semana, el empresario y economista malague\u00f1o Javier Gonz\u00e1lez de Lara (M\u00e1laga, 1963) ha sido reelegido como presidente de los empresarios andaluces. Este ser\u00e1 su tercer mandado, al que llega despu\u00e9s de haber tenido que lidiar con los problemas de las empresas andaluzas ante la post-crisis financiera, el Brexit y la pandemia. Ahora, con la ca\u00edda de la incidencia del Covid, Gonz\u00e1lez de Lara pide a la Administraci\u00f3n que vuelva a la normalidad y deje el teletrabajo, como ha hecho el sector privado.", "date": "1647267963", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647267963", "url": "https://sevilla.abc.es/economia/sevi-presidente-administracion-tiene-ponerse-pilas-y-dejar-teletrabajo-202203130818_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637814}, {"title": "El Movimiento Ib\u00e9rico Antinuclear, ante la explosi\u00f3n del s\u00e1bado en Cofrentes: \u201cEst\u00e1 vieja y deteriorada, urge cerrarla\u201d", "content": "El Consejo de Seguridad Nuclear ha informado de una nueva parada no programada en la central nuclear de Cofrentes tras producirse una explosi\u00f3n. Los grupos antinucleares advierten de la necesidad de un cierre urgente de la planta de este tipo que registr\u00f3 m\u00e1s accidentes en 2021 en Espa\u00f1a.", "date": "1647268532", "karma": "83.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647268532", "url": "https://www.elsaltodiario.com/centrales-nucleares/movimiento-iberico-antinuclear-explosion-cofrentes-vieja-deteriorada-urge-cerrarla", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637815}, {"title": "China y Qanon abrazan la desinformaci\u00f3n Rusa para justificar la guerra en Ucrania (eng)", "content": "Rusia convoc\u00f3 una reuni\u00f3n especial del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas el viernes para discutir lo que el Kremlin dijo que eran laboratorios de investigaci\u00f3n &quot;secretos&quot; que Estados Unidos supuestamente tiene en Ucrania para desarrollar armas biol\u00f3gicas. Las acusaciones rusas tienen sus ra\u00edces en una improbable teor\u00eda de conspiraci\u00f3n que ha sido promovida tanto por China como por el movimiento conspirativo pro-Trump QAnon.", "date": "1647268856", "karma": "24.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647268856", "url": "https://amp.france24.com/en/europe/20220312-china-and-qanon-embrace-russian-disinformation-justifying-war-in-ukraine", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637816}, {"title": "Elon Musk vive a veces &quot;por debajo del umbral de la pobreza&quot;, seg\u00fan su ex pareja", "content": "Elon Musk, la persona m\u00e1s rica del mundo, vive &quot;por debajo del umbral de la pobreza&quot;, seg\u00fan ha revelado su expareja Grimes en una reciente entrevista concedida a la revista Vanity Fair. La cantante, que tiene dos hijos en com\u00fan con el magnate sudafricano, ha hablado sobre su vida antes y despu\u00e9s de conocer a Musk, y asegura que, pese a que &quot;era profundamente de la extrema izquierda&quot; y se convirti\u00f3 en una &quot;dem\u00f3crata capitalista&quot; cuando inici\u00f3 su relaci\u00f3n con el magnate, este realmente &quot;no vive como un multimillonario&quot;.", "date": "1647268848", "karma": "3.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647268848", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/elon-musk-vive-a-veces-por-debajo-del-umbral-de-la-pobreza-segun-grimes", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637817}, {"title": "Mascarillas en interiores: qu\u00e9 opinan las comunidades y qu\u00e9 se hace en Europa", "content": "Comienzan a aparecer las discrepancias sobre el fin de la obligatoriedad, especialmente despu\u00e9s de una estabilizaci\u00f3n de la incidencia acumulada en Espa\u00f1a a 14 d\u00edas y un ligero repunte en la cifra a 7 d\u00edas. &quot;Pronto&quot; se suprimir\u00e1 la obligatoriedad de las mascarillas en el interior de los edificios. Fue una declaraci\u00f3n que Pedro S\u00e1nchez realiz\u00f3 el pasado 6 de marzo ante el Comit\u00e9 Federal del PSOE, reunido de forma extraordinaria en la sede de Ferraz para abordar la situaci\u00f3n creada por la guerra de Rusia contra Ucrania.", "date": "1647268964", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647268964", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sociedad/debate-mascarillas-interiores-comunidades-Europa_0_1665133951.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637818}, {"title": "\u00bf Por qu\u00e9 Suiza sigue en el centro de los esc\u00e1ndalos de corrupci\u00f3n deportiva?", "content": "Al igual que el COI y la FIFA, la gran mayor\u00eda de las federaciones deportivas internacionales tienen su sede en Suiza. La frecuencia de los casos de corrupci\u00f3n y mal gobierno que les afectan hizo reaccionar a Berna en 2012. Diez a\u00f1os despu\u00e9s, a pesar de algunas mejoras, los problemas de gobernanza siguen estando muy presentes.", "date": "1647268992", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647268992", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/--por-qu\u00e9-suiza-sigue-en-el-centro-de-los-esc\u00e1ndalos-de-corrupci\u00f3n-en-el-deporte-/47302214", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637819}, {"title": "El Gobierno planea rebajar el IVA de carburantes y productos afectados por la inflaci\u00f3n", "content": "As\u00ed lo ha avanzado la ministra de Hacienda, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero. &quot;Vamos a estudiar un paquete de medidas, algunas de ellas pasar\u00e1n por revisar a la baja la fiscalidad de algunos sectores o productos que est\u00e9n claramente impactados por el incremento de la inflaci\u00f3n (...) Con eso avanzo bastante respecto a la actitud del Gobierno&quot;, ha respondido a la pregunta de si la de los carburantes ser\u00e1 una de las categor\u00edas donde se aplique esa rebaja de impuestos.", "date": "1647269168", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647269168", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11665348/03/22/El-Gobierno-planea-rebajar-el-IVA-de-carburantes-y-productos-afectados-por-inflacion.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637820}, {"title": "Rivales en el estadio, aliados contra Rusia: los ultras del Dinamo y el Shakhtar cogen el fusil", "content": "&quot;Nosotros, los representantes de los movimientos de aficionados de Ucrania, ya hemos ocupado nuestros lugares en las filas de los defensores de Ucrania&quot;. As\u00ed anuncian, junto a fotos que lo atestiguan, la adhesi\u00f3n a la resistencia de su pa\u00eds los seguidores radicales del Dinamo de Kiev, el equipo m\u00e1s laureado de la extinta Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Mensajes similares difunden en las redes sociales los hinchas del Shakhtar Donetsk, procedentes de la regi\u00f3n prorrusa del Donb\u00e1s que se declar\u00f3 independiente en 2014.", "date": "1647269237", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647269237", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-14/rivales-estadio-contra-rusia-ultras-dinamo-shakhtar_3389915", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637821}, {"title": "Hungr\u00eda: el ataque en Le\u00f3polis confirma que no hay que vender armas a Ucrania", "content": "El ministro de Exteriores de Hungr\u00eda, P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3, dijo este lunes que el reciente ataque ruso contra una instalaci\u00f3n militar en las cercan\u00edas de la ciudad de Le\u00f3polis, en el oeste de Ucrania, demuestra lo acertada que fue la decisi\u00f3n h\u00fangara de no autorizar el cruce de armas hacia Ucrania.", "date": "1647269263", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647269263", "url": "https://es.yahoo.com/noticias/hungr\u00eda-ataque-le\u00f3polis-confirma-vender-110757315.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637822}, {"title": "La tiran\u00eda del correo electr\u00f3nico", "content": "Alrededor de la mitad de la poblaci\u00f3n reconoce sentirse incapaz de limpiar por completo su bandeja de entrada. \u00bfEs el \u2018e-mail\u2019 el \u00faltimo (y m\u00e1s ubicuo) enemigo de nuestra salud mental? Seguramente sea c\u00edclico: cada cierto tiempo, alguno de nuestros conocidos despotrica con vehemencia inusitada acerca de los problemas causados por la omnipresencia cuasidivina del correo electr\u00f3nico. Cuando el e-mail apareci\u00f3 hace ahora 50 a\u00f1os, lo hizo \u2013como ir\u00edan haciendo luego el resto de herramientas de la red\u2013 con esa frescura optimista.", "date": "1647269338", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647269338", "url": "https://ethic.es/2022/03/cuando-nos-dimos-cuenta-de-que-el-correo-electronico-absorbe-nuestro-tiempo/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637823}, {"title": "Lady D\u00ed-Az, la princesa del pueblo", "content": "Equiparar a Isabel D\u00edaz Ayuso con Evita Per\u00f3n peca de inmediatez. El festival can\u00edbal que ha propiciado en el PP se entiende mejor troce\u00e1ndola en Lady Di-az, la princesa atolondrada y de cabeza hueca que excit\u00f3 el fervor de las masas para desesperaci\u00f3n del neog\u00f3tico Carlos de Inglaterra, en adaptaci\u00f3n libre de Pablo Casado.", "date": "1647269528", "karma": "33.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647269528", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220314/lady-di-az-princesa-pueblo-13367304", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637824}, {"title": "Ataque de Rusia, en directo | Una caravana de 160 veh\u00edculos particulares logra salir de Mari\u00fapol", "content": "Las conversaciones entre Ucrania y Rusia se detienen hasta el martes |Un nuevo ataque ruso da\u00f1a el sistema el\u00e9ctrico de Chern\u00f3bil", "date": "1647269518", "karma": "-48.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647269518", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/internacional/directo-rusia-comienza-20220224085118-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3637825}, {"title": "", "content": "", "date": "1647269518", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647269518", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637826}, {"title": "Zelenski busca un cara a cara con Putin para negociar el fin de la guerra mientras se estrecha el cerco de Kiev", "content": "La v\u00eda diplom\u00e1tica entre Rusia y Ucrania toma un nuevo rumbo. Despu\u00e9s de tres reuniones presenciales fallidas, ambos pa\u00edses han comenzado este fin de semana a realizar negociaciones telem\u00e1ticas diarias, en las que aseguran haberse producido &quot;progresos&quot;. El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, ha confirmado que el objetivo de la delegaci\u00f3n es lograr una reuni\u00f3n con su presidente, Vlad\u00edmir Putin.", "date": "1647269580", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647269580", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970086/0/zelenski-busca-un-cara-a-cara-con-putin-para-negociar-el-fin-de-la-guerra-mientras-se-estrecha-el-cerco-de-kiev/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637827}, {"title": "16 Muertos por FRAGMENTOS de misil ucraniano en Donetsk [EN]", "content": "Fragmentos de un misil ucraniano derribado caen en el centro de la ciudad controlada por los rebeldes, matando a civiles, seg\u00fan los separatistas. Relacionada : https://www.meneame.net/story/ejercito-ucrania-acaba-bombardear-centro-donetsk", "date": "1647270185", "karma": "100.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647270185", "url": "https://www.aljazeera.com/amp/news/2022/3/14/ukraine-missile-debris-kill-16-in-donetsk-separatists", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3637828}, {"title": "", "content": "", "date": "1647269820", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647269820", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637829}, {"title": "La Iglesia recibe decenas de denuncias de abusos sexuales aunque todav\u00eda no se ha definido el equipo que har\u00e1 la \u201cauditor\u00eda\u201d", "content": "El bufete contratado por la Conferencia Episcopal env\u00eda un formulario a los denunciantes en los que evita llamarlos v\u00edctimas y ser\u00e1 el representante de los obispos en la comisi\u00f3n del Defensor del Pueblo", "date": "1647269893", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647269893", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/iglesia-recibe-decenas-denuncias-abusos-sexuales-todavia-no-definido-equipo-hara-auditoria_1_8828607.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637830}, {"title": "En 2003 la NASA sufri\u00f3 un grave accidente y murieron siete personas. La culpa la tuvo un PowerPoint", "content": "El 16 de enero de 2003 la misi\u00f3n STS-107 de la NASA estaba en marcha. El transbordador espacial Columbia se lanz\u00f3 con sus siete tripulantes a una \u00f3rbita baja para comprobar los efectos de la microgravedad en el cuerpo humano. Aquellas siete personas nunca volvieron a la Tierra. La tragedia se pudo haber evitado, pero a\u00f1os despu\u00e9s el an\u00e1lisis de todo lo que ocurri\u00f3 aquellos d\u00edas ha dejado una conclusi\u00f3n terrible: una presentaci\u00f3n de PowerPoint mat\u00f3 a esas siete personas.", "date": "1647269948", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647269948", "url": "https://www.xataka.com/aplicaciones/muerte-powerpoint-no-expresion-esta-tragica-diapositiva-mato-a-siete-personas", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637831}, {"title": "La Junta de Andaluc\u00eda desmantela casas prefabricadas de lujo vendidas a extranjeros", "content": "Los inspectores detectaron a trav\u00e9s de anuncios en Internet la existencia de una actividad fraudulenta de venta e instalaci\u00f3n de casas prefabricadas con uso residencial permanente en un campamento de turismo. Los anuncios estaban dirigidos a poblaci\u00f3n extranjera ofert\u00e1ndose mobile-homes como \u201coportunidad para invertir en el extranjero en una casa de ensue\u00f1o para residencia permanente o para pasar temporadas\u201d, seg\u00fan rezaba en la publicidad. Consultada p\u00e1gina web del camping, se comprob\u00f3 que la empresa propietaria comercializaba las casas...", "date": "1647270186", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647270186", "url": "https://www.lavozdealmeria.com/noticia/3/provincia/233501/la-junta-desmantela-casas-prefabricadas-de-lujo-vendidas-a-extranjeros", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637832}, {"title": "\u00abSimplemente quiero traer alegr\u00eda\u00bb: Las maravillosas y disparatadas fotograf\u00edas de una nonagenaria japonesa", "content": "Simulando que es atropellada por un cami\u00f3n, volando sobre una escoba, disfrazada de conejo o atacada por cuervos o heavies. As\u00ed es la grand\u00edsima Kimiko Nishimoto, una mujer de 91 a\u00f1os que se ha convertido en todo un fen\u00f3meno global con su selfies surrealistas y disparatados, pura imaginaci\u00f3n sin l\u00edmites que juega con la parodia, el fake y lo excesivo. Lo incre\u00edble de Nishimoto es que comenz\u00f3 a realizar estas maravillosas fotograf\u00edas cuando contaba con 71 a\u00f1os. Naci\u00f3 en 1928, actualmente tiene 94 a\u00f1os, tres nietos y seis bisnietos.", "date": "1647344420", "karma": "1549.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647270176", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/kimiko-nishimoto", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3637833}, {"title": "Cinco teoremas de matem\u00e1ticas creados por mujeres y que llevan sus nombres", "content": "\u2013 Teorema de Noether. Los llamados teoremas de Noether, introducidos en 1918, proporcionan una explicaci\u00f3n formal del origen de muchas de las constantes del movimiento que admite un sistema, y proporciona, por otra parte, un m\u00e9todo para calcular tanto las simetr\u00edas como las constantes del movimiento de un sistema con un n\u00famero arbitrario de grados de libertad. Emmy Noether.- Considerada por Albert Einstein y David Hilbert como la mujer m\u00e1s importante en la historia de las matem\u00e1ticas, Emmy Noether, de origen jud\u00edo, tuvo que lidiar toda su...", "date": "1647270654", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647270654", "url": "https://tribunavioleta.wordpress.com/2022/03/14/cinco-teoremas-de-matematicas-creados-por-mujeres-y-que-llevan-sus-nombres/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637834}, {"title": "Por qu\u00e9 Cuba no condena la invasi\u00f3n rusa a Ucrania", "content": "Desde La Habana, diplom\u00e1ticos ucranianos han intentado ganarse el respaldo del r\u00e9gimen, para que este cambie su pol\u00edtica y repudie a Rusia, para lo cual llegaron a sostener al menos dos encuentros con funcionarios cubanos en los que estos jugaban su carta benevolente para luego, p\u00fablicamente, sostener su respaldo a Putin. Y es que las relaciones con Kiev se han deteriorado desde 2014, cuando Rusia se anexion\u00f3 Crimea y, desde entonces, seg\u00fan reconoce el encargado de negocios de Ucrania en Cuba, Oleksandr Kalinchuk, \u00abla misi\u00f3n diplom\u00e1tica...", "date": "1647270821", "karma": "11.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647270821", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-cuba-no-condena-invasion-rusa-ucrania-202203141211_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3637835}, {"title": "ILP por la recuperaci\u00f3n de la Sanidad P\u00fablica", "content": "La Coordinadora Antiprivatizaci\u00f3n de la Sanidad (CAS), con el apoyo de colectivos de todo el estado, hemos presentado una Iniciativa Legislativa Popular (ILP) por la Recuperaci\u00f3n de una Sanidad Universal, 100% P\u00fablica y de Calidad, para llevar a la calle el imprescindible debate sobre la situaci\u00f3n de la sanidad p\u00fablica, y sobre el modelo sanitario que necesitamos y queremos. Para sacar adelante esta iniciativa y que sea tramitada necesitamos al menos 500.000 firmas.", "date": "1647270789", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647270789", "url": "https://recuperatusanidad.org/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637836}, {"title": "Entradas (y Ticketmaster): Last Week Tonight con John Oliver [ENG]", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 son las entradas a los espect\u00e1culos en directo tan caras y tan dif\u00edciles de conseguir al precio nominal? \u00bfPor qu\u00e9 son tan abusivas las comisiones de Ticketmaster? John Oliver hace un repaso a como funciona este negocio en el que TicketMaster es un actor monopol\u00edstico; muchos grandes recintos tienen contratos de exclusividad con TicketMaster, por lo que incluso bandas que no quieren trabajar con ellos no pueden evitarlo si quieren actuar en los mejores sitios.", "date": "1647270982", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647270982", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-_Y7uqqEFnY", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637837}, {"title": "Muere una mujer en Ceuta, presuntamente a manos de su marido polic\u00eda local", "content": "La Polic\u00eda Nacional investiga la muerte de una mujer de dos disparos en la barriada Parques de Ceuta. Los agentes se han llevado a una persona detenida, miembro de la Polic\u00eda Local, por su presunta relaci\u00f3n con estos hechos. En estos momentos se investigan las causas del suceso. El supuesto autor es polic\u00eda local y estaba prestando sus servicios en el Mercado de San Jos\u00e9, en la barriada de Had\u00fa. Adem\u00e1s, el arrestado tambi\u00e9n controlaba el acceso en el colegio Ram\u00f3n y Cajal. La v\u00edctima, de 47 a\u00f1os y con dos hijos,", "date": "1647271170", "karma": "55.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647271170", "url": "https://elfarodeceuta.es/policia-investiga-muerte-mujer-disparo/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3637838}, {"title": "", "content": "", "date": "1647270899", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647270899", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637839}, {"title": "", "content": "", "date": "1647270931", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647270931", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637840}, {"title": "", "content": "", "date": "1647270992", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647270992", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637841}, {"title": "Un breve recorrido por el PDP-11, el miniordenador m\u00e1s influyente de todos los tiempos [ENG]", "content": "Los primeros modelos de PDP-11 no eran demasiado impresionantes. El primer PDP-11 11/20 costaba 20.000 d\u00f3lares, pero se entregaba con s\u00f3lo unos 4KB de RAM. Utilizaba cinta de papel como almacenamiento y ten\u00eda una consola de impresi\u00f3n de teletipo ASR-33 que imprim\u00eda 10 caracteres por segundo. Pero tambi\u00e9n ten\u00eda una sorprendente arquitectura ortogonal de 16 bits, ocho registros, 65KB de espacio de direcciones, un tiempo de ciclo de 1,25 MHz y un bus de hardware UNIBUS flexible que soportar\u00eda futuros perif\u00e9ricos de hardware.", "date": "1647287129", "karma": "705.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647271463", "url": "https://arstechnica.com/gadgets/2022/03/a-brief-tour-of-the-pdp-11-the-most-influential-minicomputer-of-all-time/", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "published", "id": 3637842}, {"title": "Aventureras: ocho mujeres que marcaron la historia de los viajes", "content": "Mujeres pioneras que dieron la vuelta al mundo en avi\u00f3n, barco, tren, coche, moto, bici o incluso a pie por primera vez en la historia", "date": "1647271414", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647271414", "url": "https://www.eldiario.es/viajes/viajes_con_historia/aventureras-ocho-mujeres-marcaron-historia-viajes_1_8823357.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637843}, {"title": "La Nvidia GeForce RTX 4090 consumir\u00eda 600W de energ\u00eda", "content": "La pr\u00f3xima GPU tope de gama de Nvidia, la GeForce RTX 4090, tendr\u00e1 un consumo m\u00e1ximo de 600W de energ\u00eda", "date": "1647271600", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647271600", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/la-nvidia-geforce-rtx-4090-consumiria-600w-de-energia/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637844}, {"title": "Alerta del C\u00edrculo de Empresarios: el esfuerzo fiscal de los espa\u00f1oles supera al de suecos y alemanes", "content": "El esfuerzo fiscal en Espa\u00f1a es superior a la media de la UE y no justifica una subida de impuestos, avisa el C\u00edrculo de Empresarios a Hacienda ante las propuestas de los expertos que le asesoran. \u201cLa raz\u00f3n del diferencial en recaudaci\u00f3n sobre PIB en Espa\u00f1a respecto a la UE-27 no es el resultado de tipos impositivos inferiores, sino que responde al menor n\u00famero de contribuyentes por una elevada tasa de paro, la existencia de un nivel de econom\u00eda sumergida elevado y una progresividad del sistema por encima de la de pa\u00edses del entorno\u201d", "date": "1647271699", "karma": "69.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647271699", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/circulo-empresarios-esfuerzo-fiscal.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3637845}, {"title": "Foxconn interrumpe la producci\u00f3n del iPhone en Shenzhen por confinamiento", "content": "El principal ensamblador del iPhone ha paralizado el trabajo en Shenzhen debido a un confinamiento por el COVID-19, seg\u00fan informan medios locales. La ciudad de Shenzhen es la sede de Foxconn y una de las principales l\u00edneas de producci\u00f3n del m\u00f3vil de Apple, y su paralizaci\u00f3n puede ocasionar disrupciones de suministro en todo el mundo.", "date": "1647271749", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647271749", "url": "https://www.businessinsider.es/foxconn-interrumpe-produccion-iphone-shenzhen-confinamiento-1027463", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637846}, {"title": "Espa\u00f1a y M\u00e9xico aceleran su relaci\u00f3n bilateral con la firma de acuerdos pol\u00edticos, feministas y de cooperaci\u00f3n cient\u00edfica y cultural", "content": "El Ministro de Exteriores Jos\u00e9 Manuel Albares, firm\u00f3 con su hom\u00f3logo mexicano  cuatro acuerdos con los que aceleran a\u00fan m\u00e1s las estrechas relacione.En concreto, \u25cf Memorando de Entendimiento sobre el establecimiento de la Subcomisi\u00f3n Pol\u00edtica Permanente bilateral; \u25cf Colaboraci\u00f3n en Pol\u00edtica Exterior Feminista; \u25cf Acuerdo complementario modificado del Convenio B\u00e1sico de Cooperaci\u00f3n Cient\u00edfica y T\u00e9cnica para la financiaci\u00f3n de programas y proyectos de cooperaci\u00f3n. \u25cf Memorando de Entendimiento para la colaboraci\u00f3n en el marco de la Mondiacult.", "date": "1647272276", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647272276", "url": "https://www.lamoncloa.gob.es/serviciosdeprensa/notasprensa/exteriores/Paginas/2022/090322-espana-mexico.aspx", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637848}, {"title": "Un grupo anarquista ha okupado en Londres la mansi\u00f3n del oligarca ruso Oleg Deripaska (uno de los multimillonarios que ha apoyado la invasi\u00f3n de Ucrania).", "content": "<b>Van a convertir la mansi\u00f3n en un centro de apoyo a refugiados.</b> Comunicado oficial https://network23.org/stopg8/2022/", "date": "1647304203", "karma": "2459.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647272021", "url": "https://twitter.com/Gil_JavierGil/status/1503391617587326976", "clicks": 0, "votes": "185", "status": "published", "id": 3637849}, {"title": "Los 10 secretos m\u00e1s sucios de la Iglesia Cat\u00f3lica", "content": "La Iglesia Cat\u00f3lica se ha visto sacudida por esc\u00e1ndalos que van desde el juicio de Galileo a las donaciones cuestionables de la Madre Teresa. En el transcurso del sigloXX, muchos m\u00e1s esc\u00e1ndalos han salido a la luz: Los hu\u00e9rfanos de Duplessis, \u201cHogar de Ni\u00f1os\u201d, Ni\u00f1os robados de Espa\u00f1a, El regreso de los ni\u00f1os jud\u00edos bautizados, El oro nazi en el banco del Vaticano, La alianza con el fascismo, Encubrimiento de abuso infantil y la protecci\u00f3n a sacerdotes ped\u00f3filos, Los Asilos Magdalena, Rutas de escape clandestinas nazis, El Holocausto Croata,...", "date": "1647297020", "karma": "2384.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647272285", "url": "http://ateismoparacristianos.blogspot.com/2016/05/los-10-secretos-mas-sucios-de-la.html", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3637851}, {"title": "Dios anuncia que en 2023 acabar\u00e1 sus dos a\u00f1os sab\u00e1ticos", "content": "\u00abVuelvo a full\u00bb. As\u00ed acaba de anunciar Dios su vuelta al trabajo tras dos a\u00f1os desaparecido. Desde principios de 2020 no mueve un dedo porque \u00abme quem\u00e9, mi trabajo es muy estresante, necesitaba desconectar\u00bb. Un paso que le cost\u00f3 mucho dar porque \u00abel \u00fanico d\u00eda que me cog\u00ed una baja laboral sucedi\u00f3 la cobra de Bisbal a Chenoa\u00bb.", "date": "1647374703", "karma": "2126.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647272066", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/dios-anuncia-que-en-2023-acabara-sus-dos-anos-sabaticos/", "clicks": 0, "votes": "159", "status": "published", "id": 3637852}, {"title": "'Influencers' rusas lloran tras la prohibici\u00f3n de usar Instagram en su pa\u00eds", "content": "[C&amp;P] Rusia, tras restringir Facebook y Twitter, ha bloqueado el uso de Instagram -pero no de WhatsApp- en el pa\u00eds y, para que los usuarios migren sus datos y fotos a otras redes sociales permitidas, se dio tiempo hasta este lunes 14 de marzo. [...] las l\u00e1grimas de estas j\u00f3venes rusas est\u00e1n siendo tachadas de fr\u00edvolas por muchos. Y es que, mientras ellas lloran por haber perdido sus cuentas de Instagram, los ciudadanos ucranianos han perdido mucho m\u00e1s que su fuente de ingresos, han perdido  sus casas, sus ciudades e incluso a seres queridos.", "date": "1647272235", "karma": "88.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647272235", "url": "https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/4970304/0/influencers-rusas-lloran-tras-la-prohibicion-de-usar-redes-sociales-en-su-pais-me-estan-arrebatando-la-vida/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3637853}, {"title": "Hoy el Chelsea juega su primera partido en casa tras las sanciones a Roman Abramovich", "content": "Enfrente estar\u00e1 el Newcastle, propiedad de Arabia Saud\u00ed. Un pa\u00eds que sigue bombardeando Yemen y que acaba de ejecutar e 81 personas en un solo d\u00eda", "date": "1647272294", "karma": "108.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647272294", "url": "https://twitter.com/fcunion_es/status/1502966820881453058?s=20&t=F_5-NLLTgQ4WgocSR_aSXQ", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637854}, {"title": "Donbass (Subt\u00edtulos en Espa\u00f1ol) Documental de Anne Laure Bonnel. 2016", "content": "Anne-Laure Bonnel, una joven directora y madre de familia francesa, decide acompa\u00f1ar a Alexandre, padre de origen ucraniano, en la regi\u00f3n de Donbass, al este de Ucrania en una zona prorrusa. En el coraz\u00f3n de la guerra, captura las terribles im\u00e1genes de un conflicto mortal y un desastre humanitario sin precedentes. Donbass es una road movie inmersiva, un apasionante documental en un pa\u00eds desgarrado. Filmar la guerra no es filmar el combate.", "date": "1647272451", "karma": "100.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647272451", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=i7FZ5SY57_c", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3637855}, {"title": "No, si va a resultar que Patton ten\u00eda raz\u00f3n", "content": "Hace unos d\u00edas La 2 de RTVE programaba Patton[1]. Opt\u00e9 por el general, en solitario y voluntariamente me desplac\u00e9 a mis cuarteles de invierno; otra emisi\u00f3n acogi\u00f3 el sal\u00f3n de la casa. Ten\u00eda la ment\u2026", "date": "1647272342", "karma": "58.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647272342", "url": "https://jdiaz474.wordpress.com/2022/02/27/no-si-va-a-resultar-que-patton-tenia-razon/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637856}, {"title": "Viaje al fascismo ucraniano", "content": "Los brigadistas del Azov, no son muy respetuosos del ideario de Heinrich Himmler, ya que no han tenido ning\u00fan prurito al aceptar la financiaci\u00f3n de otro untermenschen (subhumanos en alem\u00e1n) el tambi\u00e9n jud\u00edo y multimillonario Igor Kolomoisky, a la saz\u00f3n tambi\u00e9n financista de Zelensky", "date": "1647272541", "karma": "3.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647272541", "url": "https://loquesomos.org/viaje-al-fascismo-ucraniano/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637857}, {"title": "Bruselas est\u00e1 pagando hasta 900 euros a quienes se desprendan de su coche. A sus habitantes les da igual", "content": "Bruselas ayudar\u00e1 con 900 euros a la compra de una bicicleta, la utilizaci\u00f3n del transporte p\u00fablico o servicios de coche compartido siempre que se d\u00e9 de baja un veh\u00edculo. Una medida que tambi\u00e9n se ha tomado en Espa\u00f1a y que, sin embargo, demuestra que el coche es dif\u00edcilmente sustituible. El conductor de un coche, sigue prefiriendo un coche. Son conclusiones que podemos sacar del escaso \u00e9xito que parecen tener estas ayudas, incluso, en un pa\u00eds como B\u00e9lgica, la sexta naci\u00f3n donde es m\u00e1s habitual un transporte modal diario con la bicicleta.", "date": "1647272794", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647272794", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/bruselas-esta-pagando-900-euros-a-quienes-se-desprendan-su-coche-esta-funcionando-regular", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637858}, {"title": "Detenidos en Rusia por protestar con un papel en blanco [ENG]", "content": "M\u00faltiples manifestantes detenidos a lo largo de Rusia por protestar con s\u00f3lo un papel en blanco.", "date": "1647272807", "karma": "-30.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647272807", "url": "https://www.newsweek.com/russia-ukraine-war-invasion-protests-police-arrest-activists-holding-blank-signs-paper-1687603", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3637859}, {"title": "Herido el conductor de un veh\u00edculo al colisionar contra cuatro caballos en Muras", "content": "El conductor de un veh\u00edculo ha resultado herido en la ma\u00f1ana de este lunes tras chocar contra cuatro caballos en una carretera del t\u00e9rmino municipal de Muras, tras lo que varios equinos han muerto.Seg\u00fan los datos facilitados por el 112 Galicia, este siniestro tuvo lugar sobre las 7,30 horas de este lunes en la carretera LU-540, a su paso por A Ga\u00f1idoira, en el municipio lucense de Muras.", "date": "1647272810", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647272810", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/a-chaira/herido-conductor-vehiculo-colisionar-caballos-muras/202203141007151564110.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637860}, {"title": "La bolita de marfil", "content": "No s\u00e9 nada de tu infancia, s\u00f3lo que naciste un 18 de noviembre de 1911, en Valencia. Tu nombre Consuelo Nicolau Soler. Me gustar\u00eda tanto saber c\u00f3mo era tu familia, donde estudiastes, a qu\u00e9 jugabas. S\u00ed que s\u00e9 que de muy joven, ya eras comunista. Que tu entorno lo formaban personas tan significadas del PC valenciano como Manuela Ballester, Renau, Pilar Soler, Rafael P\u00e9rez Contel, los hermanos Gaos\u2026 Y las maestras: Milagros Escales, Magdalena Marzal, Enriqueta Agut miembros del PCE.", "date": "1647272738", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647272738", "url": "https://elcomun.es/2021/11/01/la-bolita-de-marfil/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637861}, {"title": "Mi madre cree que estoy traicionando a Rusia&quot;: el ataque contra Ucrania genera tensi\u00f3n entre distintas generaciones de rusos", "content": "Los j\u00f3venes rusos que se oponen a la guerra se desmarcan de sus familiares mayores, m\u00e1s permeables a los mensajes del Kremlin", "date": "1647272956", "karma": "-8.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647272956", "url": "http://www.eldiario.es/internacional/theguardian/madre-cree-traicionando-rusia-ataque-ucrania-genera-tension-distintas-generaciones-rusos_1_8826637.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3637862}, {"title": "Mitos espaciales: La gravedad cero no existe", "content": "\u00bfExiste la gravedad cero? \u00bfEst\u00e1 bien decir &quot;fuerza de la gravedad&quot;? \u00bfD\u00f3nde empieza el espacio exterior? \u00bfQu\u00e9 es microgravedad? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1 realmente la Estaci\u00f3n Espacial Internacional? Son algunas de las interrogantes que se intentan responder en este nuevo video de Mitos Espaciales. ( El Robot de Plat\u00f3n )", "date": "1647273063", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647273063", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7qqyjyOD6FU", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637863}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es el cdn de Cloudflare?", "content": "Cloudflare es un servicio de CDN, el cual funciona como un proxy, es decir, un intermediario entre el servidor y los visitantes. Siendo un CDN tiene un papel fundamental al momento en el que navegamos por Internet, y sin \u00e9l no podr\u00edamos acceder a las p\u00e1ginas con las que se encuentra asociado. Las siglas CDN provienen de Content Delivery Networt, traducido como Red de distribuci\u00f3n de contenidos.", "date": "1647273080", "karma": "2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647273080", "url": "https://capitaltecnologica.com/que-es-el-cdn-de-cloudflare/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637864}, {"title": "Por qu\u00e9 Rusia nunca entr\u00f3 en la OTAN", "content": "\u00bfHasta qu\u00e9 punto la OTAN es la raz\u00f3n real de esta guerra? Discursos y comentarios hechos por diplom\u00e1ticos y l\u00edderes rusos, incluido el presidente Putin, se\u00f1alaron la posibilidad de que Ucrania se uniera alg\u00fan d\u00eda a la OTAN como la con explicaci\u00f3n de esta guerra. Pero antes de la invasi\u00f3n rusa, probablemente no hab\u00eda una v\u00eda r\u00e1pida para la admisi\u00f3n de Ucrania al bloque. Ha habido divisi\u00f3n dentro de la alianza desde 2008 sobre si era una buena idea que Ucrania se uniera, y la mayor\u00eda de los aliados estaba en contra de cualquier ingreso apresurado", "date": "1647273414", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647273414", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60716688", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637865}, {"title": "Esto no lo ver\u00e1s en Sputnik ni en Russia Today", "content": "V\u00eddeo con la libertad de expresi\u00f3n rusa con s\u00f3lo mostrar un papel o hablar a una c\u00e1mara (a favor o en contra).", "date": "1647273212", "karma": "50.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647273212", "url": "https://twitter.com/jabravo/status/1503336350292054017", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "autodiscard", "id": 3637866}, {"title": "Que no hacer despu\u00e9s de una ruptura", "content": "<p>Es natural querer evitar, negar, encubrir y/o reprimir instintivamente el dolor cuando se atraviesa una ruptura, pero estos mecanismos de afrontamiento nunca funcionan a largo plazo. A continuaci&oacute;n se presentan seis &laquo;qu&eacute; no hacer&raquo; en una ruptura:</p><h2>-Que no hacer despu&eacute;s de una ruptura-</h2><p>&nbsp;</p><p><strong>1) NO CONTACTES.</strong></p><p>Esto puede parecer obvio, pero cuando es &laquo;sin contacto&raquo;, esto incluye bloquear a tu ex en TODOS los canales. Medios de comunicaci&oacute;n social. Correo electr&oacute;nico. tel&eacute;fono. &iexcl;Lo que sea, bloqu&eacute;alo! Observar cada uno de sus movimientos y dejar que vea los tuyos en IG, TikTok o en cualquier otro lugar solo te prepara para m&aacute;s dolor, anhelo e historias innecesarias que interrumpir&aacute;n y prolongar&aacute;n tu proceso de curaci&oacute;n.</p><p><strong>2) NO BEBAS EN EXCESO.</strong></p><p>Esto tambi&eacute;n es obvio, pero es un recordatorio necesario. El alcohol es un depresor. Puede sentirse bien adormecerse en el momento, pero solo exasperar&aacute; tu sufrimiento m&aacute;s adelante. Dar un paseo. Haz un c&oacute;ctel sin alcohol. Reg&aacute;late algo agradable que puedas pagar c&oacute;modamente, pero no ahogues tus penas.</p><p><strong>3) NO CASTIGUES TU CUERPO.</strong></p><p>&iquest;Escapas al exceso de ejercicio? &iquest;Comer en exceso? &iquest;O vas en la direcci&oacute;n opuesta y te mueres de hambre? Tu sistema nervioso se encuentra en un estado tan fr&aacute;gil en este momento. Trabajar demasiado en tu cuerpo o no darle el amor y los nutrientes adecuados que necesita solo empeorar&aacute; tu angustia. Ten en cuenta que tu intestino est&aacute; conectado a su cerebro. Por lo tanto, alimentar su cuerpo y cuidarlo muy bien es crucial a medida que navega y procesa las emociones fuertes que est&eacute;s experimentando.</p><p><strong>4) NO ENCUESTES SU ENTORNO.</strong></p><p>Tus amigos y familiares son maravillosos, pero lo que crean ellos no te ayudar&aacute; a superarlo, ya sea que piensen que volver&aacute;, que fue un tonto al irse, es bueno apoyarse en tus seres queridos, pero te volver&aacute;s loco aferr&aacute;ndote a sus opiniones y predicciones.</p><p><strong>5) NO FINJAS QUE EST&Aacute;S BIEN.</strong></p><p>No est&aacute;s bien y no lo vas a estar bien. El mejor regalo que te puedes dar a ti misma durante este tiempo es admitir lo mal que est&aacute;s tanto contigo misma como con los que te rodean. No tienes que hacer que tu dolor sea el problema de nadie m&aacute;s, pero tampoco tienes que negarlo. Recu&eacute;rdate que sufrir, honrar y estar amablemente con estas emociones dif&iacute;ciles es lo m&aacute;s amable que puedes hacer por ti misma. No hay verg&uuml;enza en tener el coraz&oacute;n roto. Sin pedir disculpas, reconoce tu dolor y, cuando lo hagas, pasar&aacute; m&aacute;s r&aacute;pido.</p><p><strong>6) NO RELEAS SUS AMOROSOS MENSAJES DEL PASADO.</strong></p><p>Cuando releemos mensajes amorosos del pasado, nos aferramos a la esperanza de que sus palabras a&uacute;n puedan ser ciertas. No te hagas esto a ti misma.&nbsp; Es f&aacute;cil caer en la confusi&oacute;n y abrumarnos cuando estamos desesperados por sanar nuestra angustia.</p>", "date": "1647273359", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647273359", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637867}, {"title": "El Sr. Cambray y una madre preocupada", "content": "Creo que me preocupo por la educaci\u00f3n de mis hijos y, \u00faltimamente, empiezo a no entender mucha cosa; por lo tanto, he pensado que qui\u00e9n mejor que usted para resolver mis dudas e inquietudes.", "date": "1647273400", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647273400", "url": "https://www.elnacional.cat/es/opinion/sr-cambray-madre-preocupada_724209_102.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637868}, {"title": "Petro arrasa y se medir\u00e1 en las presidenciales a una derecha fuerte y un centro hundido", "content": "El Pacto Hist\u00f3rico, la coalici\u00f3n de izquierda, se coloca como una de las fuerzas mayoritarias del Senado", "date": "1647273596", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647273596", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-14/petro-arrasa-y-se-medira-en-las-presidenciales-a-una-derecha-fuerte-y-un-centro-hundido.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637869}, {"title": "Muere el conserje de un instituto en Murcia en un incendio de madrugada", "content": "El conserje del IES Licenciado Cascales de la ciudad de Murcia ha fallecido en la madrugada de este viernes en el incendio de la vivienda que habitaba en el interior del centro educativo. Seg\u00fan han informado fuentes de los Bomberos del Ayuntamiento de Murcia, el fuego se habr\u00eda producido en el interior de la vivienda del empleado situada en la planta superior del instituto.", "date": "1647273725", "karma": "100.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647273725", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4969562/0/muere-conserje-instituto-murcia-incendio-madrugada/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637870}, {"title": "China afirma que ha capturado una herramienta de espionaje de la NSA de EE. UU. denominada caballo de Troya que puede &quot;controlar equipos de Internet globales y robar informaci\u00f3n&quot; (en)", "content": "Un informe obtenido por el medio del Centro Nacional de Respuesta a Emergencias de Virus Inform\u00e1ticos afirma que el denominado troyano, o NOPEN, es una herramienta de control remoto para sistemas inform\u00e1ticos Unix/Linux. La herramienta supuestamente puede controlar de forma remota los servidores y terminales de red existentes, que los atacantes pueden implantar manualmente, o las plataformas de ciberataque de la NSA, inform\u00f3 el medio citando el informe de NCVERC. Seg\u00fan el medio chino, la herramienta &quot;se utiliza principalmente para\u2026", "date": "1647350404", "karma": "2038.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647273911", "url": "https://www.the-sun.com/tech/4888350/china-claims-captured-us-nsa-spy-tool/", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3637871}, {"title": "Ayuso, Casado y Bola\u00f1os, los primeros citados en la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n del espionaje a la presidenta", "content": "La primera sesi\u00f3n de la comisi\u00f3n est\u00e1 prevista para el 28 de marzo, a raz\u00f3n de seis comparecientes por sesi\u00f3n.", "date": "1647274050", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647274050", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/14/ayuso-casado-y-bolanos-los-primeros-citados-en-la-comision-de-investigacion-del-espionaje-a-la-presidenta/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637872}, {"title": "", "content": "", "date": "1647273999", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647273999", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637873}, {"title": "Las razones por las que aunque se bajen impuestos a los combustibles, no se va a erradicar el problema de los precios", "content": "Razones por la que bajar impuestos a los combustibles me parece una medida muy correcta, ya que son demasiado altos, pero no va a resolver el problema mientras no se limite el precio m\u00e1ximo del combustible y se siga dejando v\u00eda libre a que las empresas petrol\u00edferas sigan especulando con sus productos para enriquecer a oligarcas (que es una palabra muy de moda ultimamente). A diferencia de la opini\u00f3n popular extendida, Espa\u00f1a es el 5\u00ba pais de la UE (27 paises) con los impuestos mas bajos en el caso de la gasolina, y el 3\u00ba en el caso del gas\u00f3leo.", "date": "1647274435", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647274435", "url": "https://masto.nobigtech.es/@juanro49/107955705791731042", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637874}, {"title": "'Malnazidos': rojos, fachas y zombis en la Guerra Civil", "content": "Javier Ruiz Caldera y Alberto del Toro dirigen una entretenid\u00edsima cinta de aventuras que introduce a los muertos vivientes en la contienda fratricida: \u00abEl rigor hist\u00f3rico no era nuestra premisa\u00bb, advierten", "date": "1647274205", "karma": "23.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647274205", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/butaca/cine/malnazidos-rojos-fachas-20220310180240-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637875}, {"title": "DJI niega acci\u00f3n deliberada para degradar la detecci\u00f3n de drones AeroScope en Ucrania (en)", "content": "A medida que Rusia ampl\u00eda su ofensiva militar en Ucrania, DJI, el mayor fabricante mundial de drones civiles, se ve envuelto en medio de la disputa. Se acusa a DJI de otorgar a Rusia acceso preferencial a su plataforma de detecci\u00f3n de drones AeroScope, mientras que, seg\u00fan se informa, algunas unidades del mismo sistema proporcionadas a Ucrania no funcionan correctamente. El fabricante chino de drones niega con vehemencia ambas acusaciones.", "date": "1647274375", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647274375", "url": "https://dronedj.com/2022/03/11/dji-aeroscope-drone-detection-ukraine-russia/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637877}, {"title": "Rusia contraataca: bloquea Instagram y deja a Meta sin 80 millones de usuarios", "content": "Como el gobierno de Mosc\u00fa prometi\u00f3 la pasada semana, ha bloqueado Instagram en Rusia, dejando al imperio de Mark Zuckerberg con 80 millones de usuarios menos. Seg\u00fan el servicio de supervisi\u00f3n de Internet GlobalCheck &quot;la plataforma de redes sociales es inaccesible para la gran mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n del pa\u00eds&quot;. El pa\u00eds anunci\u00f3 sus planes de prohibir Instagram la semana pasada, en respuesta a la decisi\u00f3n de la empresa matriz Meta de permitir a los usuarios de Facebook e Instagram de algunos pa\u00edses llamar a la violencia contra los soldados rusos", "date": "1647274816", "karma": "42.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647274816", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/rusia-contraataca-bloquea-instagram-deja-a-meta-80-millones-usuarios", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637878}, {"title": "No es Marte ni las im\u00e1genes tienen filtro", "content": "No es Marte ni las im\u00e1genes tienen filtro Ya tenemos encima la entrada de #calima procedente de \u00c1frica. Las fotos que nos llegan de Murcia y Almer\u00eda son realmente impactantes.  Fotos de @meteo_sureste @MeteoCartagena  Abrimos hilo sobre este fen\u00f3meno", "date": "1647274949", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647274949", "url": "https://twitter.com/ElTiempoes/status/1503386156699992066?t=PsVYivI1LsM5j5rbqiVPHg&s=09", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637879}, {"title": "", "content": "", "date": "1647274817", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647274817", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637880}, {"title": "La cruzada hom\u00f3foba en Estados Unidos: un centenar de propuestas legislativas para socavar los derechos LGTBI", "content": "La ley \u201cDon\u2019t say gay\u201d, aprobada el 8 de marzo en Florida para prohibir contenidos y discusiones sobre g\u00e9nero en los centros sociales, es una de las 113 iniciativas legislativas impulsadas en diferentes zonas de Estados Unidos solo en lo que llevamos de a\u00f1o.", "date": "1647274916", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647274916", "url": "https://www.elsaltodiario.com/lgtbifobia/la-cruzada-antitransgenero-en-estados-unidos", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637881}, {"title": "Ucrania niega acusaciones rusas de ataque a Donetsk (en)", "content": "Fragmentos del misil ucraniano que fue derribado caen en el centro de la ciudad controlada por los rebeldes, matando a 20 civiles, dice Rusia. El ej\u00e9rcito ucraniano ha negado haber lanzado un ataque con misiles contra la ciudad de Donetsk, controlada por los separatistas, despu\u00e9s de que el Ministerio de Defensa ruso dijera que 23 civiles hab\u00edan muerto en un ataque con misiles ucranianos. Rusia dijo que el misil Tochka-U tambi\u00e9n hiri\u00f3 a 28 personas en la ciudad del este de Ucrania en lo que describi\u00f3 como un &quot;crimen de guerra&quot;.", "date": "1647274920", "karma": "57.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647274920", "url": "https://www.aljazeera.com/news/2022/3/14/ukraine-missile-debris-kill-16-in-donetsk-separatists", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637882}, {"title": "Ketamina, la revolucionaria terapia para la depresi\u00f3n que se extiende en Espa\u00f1a sin financiaci\u00f3n p\u00fablica", "content": "Las terapias con ketamina han revolucionado la psiquiatr\u00eda durante el \u00faltimo lustro. Se han publicado ya m\u00e1s de 80 estudios, muchos de ellos en revistas de gran prestigio (el \u00faltimo en el British Medical Journal) que demuestran sus efectos positivos en casos de depresi\u00f3n severa. La cautela de algunos profesionales sanitarios respecto a este tratamiento se mezcla con cierta euforia por haber encontrado una nueva v\u00eda para tratar estos casos, en lo que supone la primera innovaci\u00f3n m\u00e9dica relevante contra la depresi\u00f3n en pr\u00e1cticamente 50 a\u00f1os", "date": "1647274940", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647274940", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/sociedad/ketamina-revolucionaria-terapia-depresion-extiende-espana-financiacion-publica_1_8823249.html?fbclid=IwAR1V9mrGkWbfbOu22Aq81zawOPrpKyECee0tTje7cVlYuWh8Jn9XhCnsu8w", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3637883}, {"title": "El Gobierno de Rusia anuncia orden de detenci\u00f3n contra el multimillonario George Soros", "content": "El Gobierno de Rusia ha anunciado una orden de arresto contra el multimillonario George Soros, al que responsabilizan de apoyar \u201cel golpe fascista en Ucrania\u201c", "date": "1647275030", "karma": "72.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647275030", "url": "https://www.omnia.com.mx/noticia/211969/el-gobierno-de-rusia-anuncia-orden-de-detencion-contra-el-multimillonario-george", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3637884}, {"title": "Lewis Hamilton se cambiar\u00e1 de nombre en honor a su madre (eng)", "content": "Lewis Hamilton se cambiar\u00eda el nombre por el de Larbalestier en honor a su madre", "date": "1647275189", "karma": "10.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647275189", "url": "https://www.eurosport.com/formula-1/bahrain-grand-prix/2022/lewis-hamilton-to-change-name-in-tribute-to-his-mother_sto8844385/story.shtml?fbclid=IwAR1r-3TWeIcqanSQcbEhzL7LiWxiKpehiZubW-tvNuF3KmRsSyozIhCVe7c", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3637885}, {"title": "", "content": "", "date": "1647275176", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647275176", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637886}, {"title": "", "content": "", "date": "1647275298", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647275298", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637888}, {"title": "Del Carrefour a la ONU: La lucha judicial de una gitana condenada por hurto", "content": "Jennifer Mu\u00f1oz fue condenada a pagar 26 euros por robar un juguete en un Carrefour.Ha elevado su caso ante la ONU al considerar que las instituciones espa\u00f1olas vulneraron su derecho a un juicio justo y la discriminaron por ser mujer y gitana.La sentencia por un delito leve de hurto en grado de tentativa, fue apelada por la Fundaci\u00f3n Secretariado Gitano.El Constitucional no admiti\u00f3 a tr\u00e1mite un recurso al alegar que no se vulner\u00f3 la Constituci\u00f3n. Ahora han presentado su caso ante el Comit\u00e9 para la Eliminaci\u00f3n de la Discriminaci\u00f3n contra la mujer", "date": "1647275993", "karma": "117.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647275993", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/carrefour-onu-lucha-judicial-gitana-085337530.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637889}, {"title": "Polvo en suspensi\u00f3n superior a los umbrales de la OMS entra por el sureste de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica", "content": "La gran concentraci\u00f3n de polvo en suspensi\u00f3n que se est\u00e1 produciendo desde hace unas horas en el sureste de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica  es superior a los umbrales que la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud (OMS) considera seguros. Este hecho provoca que disminuya la calidad del aire que respiramos. Por esta raz\u00f3n, se recomienda no realizar deporte ni realizar otras actividades al aire libre y llevar mascarilla de tipo FFP2 cuando estemos en la calle.", "date": "1647283802", "karma": "2001.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647275409", "url": "https://www.informacion.es/alicante/2022/03/14/cielo-amarillo-alicante-63820529.html", "clicks": 0, "votes": "135", "status": "published", "id": 3637890}, {"title": "Amnist\u00eda Internacional - Derechos humanos en UCRANIA - Informe 2020", "content": "El derecho a la salud se vio comprometido a causa de una escasez significativa de equipos de protecci\u00f3n individual (EPI) durante la pandemia de COVID-19; los familiares del personal sanitario fallecido encontraron obst\u00e1culos burocr\u00e1ticos para recibir una indemnizaci\u00f3n. Continuaron las denuncias de tortura y otros malos tratos, especialmente bajo custodia policial. Los miembros del servicio de seguridad responsables de recluir y torturar a personas en centros secretos del este de Ucrania de 2014 a 2016 continuaron disfrutando de impunidad absolu", "date": "1647275431", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647275431", "url": "https://www.es.amnesty.org/en-que-estamos/paises/pais/show/ucrania/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637891}, {"title": "\u00bfCu\u00e1les son las demandas de los transportistas y c\u00f3mo puede afectar la huelga del transporte?", "content": "La huelga que comienza hoy est\u00e1 convocada por una plataforma que agrupa a aut\u00f3nomos y camioneros, pero no est\u00e1 respaldada por las grandes empresas.  La principal reivindicaci\u00f3n de la Plataforma del Transporte es la &quot;prohibici\u00f3n, sin posibilidad de pacto en contra, de la contrataci\u00f3n de los servicios de transporte por debajo de los costes de explotaci\u00f3n. Pide tambi\u00e9n que se incluyan sanciones de la Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia en caso de incumplimiento; limitar la intermediaci\u00f3n en el contrato a un solo contratista...", "date": "1647276095", "karma": "60.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647276095", "url": "https://as.com/diarioas/2022/03/14/actualidad/1647253298_517062.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637892}, {"title": "", "content": "", "date": "1647275919", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647275919", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637893}, {"title": "", "content": "", "date": "1647275995", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647275995", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637894}, {"title": "Sin prohibici\u00f3n para Bitcoin: Parlamento europeo vota en contra de disposici\u00f3n para limitar PoW", "content": "Los legisladores de Europa han rechazado esta ma\u00f1ana la pol\u00e9mica disposici\u00f3n para prohibir criptomonedas de prueba de trabajo (PoW) como Bitcoin.", "date": "1647351339", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647276237", "url": "https://www.diariobitcoin.com/negocios/regulacion/sin-prohibicion-para-bitcoin-parlamento-europeo-vota-en-contra-de-disposicion-para-limitar-pow/amp/", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "published", "id": 3637895}, {"title": "Por lo que sea, la amenaza de una Tercera Guerra Mundial, un ataque nuclear, un asteroide que chocar\u00e1 con la Tierra, la pobreza energ\u00e9tica, el cambio clim\u00e1tico y la subida de precios...", "content": "<b>tras dos a\u00f1os de pandemia, sume a la sociedad espa\u00f1ola en el des\u00e1nimo y la ansiedad, seg\u00fan los expertos</b> Por lo que sea, gran parte de la ciudadan\u00eda empieza a caer en un des\u00e1nimo cada vez m\u00e1s extendido que podr\u00eda deberse a la amenaza de una Tercera Guerra Mundial, de la que la prensa se hace eco casi a diario.", "date": "1647276666", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647276666", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/por-lo-que-sea-la-amenaza-de-una-tercera-guerra-mundial-un-ataque-nuclear-un-asteroide-que-chocara-con-la-tierra-la-pobreza-energetica-el-cambio-climatico-y-la-subida-de-precios-tras-dos-anos-de/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3637896}, {"title": "As\u00ed ha subido la cesta de la compra en unos meses", "content": "Hace menos de un a\u00f1o hice una simulaci\u00f3n de compra semanal con el incremento que supon\u00eda la subida del SMI. Compr\u00e9 huevos, calabacines, carne, arroz, at\u00fan... Hoy he vuelto a hacer la misma compra en el mismo sitio... As\u00ed ha subido la cesta de la compra en unos meses. Hilo", "date": "1647282002", "karma": "1996.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647276586", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1501857850129367041.html", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3637897}, {"title": "Lanzan piedras a dos camiones en la A-66, a la altura de Pola de Lena, por la huelga de transportistas", "content": "El ataque se habr\u00eda realizado desde un piquete m\u00f3vil que se habr\u00eda desplazado por la zona", "date": "1647276915", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647276915", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/14/lanzan-piedras-dos-camiones-a-66-altura-pola-lena-huelga-transportistas/00031647264119198691312.htm", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637898}, {"title": "Putin, el tal\u00f3n de Aquiles de Salvini", "content": "La extrema derecha italiana ha presentado durante a\u00f1os al presidente ruso como el l\u00edder varonil que salvar\u00eda Occidente de la debacle \u2018woke\u2019. Aqu\u00ed no cuela lo de llamarle comunista. Los estrechos lazos con la Lega son de naturaleza ideol\u00f3gica y econ\u00f3mica.", "date": "1647277003", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647277003", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/39088/alba-sidera-salvini-putin-rosso-di-sera-italia-rusia-ucrania.htm", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637899}, {"title": "Ponsat\u00ed defiende que la independencia de Catalunya vale la vida de personas", "content": "&quot;\u00bfLa independencia de Catalunya es tan importante como para valer la vida de una persona?&quot;. Esta es la pregunta que le ha hecho Gemma Nierga a la eurodiputada Clara Ponsat\u00ed en el programa Caf\u00e8 d'Idees de la 2 de TVE. &quot;S\u00ed yo creo que s\u00ed&quot;, ha sido la contundente respuesta de la exconsellera de Ensenyament", "date": "1647277066", "karma": "97.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647277066", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220314/8122545/ponsati-defiende-independencia-catalunya-vale-vida-personas.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3637900}, {"title": "Seguimiento \u00abmasivo\u00bb de la huelga del transporte en Asturias: \u00abLas empresas tienen que volver a la rentabilidad\u00bb", "content": "El presidente de Asetra, que no secunda la huelga, apunta que el \u00e9xito de la convocatoria se debe a las presiones de los piquetes, que \u00abhan actuado con total impunidad\u00bb", "date": "1647277287", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647277287", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/huelga-transportes-asturias-seguimiento-masivo-20220314142822-nt.html?fbclid=IwAR3W5gH42_FcN2F34HU1kqkux8mZjBVrYpekf9j-cE7Zi2rmZtheq8jCn64", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637901}, {"title": "EE.UU. y China intentan frenar una escalada global del conflicto en Ucrania", "content": "Italia se convierte hoy en encrucijada diplom\u00e1tica de la guerra de Ucrania. En Roma se re\u00fanen el consejero para la seguridad nacional de la Casa Blanca, Jake Sullivan, considerado el alter ego del presidente estadounidense Biden, y el m\u00e1s alto diplom\u00e1tico chino Yang Jechi, figura destacada de la nomenklatura de Pek\u00edn, responsable de asuntos exteriores del Partido Comunista Chino.", "date": "1647277390", "karma": "40.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647277390", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-encuentro-roma-entre-eeuu-y-china-ucrania-202203141124_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3637905}, {"title": "La mujer que camin\u00f3 17 kil\u00f3metros cargando a su perra anciana para huir de Ucrania: \u00abNo pod\u00eda abandonarla\u00bb", "content": "Una conmovedora historia que se hizo viral en las redes sociales por una foto: ella cargando a su perra Pulya a la espalda durante m\u00e1s de 17 kil\u00f3metros, unpastor alem\u00e1n de 12 a\u00f1os y mediodemasiado mayor para ir tan lejos.Hab\u00eda muchos veh\u00edculos cerca de la frontera polaca y no pudieron continuar en coche. Entonces decidieron seguir a pie y caminar los \u00faltimos 17 kil\u00f3metros que los separaban de la frontera. \u00abSalimos a las cuatro de la ma\u00f1ana: hac\u00eda siete grados bajo cero. Fue dif\u00edcil, entre monta\u00f1as y r\u00edos.", "date": "1647277553", "karma": "71.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647277553", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-mujer-camino-17-kilometros-cargando-perra-anciana-para-huir-ucrania-no-podia-abandonarla-202203141640_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3637906}, {"title": "El sector pesquero se suma al paro del transporte por la subida de los combustibles", "content": "Los pescadores de Cantabria, Asturias y Andaluc\u00eda piden medidas para frenar el encarecimiento de los combustibles al ministro Planas.", "date": "1647277559", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647277559", "url": "https://www.elplural.com/economia/sector-pesquero-se-suma-paro-transporte-por-subida-combustibles_285900102", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637908}, {"title": "Rascacielos de Dub\u00e1i por encima de la niebla, por el fot\u00f3grafo Albert Dros", "content": "El fot\u00f3grafo Albert Dros se dedica a mostrar la fascinante belleza natural de la Tierra y las formas en que los humanos interact\u00faan con ella. Un gran ejemplo de esto es su serie en Dub\u00e1i, que presenta a los edificios de la ciudad envueltos en una densa niebla. Solo algunos de los rascacielos de la ciudad se asoman entre las nubes y crean la ilusi\u00f3n de que nos hemos encontrado con una ciudad flotante.", "date": "1647277851", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647277851", "url": "https://mymodernmet.com/es/dubai-niebla-albert-dros/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637909}, {"title": "Un barco incendiado que transportaba veh\u00edculos de lujo por valor de 401 millones de d\u00f3lares se hunde en el Atl\u00e1ntico", "content": "El Felicity Ace transportaba casi 4.000 veh\u00edculos del Grupo Volkswagen desde Alemania a un puerto de Rhode Island (NY) cuando se produjo un incendio el 16 de febrero. La tripulaci\u00f3n, compuesta por 22 personas, fue evacuada y el incendio se extingui\u00f3 el 25 de febrero... ...Se desconoce exactamente qu\u00e9 caus\u00f3 el incendio, pero se sospecha que fue una bater\u00eda de litio de uno de los veh\u00edculos el\u00e9ctricos.", "date": "1647277669", "karma": "-37.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647277669", "url": "https://www.wikiversus.com/motor/barco-se-hunde-transportaba-vehiculos-lujo-por-valor-401-millones-dolares/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3637911}, {"title": "Deniegan a Julian Assange el permiso para apelar contra la decisi\u00f3n de su extradici\u00f3n ante el Tribunal Supremo del Reino Unido [ENG]", "content": "Al fundador de Wikileaks, Julian Assange, se le ha negado el permiso para apelar contra la decisi\u00f3n del Tribunal Superior de extraditarlo a los Estados Unidos en el Tribunal Supremo, confirm\u00f3 el Tribunal Supremo el lunes. Las autoridades estadounidenses quieren que Assange, nacido en Australia, de 50 a\u00f1os, se enfrente a un juicio por 18 cargos relacionados con la publicaci\u00f3n por parte de WikiLeaks de grandes cantidades de registros militares confidenciales de los EE.UU. y cables diplom\u00e1ticos que, seg\u00fan dijeron, pusieron vidas en peligro.", "date": "1647289520", "karma": "2764.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647277703", "url": "https://www.reuters.com/world/wikileaks-assange-denied-permission-appeal-extradite-decision-supreme-court-2022-03-14/", "clicks": 0, "votes": "220", "status": "published", "id": 3637912}, {"title": "Procesan a Federico Jim\u00e9nez Losantos por un delito de odio contra los antivacunas", "content": "El Juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 27 de Madrid ha encontrado un posible delito de odio cometido por el conocido locutor radiof\u00f3nico Federico Jim\u00e9nez Losantos, del canal \u2018esradio\u2019, del grupo Libertad Digital, que dijo en uno de sus programas que las personas no vacunadas contra el Covid eran \u201cunas ratas y unas cucarachas\u201d a las que hab\u00eda que \u201cmatar y exterminar\u201d.", "date": "1647277688", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647277688", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/canariastequiero/2022/03/procesan-a-federico-jimenez-losantos-por-un-delito-de-odio-contra-los-antivacunas/amp/", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3637914}, {"title": "La igualdad de sexos y los chimpanc\u00e9s", "content": "&quot;\u00bfC\u00f3mo?&quot;. La ni\u00f1a m\u00e1s entra\u00f1ablemente feminista de la clase parec\u00eda llena de indignaci\u00f3n, chisporroteando con un tono incr\u00e9dulo y resentido. &quot;Nos toma el pelo, profe, \u00bfverdad? Todos sabemos a ciencia cierta que las diferencias de g\u00e9nero no son sino construcciones culturales&quot;.\nEst\u00e1bamos en la Universidad de Notre Dame, en una clase sobre la historia de las relaciones entre humanos y otros simios. El concepto del curso, aunque bastante original, es sencillo y comprensible: para comprendernos a nosotros mismos hay que colocar nuestra historia...", "date": "1647278157", "karma": "-63.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647278157", "url": "https://www.elmundo.es/opinion/2016/12/09/5849afc7468aeb650a8b46ad.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3637916}, {"title": "Almeida ces\u00f3 a Carromero ante la amenaza de Villac\u00eds de una moci\u00f3n de censura", "content": "\u201c\u00c1ngel, tu cabeza o ponemos en riesgo el Ayuntamiento\u201d, fue como justific\u00f3 Mart\u00ednez Almeida la dimisi\u00f3n a su gran asesor.", "date": "1647278195", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647278195", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-14/almeida-ceso-a-carromero-ante-la-amenaza-de-villacis-de-una-mocion-de-censura.html?ssm=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637917}, {"title": "As\u00ed es el batall\u00f3n Azov, el grupo paramilitar nazi integrado en el Ej\u00e9rcito de Ucrania", "content": "El batall\u00f3n Azov tiene car\u00e1cter de organizaci\u00f3n paramilitar armada y desde 2014 est\u00e1 integrada como unidad de intervenci\u00f3n del Ministerio de Asuntos Interiores de Ucrania.", "date": "1647278220", "karma": "11.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647278220", "url": "https://www.publico.es/internacional/batallon-azov-grupo-paramilitar-nazi-integrado-ejercito-ucrania.html?fbclid=IwAR0scZ0-Yqg8v-ruaSxe30_1ekumMUXLR4m5R7Ga7-xq00gK0SZG-N9Pd9E", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3637918}, {"title": "Joan Molina, art\u00edfice de las nuevas salas azules del Prado: \u00abHay que despojar a la pintura medieval de prejuicios\u00bb", "content": "El jefe del Departamento de Pintura G\u00f3tica explica el por qu\u00e9 de ese intenso color, as\u00ed como los cambios en el discurso y las obras que se han incorporado,", "date": "1647278332", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647278332", "url": "https://www.abc.es/cultura/arte/abci-joan-molina-artifice-nuevas-salas-azules-prado-despojar-pintura-medieval-prejuicios-202203130112_video.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637919}, {"title": "El precio del gas TTF en Europa se desploma otro 10% y vuelve a niveles pre-guerra", "content": "La cotizaci\u00f3n de los futuros en el mercado TTF de R\u00f3terdam registra se sit\u00faa en los 115 euros por MWh, su nivel m\u00e1s bajo desde los primeros d\u00edas de invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia. De este modo, las cotizaciones regresan a niveles no vistos desde los primeros d\u00edas de la invasi\u00f3n de Ucrania y los bombardeos de Rusia sobre un pa\u00eds clave en el suministro gasista hacia Europa. El mercado comienza a descartar problemas de suministros. Rel https://www.meneame.net/story/precio-gas-natural-dispara-26", "date": "1647278362", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647278362", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/precio-gas-natural-europa-desploma-ttf-futuros/2862163/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3637920}, {"title": "Kadyrov invit\u00f3 a Musk a entrenar en Chechenia antes de la pelea con Putin", "content": "Kadyrov invit\u00f3 a Elon Musk a la rep\u00fablica para recibir entrenamiento de fuego en la Universidad Rusa de Fuerzas Especiales con especialistas que en 2015 &quot;mataron a las fuerzas especiales estadounidenses de una sola vez&quot;, Adem\u00e1s, Kadyrov invit\u00f3 a Elon Musk a hacer una pasant\u00eda en el canal de televisi\u00f3n Grozny y aprender sobre los m\u00e9todos de relaciones p\u00fablicas de los negros estadounidenses y c\u00f3mo mantener cuentas en las redes sociales. \u201cRegresar\u00e1s de la Rep\u00fablica de Chechenia como una persona completamente diferente&quot; Traduccion#1", "date": "1647278679", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647278679", "url": "https://www.mk.ru/politics/2022/03/14/kadyrov-priglasil-maska-trenirovatsya-v-chechne-pered-poedinkom-s-putinym.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637921}, {"title": "", "content": "", "date": "1647278507", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647278507", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637922}, {"title": "Un cazador mata al perro de un senderista en Granada, le amenaza y se deshace presuntamente del cad\u00e1ver", "content": "El Partido Animalista (Pacma) estudia personarse en la denuncia contra el cazador que mat\u00f3 de un disparo a Ner\u00f3n, un perro de seis a\u00f1os que paseaba junto a tres personas en el Parque Natural de la Sierra de Baza, en Granada, el pasado 9 de marzo. El animal falleci\u00f3 a los pocos minutos despu\u00e9s de que el presunto autor de los hechos argumentara que &quot;pensaba que era callejero&quot; y que &quot;le iba a robar las piezas de caza&quot;. En un momento de despiste, el cazador ocult\u00f3 el cuerpo del animal en el \u00e1rea escarpada para evitar que lo viera el Seprona.", "date": "1647279603", "karma": "5604.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647278692", "url": "https://www.lavozdelsur.es/actualidad/sociedad/cazador-mata-perro-senderista-en-granada-amenaza_273554_102.html", "clicks": 0, "votes": "366", "status": "published", "id": 3637924}, {"title": "PSOE, Unidas Podemos y ERC se resisten a pedir al Gobierno el env\u00edo de m\u00e1s armas para Ucrania", "content": "Los tres grupos principales de izquierda, PSOE, Unidas Podemos y ERC, arrastran los pies a la hora de pedir al Gobierno m\u00e1s env\u00edo de armamento a Ucrania para hacer frente a la invasi\u00f3n rusa, tal y como ha planteado el PP en una proposici\u00f3n no de ley debatida y votada en la comisi\u00f3n de Cooperaci\u00f3n Internacional en el Congreso. La iniciativa finalmente ha salido adelante con el apoyo de PP, Vox, Ciudadanos y PNV y la abstenci\u00f3n de las formaciones de izquierda", "date": "1647278703", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647278703", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/14/622f552efc6c83112d8b45b4.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3637925}, {"title": "", "content": "", "date": "1647278845", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647278845", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637927}, {"title": "Rub\u00e9n hood: Frank Cuesta me menciona en twitch y le respondo", "content": "Video respuesta al v\u00eddeo que Frank Cuesta hace a Rub\u00e9n Hood insult\u00e1ndole y tergiversando sus palabras (seg\u00fan Rub\u00e9n). El motivo es que Rub\u00e9n Hood le reproch\u00f3 su intenci\u00f3n de votar y hacer campa\u00f1a por Vox.", "date": "1647279409", "karma": "82.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647279409", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pR3FP7oRVsU", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637929}, {"title": "Nafarrako Ikazkinak (Carboneros de Navarra), Montxo Armend\u00e1riz 1981  - [EUS/ES]", "content": "Producci\u00f3n: Instituci\u00f3n Pr\u00edncipe de Viana - Diputaci\u00f3n Foral de Navarra.  Gui\u00f3n y direcci\u00f3n: Montxo Armend\u00e1riz.  Imagen: Xabi Otero.  Montaje: Fernando Larruquert.  Registro de sonido: Txomin Artola.  M\u00fasica: Esteban Elizondo.  Con la intervenci\u00f3n de: Urbano Egozkue, Mariano Errazkin, Narciso Galdeano, Francisco Idiazabal, Cruz Linzoain, Jos\u00e9 Angel Linzoain, Tasio Otxoa, Ceferina Toral, Juan Jos\u00e9 Toral, Tom\u00e1s Torral y Jos\u00e9 Zenoz.", "date": "1647279450", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647279450", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HYLdDx-zQc0", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637931}, {"title": "El saud\u00ed Raif Badawi, liberado tras diez a\u00f1os en prisi\u00f3n por insultos al Islam", "content": "Desde su blog denunci\u00f3 el integrismo religioso y apost\u00f3 por una Arabia Saud\u00ed m\u00e1s laica. Fue condenado a mil latigazos y diez a\u00f1os de prisi\u00f3n, que ha terminado de cumplir, por &quot;insultos al Islam&quot;... &quot;Raif me llam\u00f3, est\u00e1 libre&quot;, dijo su esposa desde su exilio en Canad\u00e1.", "date": "1647279811", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647279811", "url": "https://www.dw.com/es/el-saud\u00ed-rafi-badawi-liberado-tras-diez-a\u00f1os-en-prisi\u00f3n/a-61103289", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3637933}, {"title": "El inter\u00e9s por las NFT y el Metaverso empiezan a caer en picado [ENG]", "content": "En el mundo de los videojuegos, casi todos los editores importantes parecen haberse asustado con los NFT tras de haber sido criticados por los aficionados cada vez que los mencionaron, y han sido relegados a juegos basados en blockchain, fuera del resto de la industria. En cuanto al Metaverso, solo se sigue en boca de juegos de mundo compartido basados en blockchain con promedios de jugadores simult\u00e1neos fuera de los 200-300 juegos principales en Steam.", "date": "1647336911", "karma": "1347.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647279471", "url": "https://www.forbes.com/sites/paultassi/2022/03/10/interest-in-nfts-and-the-metaverse-is-falling-fast/?sh=5786f6ba1ebb", "clicks": 0, "votes": "127", "status": "published", "id": 3637934}, {"title": "Espa\u00f1a no toca los impuestos de los carburantes que s\u00ed baja Europa ante la escalada de precios", "content": "Francia, Polonia o Portugal han reducido la fiscalidad de la gasolina para frenar su escalada", "date": "1647279303", "karma": "48.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647279303", "url": "https://www.larazon.es/economia/20220314/shqdnfxyx5cf3cmldvs5s42jzm.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3637935}, {"title": "Muere un hombre de 40 a\u00f1os en Murcia mientras teletrabajaba al caerse de una silla", "content": "Un var\u00f3n de 40 a\u00f1os de edad ha fallecido este martes tras sufrir una ca\u00edda mientras se encontraba en teletrabajo desde su domicilio. Seg\u00fan el Centro de Coordinaci\u00f3n de Emergencias 1-1-2 Regi\u00f3n de Murcia, ha sido un compa\u00f1ero de trabajo del fallecido quien ha avisado del suceso. En la llamada ha informado que su compa\u00f1ero de trabajo ha sufrido una ca\u00edda de una silla y desconoce su situaci\u00f3n ya que no la ha vuelto a ver en la imagen que compart\u00edan ambos.", "date": "1647300002", "karma": "1420.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647279328", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3492994/muere-hombre-40-anos-murcia-mientras-teletrabajaba-caerse-silla", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3637936}, {"title": "El Tribunal Supremo brit\u00e1nico da v\u00eda libre a la extradici\u00f3n de Assange", "content": "El Tribunal Supremo, m\u00e1xima instancia judicial del Reino Unido, desestim\u00f3 este lunes un recurso presentado por el fundador de WikiLeaks, Julian Assange, lo que da luz verde a su extradici\u00f3n a Estados", "date": "1647279425", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647279425", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/el-tribunal-supremo-britanico-da-via-libre-a-la-extradicion-de-assange/10001-4760977", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3637937}, {"title": "Afrodescendientes en Espa\u00f1a se organizan para marchar a la frontera de Ucrania tras las denuncias de racismo y xenofobia", "content": "Una organizaci\u00f3n antirracista valenciana marcha a la frontera con la intenci\u00f3n de documentar los abusos denunciados por parte de personas racializadas en la frontera de Ucrania. Ser\u00e1 la primera caravana de ayuda humanitaria afrodescendiente que marcha al lugar desde Espa\u00f1a.", "date": "1647279608", "karma": "10.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647279608", "url": "https://www.elsaltodiario.com/mapas/afrodescendientes-organizan-marchar-frontera-ucrania-denuncias-racismo", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3637938}, {"title": "", "content": "", "date": "1647279665", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647279665", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637939}, {"title": "Los jodidos equilibrios", "content": "No est\u00e1 resultando nada f\u00e1cil informar sobre el conflicto en Ucrania para quienes nos dedicamos a monitorizar e informar sobre la extrema derecha. La excusa de la \u2018desnazificaci\u00f3n\u2019 esgrimida por Rusia para justificar su invasi\u00f3n, por una parte, y el blanqueamiento y la minimizaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo algunos medios occidentales de los grupos neonazis en Ucrania, nos sit\u00faa a algunos en un terreno bien jodido.", "date": "1647279747", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647279747", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/44028/los-jodidos-equilibrios/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637940}, {"title": "Los rectores, preocupados por que la universidad sea utilizada como un &quot;intercambio de cromos&quot; por los grupos pol\u00edticos", "content": "El presidente de Crue Universidades Espa\u00f1olas, Jos\u00e9 Carlos G\u00f3mez Villamandos, se ha mostrado preocupado por que la Universidad espa\u00f1ola sea utilizada como un &quot;intercambio de cromos&quot; por los grupos parlamentarios durante la tramitaci\u00f3n de leyes, como ha sido el caso, a su juicio, de la Ley de Convivencia Universitaria (LCU), aprobada en febrero.", "date": "1647279891", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647279891", "url": "https://www.europapress.es/sociedad/educacion-00468/noticia-rectores-preocupados-universidad-sea-utilizada-intercambio-cromos-grupos-politicos-20220314171427.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637942}, {"title": "Get Rid of Unwanted Phone Calls From United TranzActions", "content": "<p>Cash makes life as we know it possible. Individuals who are owing debtors realize this line all around well. An ever increasing number of individuals are going paying off debtors for acquiring cash ordinary. We realize that cash is important and that we as a whole need to acquire cash eventually in our lives. Anyway with every one of the costs arriving at the roof, it is getting more earnestly to take care of the cash that you acquired. Going under water is as of now not strange. As a matter of fact, it is even a can't help thinking about how certain individuals remain obligation free. The serious issue anyway with obligation is the way to prevent assortment organization from bothering you.</p><p>Assortment organizations will consistently remind you about your obligations either by giving you unremitting calls or in any event, visiting you. Presently you comprehend that they in all actuality do have ventures to reclaim. Notwithstanding, they shouldn't continue to remind you about the cash you owe, particularly when this transforms into a bother for you. So how would you prevent assortment office from constantly reaching you? There are multiple ways that you can move toward this issue. Contingent upon your decision of system, you can limit or totally prevent assortment office from messing with you constantly.</p><p>Find a Second Line of work</p><p>Presently, this might appear to be fundamental yet this is a decent arrangement to acquire additional pay to take care of your obligations. You can get either a temporary work or a second work other than your normal everyday employment to acquire more pay. The second you totally take care of your obligation is the main time you will prevent assortment organization from annoying you.</p><p>Get Phone-obstructing Options</p><p>You can likewise buy in or buy benefits that will assist you with screening your approaching calls and bring assortment organization to an abrupt halt. The majority of these assortment organizations utilize programmed dialers to call individuals. PCs dial your number. When you get the telephone, they send you through the following accessible specialist. You can have your guest ID settings acclimated to distinguish such calls. Typically, telephone organizations <a href=\"https://consumerlawfirmcenter.com/united-tranzactions-phone-harassment/\"><strong><u>United TranzActions</u></strong></a> have accessible highlights that let your telephone brief the guest for a name before they will associate the call. Since the PC can't do this then they drop the call, without having your line ringing.</p><p>Get It into Writing</p><p>This might appear to be surprising in the Internet age however composing a letter to these organizations is a dependable method for preventing assortment office from reaching out to you. There are a lot of materials online that you can exploit to assist you with organizing your letter as well as the thing you will say. Your letter ought to contain your desire for them to stop reaching you about your obligation and that you will be the one to reach out to them. Send it through enrolled mail with a got receipt solicitation and keep the receipt convenient. More often than not in the event that you have composed everything accurately in the letter, it is to the point of halting an assortment organization in endeavoring to get in touch with you once more.</p>", "date": "1647279951", "karma": "-64.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647279951", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3637943}, {"title": "Ayuso pide usar el dinero de las prestaciones por maternidad y paternidad para \u201cayudar a las familias por la subida de los precios\u201d", "content": "Los fondos de Igualdad, que la presidenta de la Comunidad de Madrid ha propuesto destinar a paliar la subida de precios por la guerra de Ucrania, comprenden en su mayor parte el dinero para las prestaciones de maternidad y paternidad.", "date": "1647280051", "karma": "31.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647280051", "url": "https://www.elsaltodiario.com/isabel-diaz-ayuso/ayuso-pide-usar-el-dinero-de-las-prestaciones-por-maternidad-y-paternidad-para-ayudar-a-las-familias-por-la-subida-de-los-precios", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3637944}, {"title": "Los oligarcas rusos que so\u00f1aban con comprar el Barcelona y el Real Madrid", "content": "No s\u00f3lo Putin representa el poder ruso en el deporte, Usmanov y Lisin deliraron con el deseo de adquirir los dos grandes sin saber que era imposible. Cuentan que, en octubre de 2009, antes de que se conociera el resultado de la votaci\u00f3n de la Asamblea del Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI) que adjudicaba los Juegos Ol\u00edmpicos de 2016, el Rey Em\u00e9rito Don Juan Carlos I levant\u00f3 el tel\u00e9fono para hablar con la \u00fanica persona que sab\u00eda fielmente qu\u00e9 iba a ocurrir. &quot;Lo siento&quot;, dijo su interlocutor al otro lado del tel\u00e9fono, comunic\u00e1ndole la derrota de", "date": "1647280146", "karma": "21.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647280146", "url": "https://www.marca.com/futbol/2022/03/14/622e6fc746163f1c2d8b45b5.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637945}, {"title": "Petr\u00f3leo, inmobiliarias y una masacre: la historia de los Rockefeller", "content": "152 a\u00f1os despu\u00e9s de que John D. Rockefeller fundase la petrolera Standard Oil, el apellido Rockefeller es sin\u00f3nimo de riqueza. Y es raro el lugar del mundo donde nadie entienda la frase \u201cest\u00e1s hecho un Rockefeller\u201d en cualquiera de sus variantes. Esto, que puede parecer una an\u00e9cdota, s\u00f3lo puede compararse a personajes casi de la antig\u00fcedad, como Craso, si hablamos de historia, o el Rey Midas, si hablamos de leyendas. El patrimonio de la familia se estima en 8.400 millones de d\u00f3lares.", "date": "1647280261", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647280261", "url": "https://forbes.es/forbes-ricos/144220/petroleo-inmobiliarias-y-una-masacre-la-historia-de-los-rockefeller/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637948}, {"title": "La polic\u00eda rusa detiene a un ciudadano por llevar un folio en blanco", "content": "La \u2018mano dura\u2019 adquiere dimensiones del todo absurdas, como la escena vivida en la ciudad de Nizhny Novgorod, al este de Mosc\u00fa. All\u00ed la polic\u00eda ha detenido a un ciudadano por llevar un folio en blanco.", "date": "1647280444", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647280444", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/la-policia-rusa-detiene-a-un-ciudadano-ruso-por-llevar-un-folio-en-blanco_es_622f69abe4b0fe0944d98062", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637949}, {"title": "Impuestos: Espa\u00f1a recaudar\u00eda 1.000 millones m\u00e1s si gravase el alcohol al nivel europeo | Econom\u00eda", "content": "Ingresa por botella de destilado 2,69 euros, por debajo de los 5,13 europeos Los expertos de Hacienda piden modificar el impuesto para reducir el consumo.", "date": "1647280455", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647280455", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/11/economia/1647018635_835754.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3637950}, {"title": "Aguirre: &quot;Se ha encontrado a la persona adecuada para resolver la crisis de PP&quot;", "content": "La expresidenta madrile\u00f1a se ha referido a Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o como una persona inteligente, profesional y con &quot;\u00e9xitos pol\u00edticos&quot;,", "date": "1647280525", "karma": "51.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647280525", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/14/aguirre-se-ha-encontrado-a-la-persona-adecuada-para-resolver-la-crisis-de-pp/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637952}, {"title": "", "content": "", "date": "1647280770", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647280770", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637953}, {"title": "", "content": "", "date": "1647280785", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647280785", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637954}, {"title": "Antonio L\u00f3pez: &quot;Otros se obsesionan con la muerte, yo por el dinero&quot;", "content": "La casa de Antonio L\u00f3pez (Tomelloso, 1936), en Madrid, da a los cuatro puntos cardinales. Pintor de ventanas, amaneceres y atardeceres, sabe muy bien por d\u00f3nde sale el sol y d\u00f3nde se pone la luna. Se\u00f1ala a un lado y a otro con unas manos deformadas: &quot;\u00a1Mira que churro de dedo! \u2014dice risue\u00f1o\u2014, no me molesta en absoluto\u201d. Conserva en su jard\u00edn todo tipo de artilugios, una escultura de un desnudo destrozado, que se ha propuesto restaurar, muebles viejos y hasta unos fogones en los que sigue elaborando la cola con la que prepara \u00e9l mismo sus lienzos", "date": "1647280984", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647280984", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/arte/20220314/gran-entrevista-antonio-lopez-obsesion-muerte-dinero/656434564_0.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3637955}, {"title": "", "content": "", "date": "1647280920", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647280920", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637956}, {"title": "El presidente de Fedexcaza llama a la &quot;revoluci\u00f3n&quot; el pr\u00f3ximo 20M en Madrid", "content": "El presidente de la Federaci\u00f3n Extreme\u00f1a de Caza, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gallardo, escribe una carta abierta a los cazadores y manifestantes del pr\u00f3ximo 20 de marzo en Madrid. &quot;La funci\u00f3n de la protesta no es activar al tirano sino activarnos a nosotros mismos y prepararnos para la revoluci\u00f3n. Revoluci\u00f3n que debe <b>provocar un cambio radical en una sociedad amorcillada, llena de pijos ecologistas de ciudad y extremistas animalistas que olvidan lo que somos: personas</b>. Revoluci\u00f3n que debe contribuir a un cambio en la pol\u00edtica y en la econom\u00eda de Espa\u00f1a&quot;", "date": "1647281276", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647281276", "url": "https://revistajaraysedal.es/carta-abierta-cazadores-manifestantes-20m/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3637958}, {"title": "AVISO URGENTE El Ministerio de Defensa vengar\u00e1 a Donetsk con ataques contra las empresas de la industria de defensa de Ucrania(ruso)", "content": "En respuesta a estas acciones, las Fuerzas Armadas de la Federaci\u00f3n Rusa tomar\u00e1n medidas inmediatas para inhabilitar a las empresas del complejo militar-industrial de Ucrania dedicadas a la producci\u00f3n, reparaci\u00f3n y restauraci\u00f3n de armas que los nacionalistas utilizan para cometer cr\u00edmenes de guerra&quot;, dijo. TASS. El departamento militar pidi\u00f3 a los ciudadanos ucranianos que trabajan en estas empresas, as\u00ed como a los residentes de edificios residenciales cercanos, que abandonen las zonas potencialmente peligrosas. Traduccion #1", "date": "1647281228", "karma": "22.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647281228", "url": "https://vz.ru/news/2022/3/14/1148542.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637960}, {"title": "Comienza el ejercicio GRUFLEX-22 de la Armada Espa\u00f1ola", "content": "En la ma\u00f1ana de hoy se hicieron a la mar desde la Base Naval de Rota el LHD \u201cJuan Carlos I\u201d, el buque de asalto anfibio \u201cGalicia\u201d y la fragata \u201cSanta Mar\u00eda\u201d que, durante el periodo 14-25 marzo, en aguas del mar de Albor\u00e1n y del Golfo de C\u00e1diz, llevar\u00e1n a cabo el ejercicio GRUFLEX-22. Este ejercicio est\u00e1 conceptuado como un ejercicio avanzado de adiestramiento y, en condiciones ordinarias, se realiza anualmente.", "date": "1647358539", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647281182", "url": "https://galaxiamilitar.es/comienza-el-ejercicio-gruflex-22-de-la-armada-espanola/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3637961}, {"title": "Espa\u00f1a lleva ahorrados 100 millones de euros desde que Ana Patricia Bot\u00edn ha bajado el termostato en todas sus casas", "content": "Solo dos d\u00edas despu\u00e9s de que Ana Patricia Bot\u00edn haya bajado la temperatura del termostato en todas sus casas, Espa\u00f1a ha alcanzado la cifra de 100 millones de euros ahorrados en gas. La econom\u00eda rusa ha recibido un golpe del que dif\u00edcilmente podr\u00e1 recuperarse y la presidenta del Banco Santander ya es considerada una hero\u00edna de guerra en Ucrania.", "date": "1647284702", "karma": "4984.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647281605", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/espana-lleva-ahorrados-100-millones-de-euros-desde-que-ana-patricia-botin-ha-bajado-el-termostato-en-todas-sus-casas/", "clicks": 0, "votes": "328", "status": "published", "id": 3637962}, {"title": "Rusia anuncia la evacuaci\u00f3n masiva de civiles de Mari\u00fapol tras erradicar a las principales fuerzas de neonazis en las zonas residenciales", "content": "Miz\u00edntsev detall\u00f3 que se han formado cuatro convoyes con un total de 200 autobuses para facilitar la evacuaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n civil, 50 de los cuales ya llegaron al lugar. Se precisa que todos los residentes de Mari\u00fapol que deseen abandonar la ciudad ser\u00e1n trasladados a centros de alojamiento temporal. Asimismo, desde del ministerio ruso anunciaron el env\u00edo de convoyes humanitarios, el primer de los cuales arrib\u00f3 a Mari\u00fapol con 450 toneladas de medicamentos, art\u00edculos de primera necesidad y comida, incluidos alimentos infantiles.", "date": "1647282103", "karma": "31.00", "negatives": "35", "sent_date": "1647282103", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423801-rusia-anunciar-evacuacion-civiles-mariupol-neonazis", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3637965}, {"title": "Espa\u00f1a al borde de un ataque de olvido", "content": "Cuando Almod\u00f3var termina la rueda de prensa de Madres Paralelas en el Festival de Cine de Venecia sucede algo inusual. Periodistas de diferentes pa\u00edses se acercan a colegas espa\u00f1olas para averiguar si las fosas comunes de represaliados por la dictadura franquista que aparecen en la pel\u00edcula son producto de la imaginaci\u00f3n del director de cine o existen en realidad. Esa escena explica el \u00e9xito de las \u00e9lites espa\u00f1olas al esconder las violaciones de derechos humanos de la dictadura y vender al mundo que el regreso a la democracia es ejemplar.", "date": "1647296427", "karma": "3454.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647282080", "url": "https://www.pagina12.com.ar/407806-espana-al-borde-de-un-ataque-de-olvido", "clicks": 0, "votes": "225", "status": "published", "id": 3637967}, {"title": "La Guardia Civil investiga a un cazador por matar de un tiro al perro de un senderista en la Sierra de Baza", "content": "La Guardia Civil ha investigado a un cazador, un hombre de 82 a\u00f1os de edad, como presunto autor de un delito de maltrato animal dom\u00e9stico despu\u00e9s de que disparara al perro de un senderista porque temi\u00f3 que atacara a su perdiz de reclamo. El animal muri\u00f3 en el acto a consecuencia del disparo.", "date": "1647282323", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647282323", "url": "https://www.elindependientedegranada.es/ciudadania/guardia-civil-investiga-cazador-matar-tiro-perro-senderista-sierra-baza", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3637968}, {"title": "Condenado un abogado por estafar 30.000 euros a un cliente para simular pagos a jueces y fiscales", "content": "El Tribunal Supremo ha confirmado una condena de dos a\u00f1os de c\u00e1rcel a un abogado alicantino que estaf\u00f3 a un cliente suyo condenado por estafa y le convenci\u00f3 para abonar m\u00e1s de 30.000 euros haci\u00e9ndole creer que iba a usar el dinero, entre otras cosas, para pagar a \u201cjueces\u201d y \u201cfiscales\u201d, seg\u00fan la sentencia, y librarlo de la c\u00e1rcel. Los jueces rechazan el recurso de la representaci\u00f3n del letrado Ernest Armada y ahora los tribunales tendr\u00e1n que decidir si entra en prisi\u00f3n a cumplir condena.", "date": "1647282336", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647282336", "url": "https://www.eldiario.es/politica/condenado-abogado-estafar-30-000-euros-cliente-simular-pagos-jueces-fiscales_1_8808925.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637969}, {"title": "Ucrania confirma la evacuaci\u00f3n de los primeros civiles de Mari\u00fapol y acusa a Rusia de bloquear el env\u00edo de ayuda", "content": "Los primeros civiles han podido escapar de la ciudad sitiada de Mari\u00fapol, al sur de Ucrania, en un convoy de 160 veh\u00edculos privados. La evacuaci\u00f3n se ha llevado a cabo este lunes, despu\u00e9s de m\u00faltiples intentos fallidos desde el comienzo de la guerra en Ucrania. La poblaci\u00f3n ha estado 13 d\u00edas bloqueada, sin agua, luz o calefacci\u00f3n, mientras escaseaban los v\u00edveres y medicamentos.", "date": "1647283014", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647283014", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220314/zelenski-mariupol-corredores-humanitarios/2310041.shtml", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637971}, {"title": "El truco de Google Maps para saber d\u00f3nde has aparcado el coche", "content": "Es bastante habitual que, cuando aparcamos en un lugar desconocido o en un amplio aparcamiento en el que todas las calles parecen iguales, terminemos por olvidar cu\u00e1l era la referencia que nos indicaba el lugar en el que se encontraba nuestro coche", "date": "1647282642", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647282642", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-03-14/el-truco-google-maps-para-saber-donde-has-aparcado-el-coche_3391189/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637972}, {"title": "EE UU avisa a sus aliados de que China est\u00e1 dispuesta a ayudar militarmente a Rusia", "content": "El consejero de Seguridad de la Casa Blanca se re\u00fane en Roma con el jefe de la diplomacia de Pek\u00edn para advertirle contra cualquier apoyo a Putin en la guerra con Ucrania.", "date": "1647290720", "karma": "2060.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647282623", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-14/los-consejeros-de-seguridad-de-china-y-ee-uu-se-reunen-en-roma-mientras-crece-la-tension-por-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3637973}, {"title": "La base naval de la Armada de Ucrania en Berdyansk qued\u00f3 bajo el control total de las Fuerzas Armadas rusas", "content": "La base naval de la Armada de Ucrania en Berdyansk qued\u00f3 bajo el control total de las Fuerzas Armadas rusas. Es aqu\u00ed donde se encuentran los barcos blindados del proyecto Gyurza-M de la llamada &quot;manada de lobos&quot;, que Kiev plane\u00f3 usar para contener la Flota del Mar Negro. Fue aqu\u00ed donde, en el marco del programa de desarrollo de la flota ucraniana, se iba a construir la base principal de la Armada ucraniana en el Mar de Azov... con el dinero y bajo el control del ej\u00e9rcito brit\u00e1nico.", "date": "1647282744", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647282744", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=F72ZD6FCWcs", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3637974}, {"title": "Mujer ucraniana dice adi\u00f3s a su casa bombardeada con una \u00faltima melod\u00eda - YouTube", "content": "Mujer ucraniana dice adi\u00f3s a su casa bombardeada con una \u00faltima melod\u00eda - YouTube Irina Maniukina, de 48 a\u00f1os, arrib\u00f3 a la residencia de su familia en Bila Tserkva. En medio de la destrucci\u00f3n, se tom\u00f3 un momento para despedirse de su hogar...", "date": "1647282806", "karma": "-25.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647282806", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9ywRLfuoemI", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3637975}, {"title": "Presidente de la fundaci\u00f3n de la Mezquita de Mari\u00f9pol niega que haya sido alcanzada", "content": "El presidente de la fundaci\u00f3n Mezquita Sult\u00e1n Soliman contradice a las autoridades ucranianas y afirma que la bomba explot\u00f3 a 700 metros de la mezquita donde se refugiaban civiles.", "date": "1647283971", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647283971", "url": "https://www.middleeasteye.net/news/russia-ukraine-war-mariupol-mosque-sheltering-turkish-citizens-shelled", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3637976}, {"title": "Detenido un polic\u00eda local de Ceuta acusado de matar a su mujer en presencia de uno de sus hijos", "content": "Polic\u00eda local mata a su mujer en presencia de uno de sus hijos", "date": "1647283516", "karma": "50.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647283516", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/14/622f372221efa0d6718b45b9.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637977}, {"title": "No habr\u00e1 nietos en el capitalismo", "content": "Al desastre econ\u00f3mico y social que ha desatado la pandemia se ha a\u00f1adido el caos que provoc\u00f3 la crisis de 2008 y eso tiene repercusi\u00f3n demogr\u00e1fica. Seg\u00fan las \u00faltimas estimaciones del INE, la natalidad ha bajado en 2021 casi un punto respecto a 2020. Hablamos de la menor cifra de natalidad desde que comenzaron sus registros, en 1941. La tendencia de natalidad no es esperanzadora porque con este sistema socioecon\u00f3mico, el futuro tampoco lo es.", "date": "1647283479", "karma": "91.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647283479", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/57655/no-habra-nietos-en-el-capitalismo/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637978}, {"title": "El Tribunal Supremo brit\u00e1nico da v\u00eda libre a la extradici\u00f3n de Assange", "content": "La decisi\u00f3n de extradici\u00f3n deber\u00e1 ser ratificada ahora por la ministra del Interior brit\u00e1nica, Priti Patel, aunque al fundador Wikileaks a\u00fan puede recurrir otras partes del proceso, lo que alargar\u00e1 los plazos.", "date": "1647285927", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647283507", "url": "https://www.publico.es/internacional/tribunal-supremo-britanico-da-via-libre-extradicion-assange.html", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "published", "id": 3637979}, {"title": "Muere la cantante Traci Braxton a los 50 a\u00f1os", "content": "La cantante Traci Braxton, que apareci\u00f3 con su familia en la serie de telerrealidad \u201cBraxton Family Values\u201d, muri\u00f3 de un c\u00e1ncer de es\u00f3fago. Ten\u00eda 50 a\u00f1os. Su hermana, Toni, y su familia dijeron que Braxton muri\u00f3 el s\u00e1bado &quot;mientras ca\u00eda la nieve\u201d y valoraron su paso por la vida.", "date": "1647283605", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647283605", "url": "https://listindiario.com/entretenimiento/2022/03/14/712845/muere-la-cantante-traci-braxton-tenia-50-anos", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3637980}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es en realidad un Pok\u00e9mon? La respuesta la tiene un Premio Nobel de F\u00edsica", "content": "Seguramente os hay\u00e1is preguntado en muchas ocasiones sobre la naturaleza de los Pok\u00e9mons. Hacen cosas muy extra\u00f1as, pero a la vez son unos seres vivos con todas las de la ley. Analicemos la teor\u00eda de la energ\u00eda de los monstruos de bolsillo de Nintendo.", "date": "1647284806", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647284806", "url": "https://www.millenium.gg/noticias/46069.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3637981}, {"title": "La OTAN teme que los ataques rusos junto a Polonia provoquen un \u201cincidente\u201d en territorio aliado", "content": "El uso de armamento cada vez menos preciso por parte de Putin eleva el riesgo de que \u201cun error de c\u00e1lculo\u201d golpee a alguno de los pa\u00edses lim\u00edtrofes con Ucrania", "date": "1647283693", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647283693", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-14/la-otan-teme-que-los-ataques-rusos-junto-a-polonia-provoquen-un-incidente-en-territorio-aliado.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3637982}, {"title": "Fox News anuncia que un miembro de su equipo result\u00f3 herido en Kiev (ENG)", "content": "Fox News anuncia que uno de los miembros de su equipo result\u00f3 herido en Kiev mientras informaba sobre la guerra de Rusia contra Ucrania. Un informe no confirmado del Fiscal General de Ucrania en Facebook mostrar\u00eda la identidad del reportero de Fox herido en las afueras de Kiev. Se\u00f1ala que result\u00f3 herido mientras informaba en un \u00e1rea que no est\u00e1 cerca de los activos militares ucranianos. Dice que est\u00e1 en la UCI en estado grave.", "date": "1647284004", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647284004", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1503441536025079819.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3637986}, {"title": "Mallorca acoge la primera planta de hidr\u00f3geno verde del sur de Europa", "content": "La instalaci\u00f3n, primera de su g\u00e9nero en Espa\u00f1a, inici\u00f3 el pasado mes de diciembre la producci\u00f3n y almacenamiento de hidr\u00f3geno. Sus responsables conf\u00edan en poder comenzar en mayo la elaboraci\u00f3n continuada con el fin de &quot;abastecer al transporte por carretera p\u00fablico y privado y nutrir instalaciones de calefacci\u00f3n&quot;.", "date": "1647284073", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647284073", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11665949/03/22/Mallorca-acoge-la-primera-planta-de-hidrogeno-verde-del-sur-de-Europa.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3637987}, {"title": "", "content": "", "date": "1647284385", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647284385", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637988}, {"title": "", "content": "", "date": "1647284401", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647284401", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637989}, {"title": "La Comisi\u00f3n Europea ante el impacto ambiental de las macrogranjas: \u2018Espa\u00f1a debe adoptar m\u00e1s medidas\u2019", "content": "La Comisi\u00f3n Europea advierte de que nuestro pa\u00eds sigue incumpliendo la directiva sobre nitratos, en buena medida porque las macrogranjas, junto a otras actividades agr\u00edcolas y ganaderas, siguen contaminando importantes acu\u00edferos, lo que se conoce t\u00e9cnicamente como eutrofizaci\u00f3n. De ah\u00ed que el alto organismo europeo advierta con rotundidad que \u2018Espa\u00f1a debe adoptar m\u00e1s medidas contra la eutrofizaci\u00f3n para todo el pa\u00eds, puesto que las adoptadas hasta la fecha no han sido suficientes para alcanzar los objetivos de la Directiva\u2019.", "date": "1647310803", "karma": "2895.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647284444", "url": "https://izquierdaunida.org/2022/03/14/la-comision-europea-responde-a-sira-rego-ante-el-impacto-ambiental-de-las-macrogranjas-que-espana-debe-adoptar-mas-medidas-ya-que-no-han-sido-suficientes-para-alcanzar-los-o/", "clicks": 0, "votes": "203", "status": "published", "id": 3637990}, {"title": "", "content": "", "date": "1647284508", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647284508", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3637991}, {"title": "Curso de igualdad para hombres: \u201cLlevo muchos a\u00f1os intentando ser sensible con el feminismo\u201d", "content": "El Instituto Navarro para la Igualdad pone en marcha Nosotros-Noski, un curso para hombres destinado a construir masculinidades igualitarias. Enlace institucional si alguien lo prefiere a El Pa\u00eds: https://www.navarra.es/es/-/el-instituto-navarro-para-la-igualdad-pone-en-marcha-nosotros-noski-un-curso-para-hombres-destinado-a-construir-masculinidades-igualitarias rel: https://www.meneame.net/m/actualidad/20-319-millones-repartidos-hasta-2025-18-461-sirven-financiar", "date": "1647284842", "karma": "15.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647284842", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-14/curso-de-igualdad-para-hombres-llevo-muchos-anos-intentado-ser-sensible-con-el-feminismo.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3637992}, {"title": "El Acueducto de Segovia: Ingenier\u00eda y propaganda", "content": "Bueno, pero aparte del alcantarillado, la sanidad, la ense\u00f1anza, el vino, el orden p\u00fablico, la irrigaci\u00f3n, las carreteras y los ba\u00f1os p\u00fablicos, \u00bfqu\u00e9 han hecho los romanos por nosotros?", "date": "1647284728", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647284728", "url": "https://labibliotecadepergamo.com/historia/edad-antigua/el-acueducto-de-segovia-ingenieria-y-propaganda/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3637993}, {"title": "Fallece a los 101 a\u00f1os Leon Schwarzbaum, superviviente del Holocausto cuyo testimonio en 2016 marc\u00f3 el juicio del exguardia del campo de Auschwitz, Reinhold Hanning", "content": "El alem\u00e1n Leon Schwarzbaum, un superviviente del Holocausto y defensor de la memoria de los cr\u00edmenes nazis durante la Segunda Guerra Mundial, falleci\u00f3 a los 101 a\u00f1os de edad. En los \u00faltimos a\u00f1os hab\u00eda testificado varias veces en juicios contra criminales vinculados al nacionalsocialismo.  Su testimonio en 2016 marc\u00f3 el juicio del exguardia del campo de Auschwitz Reinhold Hanning, condenado a cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n, pero que muri\u00f3 unos meses despu\u00e9s del veredicto sin entrar en prisi\u00f3n.", "date": "1647285588", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647285588", "url": "https://listindiario.com/las-mundiales/2022/03/14/712873/fallece-a-los-101-anos-leon-schwarzbaum-superviviente-del-holocausto", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3637994}, {"title": "El Ministerio de Finanzas de Rusia ha anunciado el pago de la deuda en yuanes", "content": "Uno de los gur\u00fas capitalistas, analista del Credit Suisse, habla abiertamente de que se est\u00e1 destruyendo el marco monetario existente. &quot;Estamos presenciando el nacimiento de Bretton Woods III, un nuevo orden mundial monetario centrado en monedas basadas en productos b\u00e1sicos en el Este que probablemente debilitar\u00e1 el sistema del eurod\u00f3lar y tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a las fuerzas inflacionarias en el Oeste&quot;. Est\u00e1 hablando de que tanto Rusia como China est\u00e1n proponiendo que sus monedas est\u00e9n respaldadas por el petr\u00f3leo, en el primer caso, y en el oro,", "date": "1647285739", "karma": "76.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647285739", "url": "http://elterritoriodellince.blogspot.com/2022/03/ya-esta-aqui-tres-semanas-este-es-el.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3637995}, {"title": "El Gobierno alega exceso de trabajo para defender que Garz\u00f3n pagase a un bufete privado un informe del Ministerio", "content": "El Gobierno ha alegado que viene desarrollando un &quot;extraordinario&quot; volumen de producci\u00f3n legislativa para justificar que el Ministerio de Consumo que dirige Alberto Garz\u00f3n decidiese recurrir a un despacho privado, en vez de la Abogac\u00eda del Estado, para contratar por 12.000 euros un informe jur\u00eddico sobre la trasposici\u00f3n de una directiva europea.", "date": "1647285693", "karma": "47.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647285693", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-gobierno-alega-exceso-trabajo-defender-garzon-pagase-bufete-privado-informe-ministerio-20220314143226.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3637996}, {"title": "Detenidos un padre y un abuelo del Vacie (el asentamiento chabolista gitano m\u00e1s antiguo de Europa, en Sevilla), por maltratar a sus cuatro ni\u00f1os", "content": "La madre abandon\u00f3 a los 4 ni\u00f1os y se fue a Portugal. El padre viv\u00eda con otra pareja en una chabola del asentamiento, y los 4 ni\u00f1os estaban a cargo del abuelo en otra chabola. Uno de los ni\u00f1os cont\u00f3 en su centro escolar que \u00e9l y sus hermanos ven\u00edan sufriendo agresiones de forma continuada por parte de su padre y su abuelo, adem\u00e1s de no tener cubiertas sus necesidades m\u00ednimas. Los cuatro ni\u00f1os fueron puestos por la polic\u00eda bajo la custodia del Servicio de Protecci\u00f3n de Menores de la Junta de Andaluc\u00eda, y el padre y el abuelo han sido detenidos.", "date": "1647286510", "karma": "48.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647286510", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Detenidos-padre-abuelo-Vacie-maltratar-ninos-video_0_1665134068.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3637997}, {"title": "Gir\u00f3 reclama al Estado central protagonismo con los fondos europeos", "content": "El conseller de Economia, Jaume Gir\u00f3, se ha quejado del papel que juega la Generalitat de Catalu\u00f1a en la gesti\u00f3n de los fondos comunitarios Next Generation, durante el acto en el que ha anunciado que ha pedido 2.089 millones de euros de estos fondos para financiar infraestructuras e iniciativas en los \u00e1mbitos de la tecnolog\u00eda y el medio ambiente.", "date": "1647286046", "karma": "-3.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647286046", "url": "https://www.eltriangle.eu/es/2022/03/14/giro-reclama-al-estado-central-protagonismo-con-los-fondos-europeos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3637998}]