[{"title": "", "content": "", "date": "1647442038", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647442038", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639000}, {"title": "", "content": "", "date": "1647442230", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647442230", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639001}, {"title": "La prensa presiona al gobierno de los EE.UU. para m\u00e1s armas en lugar de diplomacia en Ucrania [ENG]", "content": "Los periodistas preguntaron a la Portavoz del Gobierno de los EEUU, Jen Psaki, por qu\u00e9 la administraci\u00f3n Biden no est\u00e1 haciendo m\u00e1s por armar a Ucrania. El periodista de The Intercept, Ryan Grim, pregunt\u00f3 qu\u00e9 est\u00e1n haciendo los EEUU para promover negociaciones pac\u00edficas.", "date": "1647443813", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647443813", "url": "https://twitter.com/theintercept/status/1503923457461035011", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639004}, {"title": "La polic\u00eda rusa detiene a un ciudadano por llevar un folio en blanco", "content": "La represi\u00f3n de puertas para adentro en Rusia se ha hecho m\u00e1s evidente que nunca desde que Putin dio orden de invadir Ucrania. De inmediato, miles de civiles rusos, de decenas de ciudades, decidieron manifestarse contra la guerra. Y, en previsi\u00f3n de lo que pasar\u00eda, las autoridades anunciaron que actuar\u00edan con mano dura para evitar disturbios. Har\u00edan \u201clo necesario\u201d, como advirti\u00f3 el Kremlin a sus ciudadanos.", "date": "1647442694", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647442694", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1503463727265419267", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639005}, {"title": "Rusia hackea la televisi\u00f3n ucraniana y publica un falso mensaje de rendici\u00f3n de Zelensky [ENG]", "content": "Seg\u00fan los informes, hackers rusos lograron intervenir un programa en directo de la cadena de TV Ucrania 24 para distribuir un falso mensaje de rendici\u00f3n del presidente Volodymyr Zelensky, en el que se dice que est\u00e1 &quot;capitulando&quot; y se pide a todos que &quot;abandonen las armas&quot;. Las afirmaciones fueron r\u00e1pidamente desmentidas y el presidente ucraniano public\u00f3 un v\u00eddeo afirmado que &quot;los \u00fanicos que deber\u00edan dejar las armas son los soldados rusos&quot;.", "date": "1647443651", "karma": "50.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647443651", "url": "https://www.unilad.co.uk/news/russia-hacks-ukrainian-tv-and-posts-fake-zelenskyy-surrender-message-20220316", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639006}, {"title": "Sasha, la ni\u00f1a amputada de Gostomel: &quot;\u00bfPor qu\u00e9 me han disparado los rusos?", "content": "Sasha escapa con su padre, madre y hermana. Suben al coche. De repente, cuenta el Daily Mail, cae sobre ellos una lluvia de balas. El padre muere. Sasha, su hermana y su madre se refugian en un s\u00f3tano. Pero el brazo de la ni\u00f1a comienza a engangrenarse. Sasha est\u00e1 en estado de shock, despu\u00e9s de un rato se desmaya.", "date": "1647443166", "karma": "92.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647443166", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/16/62318b6bfc6c834e608b4573.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3639007}, {"title": "Un terremoto sacude la costa noreste de Jap\u00f3n y activa la alerta de tsunami", "content": "Jap\u00f3n ha activado hoy la alerta de tsunami tras producirse un terremoto de magnitud 7,3 frente a las costas de Fukushima y Miyagi, al noreste del pa\u00eds. El se\u00edsmo se ha producido a las 23.36 hora local (14.36 GMT) del jueves, a una profundidad de 60 kil\u00f3metros, seg\u00fan ha informado la Agencia Meteorol\u00f3gica de Jap\u00f3n (JMA), que ha alertado sobre un posible tsunami en la zona m\u00e1s afectada de hasta un metro de altura. El terremoto ha estado precedido de otro se\u00edsmo de menor intensidad, y ha llegado a alcanzar el nivel seis alto en la escala nipona.", "date": "1647448503", "karma": "1544.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647443460", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/un-terremoto-sacude-la-costa-noroeste-de-japon-y-activa-la-alerta-de-tsunami/", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3639008}, {"title": "Esta arma no se ha fabricado en Espa\u00f1a ni est\u00e1 entre las enviadas por el Gobierno a Ucrania", "content": "Una pieza emitida en un canal de televisi\u00f3n espa\u00f1ol ha suscitado cr\u00edticas en redes sociales por relacionar el env\u00edo de armas desde el Gobierno de Espa\u00f1a al batall\u00f3n Azov, grupo paramilitar ucraniano vinculado a la ideolog\u00eda nazi. Es un error. El arma a la que se refieren las im\u00e1genes no es de fabricaci\u00f3n ni de procedencia espa\u00f1ola. Algunos de los mensajes en Twitter dicen \u201cel informativo le da la raz\u00f3n a Rusia: el gobierno de Espa\u00f1a arma al batall\u00f3n nazi Azov en Ucrania\u201d o \u201cEl Gobierno de Espa\u00f1a arma oficialmente al Batall\u00f3n Azov\u201d (1 y 2).", "date": "1647443563", "karma": "13.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647443563", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220309/esta-arma-no-espana/2306689.shtml", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3639009}, {"title": "Belarra insiste en el rechazo a elevar el gasto militar: &quot;Espa\u00f1a necesita m\u00e1s profesores, no m\u00e1s tanques&quot;", "content": "La ministra de Derechos Sociales, Ione Belarra, ha insistido en que Unidas Podemos no puede compartir un aumento del gasto militar. &quot;La salida a la crisis provocada por la guerra de Ucrania tiene que ser &quot;social&quot;. &quot;Espa\u00f1a necesita m\u00e1s ingresos m\u00ednimos vitales, m\u00e1s ayudas para pagar la factura de la luz, m\u00e1s profesores y no m\u00e1s tanques&quot;.", "date": "1647443860", "karma": "73.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647443860", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-belarra-insiste-rechazo-elevar-gasto-militar-espana-necesita-mas-profesores-no-mas-tanques-20220316113613.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639011}, {"title": "Air and Missile Defense Market 2022-2032 - Aviation and Defense Market Reports", "content": "<p>&lt;!--td {border: 1px solid #ccc;}br {mso-data-placement:same-cell;}--&gt;Air and Missile Defense systems have different operational ranges and fuses. The configuration is dependent on the operational requirement. These systems ensure the protection of critical assets on land and at sea. Naval Air and Missile Defense systems are critical to the survivability of large vessels such as aircraft carriers. The Table of Content would give the readers a perspective of the coverage of the Global Air and Missile Defense Market Report 2022-2032. To know about the Research Methodology :- Request For <a href=\"https://aviationanddefensemarketreports.com/product/air-missile-defense-market-2022-2032/\">Air and Missile Defense Market 2022</a>-2032 Report</p>", "date": "1647443676", "karma": "-18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647443676", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3639012}, {"title": "La econom\u00eda madrile\u00f1a crece un 6,5% y se consolida como el motor econ\u00f3mico del pa\u00eds", "content": "Ci\u00f1\u00e9ndonos a la variaci\u00f3n con respecto a julio, agosto y septiembre el crecimiento ha sido del 3%, tambi\u00e9n superior en un punto al del pa\u00eds. Fern\u00e1ndez-Lasquetty ha constatado que el repunte ha sido la t\u00f3nica en todos los sectores productivos, con incrementos del 8,6%, 6%, 5,3% y 3,6% en la construcci\u00f3n, el sector servicios, la industria y la agricultura, respectivamente.", "date": "1647443883", "karma": "-22.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647443883", "url": "https://www.libremercado.com/2022-03-15/la-economia-madrilena-crece-un-65-y-se-consolida-como-el-motor-economico-del-pais-6876592/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639014}, {"title": "Barcos de desembarco de la Armada Rusa vistos acerc\u00e1ndose a la costa Ucraniana cerca de Odessa [Eng]", "content": "Los barcos de la Armada rusa se pueden ver en las im\u00e1genes de sat\u00e9lite acerc\u00e1ndose a la costa de Ucrania . La imagen satelital Sentinel 2, tomada a las 11:47 hora local, muestra al menos 14 embarcaciones.  El an\u00e1lisis preliminar de los barcos sugiere 3 grupos. Dos est\u00e1n formados por combatientes y uno tiene varios barcos de desembarco. Los barcos de desembarco parecen haber zarpado directamente desde su posici\u00f3n de preparaci\u00f3n frente a la costa de Crimea. El grupo del norte, en formaci\u00f3n de popa, parece estar dirigido por un remolcador o un dra", "date": "1647444344", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647444344", "url": "https://www.navalnews.com/naval-news/2022/03/russian-navy-landing-ships-seen-approaching-ukrainian-coast-near-odessa/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639015}, {"title": "Madrid creci\u00f3 un 6,5% en 2021 y se afianza con primera econom\u00eda regional del pa\u00eds", "content": "La econom\u00eda de la Comunidad de Madrid creci\u00f3 un 6,5 % en 2021 y un 3% en el trimestre octubre-diciembre, cifras que acercan la contabilidad de la regi\u00f3n a los niveles prepandemia, concretamente al 95,6 % del PIB de 2019, seg\u00fan datos e indicadores referidos a la Contabilidad Regional correspondientes al cuarto trimestre de 2021.", "date": "1647444313", "karma": "80.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647444313", "url": "https://www.expansion.com/economia/2022/03/15/623066f2468aeba3108b46b3.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639017}, {"title": "Alfonso S\u00e1nchez, el director que so\u00f1aba con Star Wars y ahora parodia a los pol\u00edticos corruptos", "content": "A Alfonso S\u00e1nchez (Sevilla, 1978) el cine le ha marcado desde peque\u00f1o. Junto a su madre, enfermera especializada en planificaci\u00f3n familiar, ve\u00eda sin parar pel\u00edculas. Protagoniza y dirige El mundo es vuestro, una comedia 'destroyer' que se r\u00ede de los pol\u00edticos y homenajea a Luis Garc\u00eda Berlanga.", "date": "1647444610", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647444610", "url": "https://www.elmundo.es/metropoli/cine/2022/03/15/622e41b4e4d4d80e2f8b45b9.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639022}, {"title": "", "content": "", "date": "1647444443", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647444443", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639023}, {"title": "La Agencia Efe reanuda su actividad informativa desde Rusia", "content": "La Agencia Efe ha decidido reanudar desde hoy su actividad informativa en Rusia, despu\u00e9s de analizar el contenido y las consecuencias para el trabajo period\u00edstico de la nueva ley rusa que prev\u00e9 multas y penas de c\u00e1rcel por diseminar lo que las autoridades puedan considerar &quot;informaci\u00f3n falsa&quot; en relaci\u00f3n con la guerra en Ucrania. La agencia espa\u00f1ola de noticias ces\u00f3 temporalmente su actividad informativa desde Rusia el pasado d\u00eda 5 de marzo, como previamente hab\u00edan hecho algunos medios de comunicaci\u00f3n internacionales.", "date": "1647444643", "karma": "50.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647444643", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/sociedad/la-agencia-efe-reanuda-su-actividad-informativa-desde-rusia/10004-4762699", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639024}, {"title": "Chica fitness en shorts muy cortos bailando shuffle", "content": "Atleta sexy en shorts muy cortos baila la canci\u00f3n de Billie Eilish", "date": "1647445418", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647445418", "url": "https://twitter.com/SivenAlex/status/1504118640500686850?s=20&t=Oh3g_Nucw6vlIs4PJWTLaw", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3639025}, {"title": "El Papa consagrar\u00e1 Rusia para evitar una cat\u00e1strofe, como pidi\u00f3 la Virgen de F\u00e1tima en las apariciones", "content": "Francisco consagrar\u00e1 Rusia y Ucrania a la Virgen Mar\u00eda el pr\u00f3ximo 25 de marzo, un gesto que evoca una de las peticiones de la Virgen de F\u00e1tima a los pastorcillos, en 1917. \u00abSi se escuchan mis peticiones, Rusia se convertir\u00e1 y tendr\u00e1n paz; si no, esparcir\u00e1 sus errores por el mundo, promoviendo guerras y persecuciones a la Iglesia\u00bb, contaron los ni\u00f1os que les hab\u00eda dicho la Virgen en una aparici\u00f3n.", "date": "1647444897", "karma": "44.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647444897", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-papa-consagrara-rusia-para-evitar-catastrofe-como-pidio-virgen-fatima-apariciones-202203151913_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639026}, {"title": "Lleg\u00f3 a robar en 50 coches de 19 p\u00e1rkings de la misma ciudad", "content": "Buscaba los veh\u00edculos con herramientas de gran valor y siempre en los aparcamientos de l\u2019Hospitalet del Llobregat. El juez ha decretado su alejamiento de los p\u00e1rkings de la ciudad. El ladr\u00f3n seleccionaba a los veh\u00edculos que podr\u00edan contener herramientas de trabajo con un gran valor econ\u00f3mico y aprovechaba tambi\u00e9n para sustraer bicicletas y patinetes que se encontraban en las plazas de aparcamiento.", "date": "1647444994", "karma": "115.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647444994", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/llego-a-robar-en-50-coches-de-19-parkings-de-la-misma-ciudad/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639027}, {"title": "El jefe de la oficina de Puigdemont reconoce contactos con Rusia y con Armenia", "content": "Josep Llu\u00eds Alay, jefe de la oficina del expresident Carles Puigdemont, ha reconocido este mi\u00e9rcoles contactos con R\u00fasia y Armenia, pero ha negado que las conversaciones fueran para pedir apoyo ruso o armenio al proceso independentista. En este sentido, Alay ha instado a ERC a desmarcarse de las cr\u00edticas del portavoz de ERC en el Congreso, Gabriel Rufi\u00e1n.", "date": "1647445144", "karma": "38.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647445144", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971554/0/alay-oficina-puigdemont-reconoce-contactos-rusia-armenia/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3639028}, {"title": "", "content": "", "date": "1647445124", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647445124", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639030}, {"title": "Smoking Souls l'incendi (Videoclip)", "content": "Quin concepte tens tu de grandesa? Jo sols vull contemplar la bellesa. No perdre la innoc\u00e8ncia ni la tendresa entre tanta viol\u00e8ncia. Reduir la dist\u00e0ncia,  caminar pels carrers de Val\u00e8ncia,", "date": "1647445276", "karma": "-40.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647445276", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kmz4qzhviFU", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3639031}, {"title": "El grupo neonazi Batall\u00f3n Azov difunde v\u00eddeos con armas llegadas de Espa\u00f1a y otros pa\u00edses europeos", "content": "El Batall\u00f3n Azov, la conocida milicia neonazi integrada en el ej\u00e9rcito ucraniano en 2014, est\u00e1 realizando una intensa labor de propaganda desde el inicio de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, especialmente desde m\u00faltiples grupos y canales de Telegram. En uno de estos v\u00eddeos, un integrante del grupo ense\u00f1a armamento pesado frente a la c\u00e1mara explicando su uso: un Instalaza C-90 (Espa\u00f1a), un RPG-75 (Rep. Checa) y un Pansarskoott m/86 (Suecia). El lanzagranadas Instalaza C-90, de fabricaci\u00f3n en Zaragoza, es un modelo enviado por Espa\u00f1a a Ucrania.", "date": "1647445427", "karma": "48.00", "negatives": "34", "sent_date": "1647445427", "url": "https://aldescubierto.org/2022/03/16/el-grupo-neonazi-batallon-azov-difunde-videos-con-armas-llegadas-de-espana-y-otros-paises-europeos/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3639032}, {"title": "Fotograf\u00edas a\u00e9reas que te dan una nueva perspectiva del mundo", "content": "Roberto H es un talentoso fot\u00f3grafo y dise\u00f1ador cuya principal gracia es tomar fotograf\u00edas desde arriba con ayuda de drones. Sus fotograf\u00edas est\u00e1n perfectamente enmarcadas y enfocadas desde el punto de vista de un \u00e1guila que logra dar una perspectiva completamente nueva de los lugares.", "date": "1647445490", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647445490", "url": "https://elbunny.com/15-fotografias-aereas-que-te-dan-una-nueva-perspectiva-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639033}, {"title": "Global Naval Ammunition Market 2022-2032 - Aviation and Defense Market Reports", "content": "<p>&lt;!--td {border: 1px solid #ccc;}br {mso-data-placement:same-cell;}--&gt;Naval ammunitions can be for neutralizing light crafts, boats, aerial threats, and shore targets. Naval ammunitions vary in terms of capacity with respect to armor penetration and explosive power. Modern naval ammunitions have guidance capability which increases the probability of target destruction. The Table of Content would give the readers a perspective of the coverage of the Global Naval Ammunitions Market Report 2022-2032. To know about the Research Methodology :- Request For <a href=\"https://aviationanddefensemarketreports.com/product/naval-ammunition-market-2022-2032/\">Global Naval Ammunition Market 2022</a>-2032 Report.</p>", "date": "1647445346", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647445346", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3639035}, {"title": "C\u00f3mo limpiar tu coche de la calima sin estropear cristales ni carrocer\u00eda", "content": "El cielo de media Espa\u00f1a se ha te\u00f1ido de cobre y ha derramado sobre nuestras casas y coches una fina capa de barro del color de la cer\u00e1mica que puede perjudicar la carrocer\u00eda y los cristales de los veh\u00edculos si no se toman precauciones. En este art\u00edculo te damos algunas recomendaciones para evitar que la calima deteriore tu autom\u00f3vil.", "date": "1647445387", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647445387", "url": "https://www.xataka.com/movilidad/como-limpiar-tu-coche-calima-estropear-cristales-carroceria", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639036}, {"title": "Eso no se pregunta: Musulmanes. Nuestros protagonistas ahondan en los prejuicios que existen en la sociedad espa\u00f1ola con su religi\u00f3n", "content": "Los protagonistas de esta entrega son mujeres y hombres de religi\u00f3n musulmana que responden a preguntas que para los no musulmanes pueden parecer tab\u00fa y, por supuesto, ahondan en los innumerables prejuicios que la sociedad espa\u00f1ola tiene injustamente hacia ellos debido al terrorismo.", "date": "1647445529", "karma": "29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647445529", "url": "https://www.telemadrid.es/programas/eso-no-se-pregunta/temporada-1/Musulmanes-2-1989721077--20180228103020.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639037}, {"title": "Mi hija naci\u00f3 a las 30 semanas de embarazo; pesaba 1.300 gramos.  Estuvo 12 d\u00edas en UCI neonatal y 23 en cuidados intermedios neonatales.  Pudimos cuidarla como necesitaba gracias a la", "content": "<b>&quot;prestaci\u00f3n econ\u00f3mica por cuidado de menores afectados por c\u00e1ncer u otra enfermedad grave.&quot; </b> Javier Padilla - M\u00e1sMadrid. Los dos primeros a\u00f1os, no solo los primeros meses, fueron jodidos. Los miedos por una ventriculomegalia cerebral leve y si tendr\u00eda efectos hicieron que toda estimulaci\u00f3n, cuidado y acompa\u00f1amiento fuera siempre seguida de incertidumbres y temores.  En un momento en el que se te viene el mundo encima, que las instituciones tengan una herramienta que sirva para decirte &quot;no te preocupes por esto, oc\u00fapate de lo importante&quot;", "date": "1647446702", "karma": "2857.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647445604", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1504071383961194500.html", "clicks": 0, "votes": "186", "status": "published", "id": 3639038}, {"title": "Si quebr\u00f3 el c\u00e1ntaro: Las voces y los mundos en los grabados de Goya", "content": "Los Caprichos de Goya representan escenas sat\u00edricas de la sociedad de finales del siglo XVIII, donde el pintor propone un grabado ilustrado por un enunciado enigm\u00e1tico. El espectador de la obra tiene que interpretar la leyenda y para ello entender qu\u00e9 personaje es el responsable de dicho enunciado. Dibujo y leyenda transmiten un mensaje donde se superponen varias voces que crean una peque\u00f1a escena teatral.", "date": "1647445806", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647445806", "url": "https://theconversation.com/si-quebro-el-cantaro-las-voces-y-los-mundos-en-los-grabados-de-goya-176344", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639039}, {"title": "Toni Cant\u00f3 prepara sus memorias", "content": "\u00abEl actor valenciano Toni Cant\u00f3 anunci\u00f3 ayer a trav\u00e9s de su cuenta de Twitter que optar\u00e1 en las primarias para encabezar la lista de Uni\u00f3n Progreso y Democracia (UPyD) al Congreso de los Diputados por la circunscripci\u00f3n de Valencia. Seg\u00fan asegura, su posible candidatura a las elecciones generales del 20 de noviembre es una gran aventura ante la que se siente muy motivado\u00bb. As\u00ed inform\u00f3 LAS PROVINCIAS un 2 de septiembre de 2011 del inicio de la llegada de Cant\u00f3 a la pol\u00edtica nacional.", "date": "1647445750", "karma": "86.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647445750", "url": "https://www.lasprovincias.es/politica/toni-canto-memorias-20220217103624-nt.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639040}, {"title": "Los Jardines del Diablo creados por hormigas en la selva amaz\u00f3nica [ENG]", "content": "Las selvas tropicales est\u00e1n densamente pobladas con una notable diversidad de vida vegetal, desde varios \u00e1rboles hasta enredaderas, arbustos y flores, pero en lo profundo de la selva amaz\u00f3nica hay grandes claros en los que hay una \u00fanica especie de \u00e1rbol, la Duroia hirsuta. Estos son conocidos por los ind\u00edgenas como los Jardines del Diablo. Se ha descubierto que estos jardines se deben a la acci\u00f3n de las hormigas que anidan en este \u00e1rbol y que inyectan \u00e1cido f\u00f3rmico a cualquier planta que no sea de esta especie concreta, provocando su muerte.", "date": "1647446482", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647446482", "url": "https://www.odditycentral.com/news/devils-gardens-the-ant-created-anomalies-of-the-amazon-rainforest.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639041}, {"title": "Faltan productos frescos en los supermercados de Sevilla por la huelga de transportes", "content": "Pescado, carne y fruta fresca son los productos que est\u00e1n escaseando Los supermercados recurren a un furg\u00f3n propio para traer la mercanc\u00eda sorteando piquetes en el Pol\u00edgono La Isla La flota pesquera de Sanl\u00facar, amarrada a puerto desde este mi\u00e9rcoles. La alternativa de no pocos supermercados es recurrir a un furg\u00f3n propio para traer la mercanc\u00eda que se pueda de sus camiones del Pol\u00edgono La Isla, pero no siempre se logra.", "date": "1647447920", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647446093", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Faltan-productos-frescos-supermercados-Sevilla-huelga-transportes_0_1665734519.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3639042}, {"title": "Los cuerpos de los &quot;reclutas&quot; rusos son quemados en la planta metal\u00fargica de Donetsk [ENG]", "content": "&quot;Para ocultar el n\u00famero real de muertos, los ocupantes usan la Planta Metal\u00fargica de Donetsk para quemar los cad\u00e1veres de los \u201creclutas\u201d y voluntarios que llegaron de Rusia. Se desconoce el n\u00famero exacto de los quemados&quot; dice la Inteligencia de Ucrania. La &quot;polic\u00eda&quot; del ej\u00e9rcito de ocupaci\u00f3n ruso no ofrece documentos sobre d\u00f3nde, c\u00f3mo y en qu\u00e9 circunstancias murieron. A los familiares de los rusos oficialmente muertos se les prometi\u00f3 un pago de 12 millones de rublos pero no se pagar\u00e1 a las familias de los reclutas forzosos de la LPR y la DPR.", "date": "1647447022", "karma": "-4.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647447022", "url": "https://odessa-journal.com/the-bodies-of-recruits-are-burned-at-the-donetsk-metallurgical-plant/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639043}, {"title": "Covid Zero fue el modelo a seguir durante meses. Ahora sus pa\u00edses siguen prisioneros de los confinamientos", "content": "\u00bfQu\u00e9 es &quot;COVIDZero&quot;? Es el t\u00e9rmino con el que se suele denominar la estrategia frente a la pandemia que siguieron pa\u00edses como Australia, Nueva Zelanda, Singapur, Corea del Sur o China. Estos pa\u00edses priorizaron un marco de contenci\u00f3n y eliminaci\u00f3n del COVID. Nueva Zelanda, sin ir m\u00e1s lejos. lleg\u00f3 a confinar una ciudad entera por un solo caso. Es decir, centraron todos sus esfuerzos en reducir a cero los casos de infecci\u00f3n, impedir que el virus circulara por sus sociedades.", "date": "1647446461", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647446461", "url": "https://www.xataka.com/ecologia-y-naturaleza/covid-zero-fue-modelo-a-seguir-durante-meses-ahora-sus-paises-siguen-prisioneros-confinamientos", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639046}, {"title": "Biden suspende pol\u00edtica de covid-19 de la era Trump utilizada para expulsar a ni\u00f1os migrantes de la frontera", "content": "La administraci\u00f3n de Biden pugn\u00f3 para mantener vigentes algunos elementos del plan de Trump", "date": "1647446762", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647446762", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/frontera-biden-trump-titulo-42-b2034658.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639047}, {"title": "&quot;L'ALTRA PAR&quot; (premio cortometraje en Venecia)", "content": "\u2063La pel\u00edcula egipcia &quot;L'ALTRA PAR&quot;, que dur\u00f3 solo 2 minutos, gan\u00f3 el premio al mejor cortometraje en el Festival de Cine de Venecia. El director tiene 20 a\u00f1os. La pel\u00edcula describe c\u00f3mo las personas se a\u00edslan en la tecnolog\u00eda y olvidan una de las mejores cosas de la vida, la convivencia humana con el amor y la hermandad.", "date": "1647446932", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647446932", "url": "https://superocho.org/watch/JZvestmOYuQ4afV?lang=spanish", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639048}, {"title": "Congresistas republicanos sobre negociaciones con Maduro: &quot;En el Gobierno de Biden son idiotas o est\u00e1n traicionando a la causa de la libertad de Venezuela&quot;", "content": "&quot;Esta Administraci\u00f3n se muere por encontrar una excusa para hacerse amigos de nuevo con gente que ha destrozado su pa\u00eds en los \u00faltimos 20 a\u00f1os&quot;, dijo Salazar.", "date": "1647446876", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647446876", "url": "https://elamerican.com/congresistas-negociaciones-maduro-idiotas/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639049}, {"title": "'Diario \u00edntimo', un mes en la vida de Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez", "content": "\u201cNo s\u00e9 por qu\u00e9 se me ha ocurrido hoy la idea de llevar cuenta corriente de mi cuerpo y de mi alma [\u2026] desde ahora me propongo escribir todas las noches las emociones y los paisajes de los d\u00edas de mi vida\u201d. Eso escribi\u00f3 el 28 de octubre de 1903 el joven poeta Juan Ram\u00f3n Jim\u00e9nez (Moguer, Huelva, 1881 - Puerto Rico, 1958) como preludio de lo que iba a ser un diario. Athenaica publica las anotaciones que el poeta escribi\u00f3 acerca de los sue\u00f1os y la vida cotidiana en un cuaderno que abandon\u00f3 solo 30 d\u00edas despu\u00e9s.", "date": "1647446930", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647446930", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/letras/20220316/diario-intimo-mes-vida-juan-ramon-jimenez/656684486_0.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639050}, {"title": "La Guardia Civil ha escoltado a 323 camiones durante la huelga en Asturias", "content": "Uno de los incidentes m\u00e1s graves ha sido el lanzamiento de un objeto desde un paso elevado situado en la A-66, a la altura de Olloniego / Lluniegu, en Oviedo, y que provoc\u00f3 lesiones a un conductor tras la rotura de la luna de su veh\u00edculo. Desde el inicio de la huelga el pasado lunes ya son al menos seis los camiones que, en plena circulaci\u00f3n, han sufrido la rotura de lunas por el lanzamiento de piedras u otros objetos. Durante la pasada noche se retiraron clavos que fueron detectados en la calzada a la altura del kil\u00f3metro 30 de la A-66", "date": "1647447131", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647447131", "url": "https://rtpa.es/noticias-economia:La-Guardia-Civil-ha-escoltado-a-323-camiones-durante-la-huelga-en-Asturias_111647415778.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639051}, {"title": "El tal Valent\u00edn, el santo que nunca existi\u00f3 (Nieves Concostrina)", "content": "\u00bfHas escuchado alguna vez la historia de San Valent\u00edn y de por qu\u00e9 es el santo del amor? Pues en realidad nunca existi\u00f3. Como ocurre con otras fiestas, la celebraci\u00f3n la import\u00f3 de EEUU Pep\u00edn Fern\u00e1ndez, creador de los grandes almacenes de Galer\u00edas Preciados (absorvido en 1995 por El Corte Ingl\u00e9s) a finales de los a\u00f1os 40.", "date": "1647447548", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647447548", "url": "https://podcasts.apple.com/es/podcast/acontece-que-no-es-poco-el-tal-valent\u00edn-el-santo/id1023685549?i=1000551071774", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639052}, {"title": "Derinkuyu, la extra\u00f1a ciudad subterr\u00e1nea hallada en el s\u00f3tano de un vecino [ENG]", "content": "(...) Un hombre de la ciudad turca de Derinkuyu, con un mazo en la pared de su s\u00f3tano, consigui\u00f3 m\u00e1s mejoras en su casa de las que esperaba. Detr\u00e1s de la pared, encontr\u00f3 un t\u00fanel. Y eso llev\u00f3 a m\u00e1s t\u00faneles, que acabaron conectando una multitud de salas y c\u00e1maras. Era un enorme complejo subterr\u00e1neo, capaz de albergar 20.000 personas, abandonado por sus habitantes y sin descubrir hasta aquel fat\u00eddico golpe de martillo.", "date": "1647447405", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647447405", "url": "https://bigthink.com/strange-maps/derinkuyu-underground-city", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639053}, {"title": "Oskar Matute desmonta el 'liberalismo' del PP", "content": "&quot;...rezuma neoliberalismo y perspectiva de clase. Y alguno se habr\u00e1 quedado turbado con esto que acabo de decir, pero s\u00ed que creemos que tiene perspectiva de clase, la de la clase dominante evidentemente. Y porqu\u00e9 digo esto? Pues otro ejemplo, tambi\u00e9n literal de la iniciativa que ustedes han presentado: Los cierres y despidos colectivos..&quot;", "date": "1647453303", "karma": "3683.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647448458", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JOyc34b28zE", "clicks": 0, "votes": "230", "status": "published", "id": 3639054}, {"title": "No, esta pel\u00edcula no se llama &quot;L'ALTRA PAR&quot; ni es egipcia ni ha ganado el premio al mejor cortometraje", "content": "No, esta pel\u00edcula no se llama &quot;L'ALTRA PAR&quot; ni es egipcia ni ha ganado el premio al mejor cortometraje en el Festival de Venecia: es una animaci\u00f3n de un artista brit\u00e1nico y se us\u00f3 para un videoclip del compositor Moby (...) Este, adem\u00e1s, no es el \u00fanico v\u00eddeo que se difunde con ese texto (...) ha ganado varios premios, pero no al mejor cortometraje en el Festival de Cine de Venecia", "date": "1647447646", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647447646", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220211/pelicula-no-se-llama-l-altra-par-egipcia-ha-ganado-premio-mejor-cortometraje-festival-cine-venecia/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639055}, {"title": "Asesinan a tiros a un hombre frente a un centro comercial de Madrid: el autor dispar\u00f3 ocho veces desde su coche", "content": "El ocupante de un coche ha disparado contra el de otro esta tarde del mi\u00e9rcoles en la plaza de Alsacia de Madrid, dejando alg\u00fan herido, sin concretar a\u00fan...", "date": "1647465603", "karma": "1524.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647447574", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971742/0/tiroteo-en-plena-calle-en-madrid-un-hombre-dispara-cinco-veces-desde-su-coche-a-otro-conductor-y-huye/", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3639056}, {"title": "La advertencia de Bill Gates sobre invertir en Bitcoin: \u201cSi tienes menos dinero que Elon, cuidado&quot;", "content": "Bill Gates lo tiene claro acerca de invertir en criptomonedas: est\u00e1n poco reguladas y son vol\u00e1tiles hasta el punto que un tweet de Elon Musk puede generar cambios.Pese a que la fama del bitcoin es mundial y todos los grandes empresarios han decidido invertir en este y otras muchas criptomonedas, Bill Gates ha decidido mantenerse al margen por una sencilla raz\u00f3n.", "date": "1647486313", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647447604", "url": "https://computerhoy.com/noticias/tecnologia/advertencia-bill-gates-invertir-bitcoin-tienes-menos-dinero-elon-cuidado-1028187", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "published", "id": 3639057}, {"title": "Industrias de la alimentaci\u00f3n animal y de la ganader\u00eda alertan sobre los peligros del paro de transporte", "content": "&quot;Recordamos que la alimentaci\u00f3n del ganado y la ganader\u00eda no solo son servicios legalmente esenciales para la sociedad, sino que, de seguir interrumpidos y m\u00e1s all\u00e1 del desabastecimiento de productos ganaderos, se pueden producir problemas de salud p\u00fablica al no poder alimentar a los animales. Es por ello por lo que requerimos de la Administraci\u00f3n del Estado medidas urgentes para asegurar el mantenimiento de nuestra actividad&quot;, han recalcado.", "date": "1647449424", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647447664", "url": "https://www.europapress.es/economia/noticia-industrias-alimentacion-animal-ganaderia-alertan-peligros-paro-transporte-20220316171630.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3639058}, {"title": "La Corte Internacional de Justicia ordena a Rusia detener inmediatamente la ofensiva sobre Ucrania", "content": "La Corte Internacional de Justicia (CIJ) ha ordenado a Rusia detener inmediatamente la ofensiva militar sobre Ucrania, en aplicaci\u00f3n de las medidas cautelares que hab\u00edan solicitado las autoridades ucranianas por la supuesta falsedad de las justificaciones rusas para iniciar la invasi\u00f3n.", "date": "1647447911", "karma": "90.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647447911", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-cij-ordena-rusia-detener-inmediatamente-ofensiva-ucrania-20220316170005.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639059}, {"title": "Habiendo completado 2 pasos m\u00e1s de alineaci\u00f3n del espejo", "content": "Having completed 2 more mirror alignment steps, #NASAWebb\u2019s optical performance will be able to meet or exceed its science goals. Now that\u2019s good optics!", "date": "1647447966", "karma": "18.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647447966", "url": "https://mobile.twitter.com/NASAWebb/status/1504121946056888322", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639060}, {"title": "", "content": "", "date": "1647447875", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647447875", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639061}, {"title": "El SEPE reclama a los trabajadores de Arcelor la devoluci\u00f3n de las prestaciones del ERTE anulado", "content": "Algunos trabajadores han recibido ya la notificaci\u00f3n por carta y CC OO insta a la empresa a que gestione la devoluci\u00f3n directamente con el \u00f3rgano estatal", "date": "1647447916", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647447916", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/sepe-comienza-reclamar-trabajadores-arcelormittal-devolucion-prestaciones-erte-covid-anulado-justicia-20220316161202-nt.html?fbclid=IwAR3N8RAukGG5ALWrjXfq1gKBpsCOpJopCFEfebKSlS0XyLb5x5sOnMZL1ag", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639062}, {"title": "El escarabajo \u2018curita\u2019 s\u00f3lo vive en C\u00e1diz, M\u00e1laga y Granada", "content": "Un estudio de la Universidad Rey Juan Carlos desarrollado gracias a la colaboraci\u00f3n de cientos de voluntarios ha descubierto que la nueva especie de escarabajo o cole\u00f3ptero (\u2018Berberomeloe payoyo\u2019), encontrada en 2020 y conocida como \u2018curita\u2019, s\u00f3lo habita en Andaluc\u00eda. Concretamente en C\u00e1diz, M\u00e1laga y una peque\u00f1a zona de Granada.", "date": "1647449154", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647447959", "url": "https://noticiascuriosas.com/el-escarabajo-curita-solo-vive-en-cadiz-malaga-y-granada/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "published", "id": 3639063}, {"title": "Estos son los 15 puntos para conseguir el alto al fuego entre Rusia y Ucrania", "content": "Ucrania y Rusia han logrado avances significativos en un plan de 15 puntos que garantizar\u00eda un alto el fuego y la retirada de las tropas rusas siempre que Kiev se comprometa con la neutralidad, seg\u00fan adelant\u00f3 este mi\u00e9rcoles el diario Financial Times. Las misiones de ambos pa\u00edses abordaron el lunes este borrador de acuerdo, que implicar\u00eda que Ucrania renuncia a incorporarse a la OTAN y a acoger bases militares extranjeras a cambio de recibir la protecci\u00f3n de pa\u00edses como Estados Unidos, Turqu\u00eda o el Reino Unido.", "date": "1647448015", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647448015", "url": "https://www.vozpopuli.com/internacional/ucrania-rusia-plan-neutralidad.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639064}, {"title": "", "content": "", "date": "1647448081", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647448081", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639065}, {"title": "La Torre Eiffel crece seis metros en una semana", "content": "La Torre Eiffel ha crecido esta semana seis metros. Y ha pasado de medir 324 metros a medir 330 metros. Lo ha hecho con la instalaci\u00f3n de una nueva antena de comunicaciones. El emblem\u00e1tico monumento de la capital francesa ten\u00eda 312 metros cuando fue inaugurada el 31 de marzo de 1889.", "date": "1647449750", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647448209", "url": "https://noticiascuriosas.com/la-torre-eiffel-ha-crecido-seis-metros-esta-semana/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3639066}, {"title": "Once a\u00f1os de c\u00e1rcel para el hombre que mat\u00f3 en Ourense a su camello porque no le quiso vender dos gramos de coca\u00edna", "content": "Un tribunal del jurado declar\u00f3 culpable de homicidio al sospechoso la semana pasada, sin apreciar circunstancias atenuantes", "date": "1647448305", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647448305", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/ourense/2022/03/16/once-anos-carcel-hombre-mato-ourense-camello-quiso-vender-dos-gramos-cocaina/00031647432130715984565.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639067}, {"title": "Pescadores espa\u00f1oles recuperan 190 toneladas de residuos marinos en 2021", "content": "573 barcos de pesca, y 2.600 pescadores espa\u00f1oles, han participado de manera desinteresada en el proyecto 'Upcycling the Oceans'.", "date": "1647448336", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647448336", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220315/pescadores-espanoles-recuperan-190-toneladas-residuos-marinos-2021/2311540.shtml", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639068}, {"title": "Adi\u00f3s a las bater\u00edas integradas en los m\u00f3viles que no puedes cambiar: el Parlamento Europeo quiere prohibirlas", "content": "La instituci\u00f3n parlamentaria ha propuesto crear una nueva normativa para evitar que los usuarios tiren sus aparatos electr\u00f3nicos cuando las bater\u00edas comienzan a", "date": "1647448354", "karma": "-115.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647448354", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/moviles-dispositivos/adios-a-las-baterias-integradas-en-los-moviles-que-no-puedes-cambiar-el-parlamento-europeo-quiere-prohibirlas-4971055/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "discard", "id": 3639069}, {"title": "Descubren un mausoleo abandonado y un sitio romano de extracci\u00f3n de plata a escala industrial (ENG)", "content": "El equipo descubri\u00f3 un mausoleo de piedra de finales del siglo III o principios del siglo IV d. C., ten\u00eda la altura de un edificio de 2 pisos y habr\u00eda sido visible desde el cercano r\u00edo Medway. En el interior, el mausoleo ten\u00eda un piso &quot;mosaico&quot; de mosaicos rojos lisos que era muy inusual para los mausoleos en la Gran Breta\u00f1a romana. Dentro de las ruinas del mausoleo, los arque\u00f3logos encontraron un ata\u00fad revestido de plomo que conten\u00eda el cuerpo de una anciana...Descubrieron 15 kilogramos de litargirio.", "date": "1647448557", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647448557", "url": "https://www.ncl.ac.uk/press/articles/latest/2022/03/grangefarmexcavations/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639071}, {"title": "La energ\u00eda en Espa\u00f1a", "content": "El petr\u00f3leo es la principal fuente de energ\u00eda primaria no renovable en Espa\u00f1a: supone el total del 42% | La segunda fuente es el gas natural un 20%, donde Espa\u00f1a lo importa y consume desde el exterior.", "date": "1647448635", "karma": "5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647448635", "url": "https://www.eljueves.es/vinetas/energia-espana_7527", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639072}, {"title": "Las peores ciudades para vivir en Reino Unido en 2022", "content": "Cada a\u00f1o, los brit\u00e1nicos en una lista mordaz e ir\u00f3nica, proponen las peores ciudades y pueblos de Inglaterra para vivir. Peterborough, una persona escribi\u00f3 \u00abPeterborough deber\u00eda haber sido destruida durante la Segunda Guerra Mundial, pero ni siquiera Hitler y Goering pensaron que val\u00eda la pena molestarla\u00bb. Otras ciudades que forman parte de la lista y que fueron duramente criticadas fueron la Liverpool de Los Beatles, Dover o Luton.", "date": "1647448603", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647448603", "url": "https://www.eliberico.com/perores-ciudades-inglaterra-para-vivir-en-lista/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639073}, {"title": "Un manicomio singular, joya del Modernismo: la Sala de Estar", "content": "L'Institut Pere Mata, hospital psiqui\u00e1trico en Reus, Catalu\u00f1a, Espa\u00f1a. Una de las salas m\u00e1s destacadas del Pavell\u00f3 de Distingits era el Hall o Sala de Estar, ya que era la estancia en la que los internos pasaban m\u00e1s tiempo. En la Sala de Estar pod\u00edan leer, conversar o jugar a juegos de mesa.", "date": "1647449043", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647449043", "url": "http://xsierrav.blogspot.com/2016/03/un-manicomio-singular-joya-del_8.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639074}, {"title": "Periodistas de &quot;Current Time&quot; bajo fuego de artiller\u00eda ruso (ENG)", "content": "Mientras estaban integrados con las tropas ucranianas, los periodistas de Current Time Borys Sachalko e Ivan Lyubysh-Kirdey fueron atacados durante un asalto de la artiller\u00eda rusa. Presentaron este informe el 15 de marzo desde la zona de combate al noroeste de Kiev, zambull\u00e9ndose en el suelo y luchando por cubrirse.", "date": "1647448893", "karma": "-42.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647448893", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fnqFHTHuSLM", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3639075}, {"title": "Muere en Ucrania el mejor francotirador de Canad\u00e1, Willy Dobid 'Wali'", "content": "Willy Dobid, alias 'Wali', ha fallecido en los combates a los 20 minutos de llegar a Ucrania para luchar. La prensa occidental dio mucho bombo a la llegada de este francotirador de \u00e9lite a la zona de guerra", "date": "1647448910", "karma": "38.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647448910", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/fuera-de-juego/muere-ucrania-mejor-francotirador-canada-13380157", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3639076}, {"title": "El telescopio Webb de la NASA alcanza un hito en su alineaci\u00f3n", "content": "El equipo de Webb complet\u00f3 la etapa de alineaci\u00f3n conocida como \u201ccalibraci\u00f3n fina\u201d. En esta etapa clave de la puesta en marcha del elemento del telescopio \u00f3ptico de Webb, cada par\u00e1metro \u00f3ptico que ha sido revisado y puesto a prueba funciona seg\u00fan las expectativas, o por encima de ellas. El equipo no encontr\u00f3 problemas cr\u00edticos ni contaminaci\u00f3n medible ni bloqueos en la trayectoria \u00f3ptica de Webb. El observatorio es capaz de recolectar con \u00e9xito la luz de objetos distantes y enviarla a sus instrumentos sin contratiempos.", "date": "1647487212", "karma": "1761.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647449506", "url": "https://www.nasa.gov/press-release/el-telescopio-webb-de-la-nasa-alcanza-un-hito-en-su-alineaci-n", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3639077}, {"title": "Segundo disco de Cano: &quot;La Encrucijada&quot;", "content": "El que fuera vocalista de los albacete\u00f1os Centinela, Jos\u00e9 Cano, anuncia la edici\u00f3n de su segundo disco en solitario. Cano, edit\u00f3 La Encrucijada el pasado 4 de marzo de 2022. El disco se puede escuchar en las plataformas digitales como Spotify, Apple Music o YouTube Music y tambi\u00e9n est\u00e1 disponible una versi\u00f3n f\u00edsica en CD que se puede comprar en su web.", "date": "1647449044", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647449044", "url": "https://conciertosalbacete.blogspot.com/2022/03/segundio-disco-de-cano-la-encrucijada.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639078}, {"title": "Encuentran litargirio y un sarc\u00f3fago revestido de plomo en un yacimiento romano del sureste de Inglaterra", "content": "Los arque\u00f3logos que trabajan en una excavaci\u00f3n en Grange Farm, cerca de Gillingham en el condado de Kent al sureste de Inglaterra, descubrieron 15 kilogramos de litargirio, un mineral de plomo asociado a la extracci\u00f3n de plata de otros metales. Se trata de la mayor cantidad jam\u00e1s encontrada en un yacimiento romano brit\u00e1nico y supera con creces la cantidad que los arque\u00f3logos esperar\u00edan encontrar normalmente en un asentamiento rural como el de Grange Farm, lo que sugiere que el refinamiento de la plata se realizaba a escala (...)", "date": "1647450279", "karma": "5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647450279", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/encuentran-litargirio-y-un-sarcofago-revestido-de-plomo-en-un-yacimiento-romano-del-sureste-de-inglaterra", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639079}, {"title": "\u2018Ravens\u2019, de Masahisa Fukase. La oscura y tr\u00e1gica po\u00e9tica de uno de los mejores Fotolibros de la historia", "content": "Mirar Ravens (Cuervos), de Masahisa Fukase, es estar ante uno de los mejores fotolibros de toda la historia de la fotograf\u00eda. Un trabajo marcado por el car\u00e1cter obsesivo de su autor, pero tambi\u00e9n, y sobre todo, por la enorme y profunda po\u00e9tica de este fot\u00f3grafo japon\u00e9s. Cuando en 1976 sufre el abandono de su segunda mujer, Fukase entra en una espiral depresiva y autodestructiva que lo llevar\u00e1 a la muerte. Se obsesiona con los cuervos, a los que fotografiar\u00e1 compulsivamente durante 10 a\u00f1os, hasta convertirse, seg\u00fan sus propias palabras, en uno.", "date": "1647449268", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647449268", "url": "https://www.photolari.com/ravens-de-masahisa-fukase-la-oscura-y-tragica-poetica-de-uno-de-los-mejores-fotolibros-de-la-historia/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639080}, {"title": "Cachondeo con la promesa de nuevos proyectos de Toni Cant\u00f3 con la Oficina del Espa\u00f1ol", "content": "Las aguas parecen volver a su cauce en el PP dado que Toni Cant\u00f3 vuelve a aparecer en el radar. Como la Oficina del Espa\u00f1ol, sus avistamientos son escasos, pero llenos de magia. El exdiputado ha revelado en una entrevista que su Oficina del Espa\u00f1ol tiene &quot;alrededor de 20 proyectos&quot; que sacar adelante. Ha utilizado la vieja t\u00e1ctica del &quot;se vienen cositas&quot;.", "date": "1647484527", "karma": "2858.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647449488", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/15/cachondeo-con-la-promesa-de-nuevos-proyectos-de-toni-canto-con-la-oficina-del-espanol/", "clicks": 0, "votes": "182", "status": "published", "id": 3639081}, {"title": "Una calima de pel\u00edcula", "content": "Los paisajes rojizos de la arena en suspensi\u00f3n que sorprenden estos d\u00edas en toda Espa\u00f1a han proporcionado grandes momentos al cine fant\u00e1stico", "date": "1647449498", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647449498", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/butaca/cine/calima-pelicula-20220316162135-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639082}, {"title": "El invento del f\u00fatbol al servicio de escritores, editores o periodistas", "content": "La filial de LaLiga Tech dedicada a la protecci\u00f3n de contenido ha empezado a localizar dominios piratas que ofrecen libros, peri\u00f3dicos, revistas o partituras de forma il\u00edcita tras llegar a un acuerdo de colaboraci\u00f3n con el Centro Espa\u00f1ol de Derechos Reprogr\u00e1ficos.", "date": "1647449547", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647449547", "url": "https://elpais.com/deportes/es-laliga/2022-03-15/el-invento-del-futbol-al-servicio-de-escritores-editores-o-periodistas.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639083}, {"title": "Al escritor Emmanuel Carr\u00e8re la guerra le pill\u00f3 en Mosc\u00fa. Y all\u00ed ya nada ser\u00e1 igual", "content": "\u201cCuando yo era peque\u00f1a, so\u00f1aba que me escond\u00eda en el s\u00f3tano de una casa bombardeada, medio en ruinas. O\u00eda fuera r\u00e1fagas de metralleta. Los que disparaban eran los nazis. Ten\u00eda miedo de que me descubrieran y me matasen como hab\u00edan matado a mi familia. Desde el comienzo de la guerra vuelvo a so\u00f1ar esto, pero es peor. Porque hay un momento en que comprendo que la nazi soy yo, y me despierto gritando\u201d. Irina ha escrito en su p\u00e1gina de Facebook lo que me cuenta aqu\u00ed: la escena tiene lugar en un tiempo en que todav\u00eda hay Facebook.", "date": "1647449626", "karma": "108.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647449626", "url": "https://lanetaneta.com/al-escritor-emmanuel-carrere-la-guerra-le-pillo-en-moscu-y-alli-ya-nada-sera-igual/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639084}, {"title": "", "content": "", "date": "1647449883", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647449883", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639085}, {"title": "El apoyo al ingreso en la OTAN se dispara en Finlandia por guerra de Ucrania", "content": "El apoyo de los finlandeses al ingreso en la OTAN sigue aumentando y alcanza ya el 62 %, nueve puntos m\u00e1s que hace s\u00f3lo dos semanas, reflejando un giro hist\u00f3rico de la opini\u00f3n p\u00fablica finlandesa. El porcentaje que se oponen ha ca\u00eddo del 28 al 16 %, mientras que los partidarios han aumentado desde el 53 al 62 %.El respaldo se disparar\u00eda hasta el 77 % si Suecia decidiera solicitar su ingreso al mismo tiempo. Por primera vez, el apoyo es mayoritario entre los electores de todas la fuerzas pol\u00edticas, incluidos los de la Alianza de Izquierdas.", "date": "1647450565", "karma": "88.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647450565", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra-finlandia_el-apoyo-al-ingreso-en-la-otan-se-dispara-en-finlandia-por-guerra-de-ucrania/47431436", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3639086}, {"title": "", "content": "", "date": "1647449950", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647449950", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639087}, {"title": "V\u00eddeo que present\u00f3 Ucrania ante el Congreso de los EEUU", "content": "Este es el  video sobre la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania que present\u00f3 Volodimir Zelensky ante el Congreso de los EEUU", "date": "1647450111", "karma": "26.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647450111", "url": "https://twitter.com/mucholirili/status/1504129816903180295", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639088}, {"title": "Este Hummer H1 gigante de 6,4 metros de alto es de un jeque emirat\u00ed", "content": "Por todos es sabido que, en los estados m\u00e1s ricos de Oriente Medio, la excentricidad y el lujo se llevan a l\u00edmites inimaginables en occidente. Ser el due\u00f1o de la colecci\u00f3n de veh\u00edculos 4\u00d74 m\u00e1s grande del mundo (con r\u00e9cord Guinness incluido) te da autoridad como para poseer algunos de los modelos m\u00e1s raros y extravagantes del mundo. En la colecci\u00f3n de este jeque emirat\u00ed destaca un veh\u00edculo por encima del resto (en tama\u00f1o y caracter\u00edsticas), un Hummer H1 gigante de 6,4 metros de altura.", "date": "1647450208", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647450208", "url": "https://periodismodelmotor.com/hummer-h1-gigante-jeque-emirati/334806/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639089}, {"title": "Repsol rebaja 10 c\u00e9ntimos por litro el precio de sus combustibles", "content": "Repsol ha anunciado que desde hoy baja el precio en todos sus combustibles en 10 c\u00e9ntimos por litro repostado.", "date": "1647450187", "karma": "-8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647450187", "url": "https://www.antena3.com/noticias/economia/repsol-rebaja-10-centimos-litro-precio-sus-combustibles-que-hay-que-hacer-cuando_202203166231bcf6f5e39e0001f92ad8.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639090}, {"title": "Gana m\u00e1s de 400.000 euros en la loter\u00eda y se lo esconde a su marido durante 8 a\u00f1os", "content": "(...) Dos meses despu\u00e9s de casarse en octubre de 2014, la joven descubri\u00f3 que hab\u00eda ganado la loter\u00eda. Despu\u00e9s de los impuestos recibi\u00f3 un total de 436.9053 euros y para evitar que su futuro marido se enterase, opt\u00f3 por cobrarlo de manera an\u00f3nima. &quot;Como a\u00fan no estaba legalmente casada, pude aceptarlo sin necesidad de dec\u00edrselo a nadie m\u00e1s&quot;. Fue prudente y para evitar que se enterase por otros medios, tampoco se lo dijo a sus padres, hermanos o amigos.", "date": "1647461703", "karma": "1631.00", "negatives": "25", "sent_date": "1647450550", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-15/gana-mas-de-400-000-euros-en-la-loteria-y-se-lo-esconde-a-su-marido-durante-8-anos_3391118", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3639091}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo es ser hombre cuando no quieres participar en una guerra?", "content": "Una peque\u00f1a recopilaci\u00f3n sobre lo que es ser hombre cuando no quieres participar de una guerra que asola el pa\u00eds en el que vives.", "date": "1647451231", "karma": "53.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647451231", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1504071216574959619.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3639092}, {"title": "Federico II de Hohenstaufen (1194 - 1250), el \u00faltimo gran emperador de la Edad Media", "content": "Federico II del Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico (1194-1250) es considerado el \u00faltimo gran emperador de la Edad Media, o al menos el \u00faltimo que intent\u00f3 mantener vivo el sue\u00f1o de un imperio cristiano. Adem\u00e1s, fue el \u00faltimo monarca cristiano que rein\u00f3 sobre Jerusal\u00e9n. Fue tambi\u00e9n un importante poeta y mecenas que mantuvo una brillante corte en su capital de Palermo. El magnetismo de su figura no atra\u00eda s\u00f3lo a los cronistas y artistas, sino que incluso no dejaba indiferentes a sus contempor\u00e1neos, que los apodaron \u201cstupor mundi\u201d (asombro del mundo).", "date": "1647451315", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647451315", "url": "https://historiaeweb.com/2022/03/16/federico-ii-de-hohenstaufen/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639093}, {"title": "", "content": "", "date": "1647451395", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647451395", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639094}, {"title": "El Gobierno vasco prepara clases especiales con inmersi\u00f3n total en euskera para los ni\u00f1os de Ucrania", "content": "El Gobierno vasco prepara aulas especiales de inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en euskera que forman parte de un programa espec\u00edfico para alumnos migrantes para acoger a los ni\u00f1os procedentes de Ucrania. El denominado programa Eusle (apoyo, en euskera) se puso en marcha hace tres a\u00f1os en cuatro centros educativos y en la actualidad ya hay una treintena de colegios. Los alumnos de entre 9 y 14 a\u00f1os que se incorporan a estos grupos reducidos en aulas de inmersi\u00f3n de hasta 10 ni\u00f1os adquieren una &quot;competencia comunicativa&quot; inicial en euskera mientras sus comp", "date": "1647451767", "karma": "64.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647451767", "url": "https://amp.elmundo.es/pais-vasco/2022/03/16/6230e68afdddff4c5d8b458d.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639095}, {"title": "Central nuclear de Cofrentes \u00bfQu\u00e9 ha pasado?.", "content": "La opacidad informativa en el mundo de la energ\u00eda es muy grande, y las investigaciones period\u00edsticas son muy cortas, busquen un peri\u00f3dico o canal de radio o televisi\u00f3n que no tenga la poderosa publicidad de las empresas energ\u00e9ticas (Y disfrazadas de verde!!!) Quien paga manda, en la informaci\u00f3n y en los estudios acad\u00e9micos (supuestamente) que realizan Universidades e instituciones, bajo el manto protector de la subvenci\u00f3n econ\u00f3mica (lo llaman patrocinio) de la industria energ\u00e9tica.", "date": "1647451853", "karma": "103.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647451853", "url": "http://loquesomos.org/central-nuclear-de-cofrentes-que-ha-pasado/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639096}, {"title": "Facturas de luz del mundo: Abro hilo para colgar facturas de luz de donde viv\u00e1is", "content": "<p>Hace un rato, comentando una noticia sobre el precio de la luz aqu&iacute; en mnm, un compa&ntilde;ero que reside en USA ha colgado su &uacute;ltima factura de la luz. 522 kWh=78$. Adem&aacute;s la factura es s&uacute;per senzilla y clara de entender.</p><p>Como muchos de vosotros viv&iacute;s en el extranjero, se me ha ocurrido escribir este art&iacute;culo para que todo aquel que quiera vaya colgando en los comentarios (de manera an&oacute;nima y borrando datos personales) la &uacute;ltima  factura el&eacute;ctrica  que le haya llegado. Si no la &uacute;ltima, pongamos de este a&ntilde;o 2022. </p><p>Creo que hace falta poner en com&uacute;n informaci&oacute;n REAL de electricidad facturada, m&aacute;s all&aacute; de webs  oficiales donde aparecen datos gen&eacute;ricos de este tipo.</p><p>Estar&iacute;a bien citar pa&iacute;s, periodo facturado y nombre de la compa&ntilde;&iacute;a si se sabe.</p><p>A ver si os anim&aacute;is, puede ser interensante. </p><p>Cuando llegue a casa subo la m&iacute;a (Espa&ntilde;a)</p><p></p><p>Un saludo</p><p></p><p></p>", "date": "1647453069", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647453069", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "private", "id": 3639097}, {"title": "Ucrania esconde sus obras de arte de las bombas de Putin: museos vac\u00edos como en la II Guerra Mundial", "content": "Los centros culturales se movilizan, apoyados por la comunidad internacional, para salvar su patrimonio. Algunos sitios hist\u00f3ricos ya se han visto afectados por los ataques rusos.", "date": "1647452248", "karma": "58.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647452248", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/patrimonio/20220316/ucrania-esconde-bombas-putin-ii-guerra-mundial/657434425_0.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3639099}, {"title": "Clamor de los maestros contra el conseller Cambray", "content": "Maestra y maestro son dos palabras hermosas, aunque en Espa\u00f1a est\u00e9n prostituidas porque aqu\u00ed un maestro puede ser un torero. Exceptuando ese uso polis\u00e9mico...", "date": "1647452381", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647452381", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220316/8127449/clamor-cambray.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639100}, {"title": "Iberdrola y GE instalar\u00e1n 38 turbinas e\u00f3licas para un parque e\u00f3lico en Australia", "content": "General Electric (GE) ha alcanzado un acuerdo con Iberdrola Australia para suministrar e instalar 38 turbinas e\u00f3licas para el proyecto del parque e\u00f3lico Flyers Creek, ubicado a 25 kil\u00f3metros al suroeste de Orange, en Nueva Gales del Sur, Australia. Una vez finalizado en 2023, el parque e\u00f3lico de 145,5 MW alimentar\u00e1 el equivalente a unos 86.000 hogares australianos, ha informado la multinacional estadounidense.", "date": "1647452525", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647452525", "url": "https://www.europapress.es/economia/noticia-iberdrola-ge-instalaran-38-turbinas-eolicas-parque-eolico-australia-20220316124034.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639101}, {"title": "Un joven se sube a un coche de la Polic\u00eda Local de Burjassot para presumir en redes y lo estampa", "content": "La Polic\u00eda busca a un joven de 17 a\u00f1os que en la madrugada de este mi\u00e9rcoles se subi\u00f3 a un coche de la Polic\u00eda Local de Burjassot, se hizo varios selfies y lo arranc\u00f3 y lo estamp\u00f3 contra el veh\u00edculo estacionado inmediatamente delante de \u00e9l mientras era grabado y jaleado por un amigo con su tel\u00e9fono m\u00f3vil. De momento, no ha sido detenido, aunque est\u00e1 identificado y es cuesti\u00f3n de horas su arresto. El hecho fue debido a que varios dotaciones de policia acudieron a sofocar una pelea y uno de ellos se dejo el coche con las llaves puestas.", "date": "1647452761", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647452761", "url": "https://www.levante-emv.com/sucesos/2022/03/16/joven-sube-coche-policia-local-burjassot-selfie-63910176.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639102}, {"title": "Analizan anomal\u00edas en plantas nucleares de Fukushima tras un fuerte se\u00edsmo", "content": "El operador de las centrales nucleares de Fukushima I y II inform\u00f3 hoy de que el fuerte se\u00edsmo en la zona ha causado la activaci\u00f3n de una alarma de incendios en uno de sus edificios y la interrupci\u00f3n de un sistema de refrigeraci\u00f3n de combustible usado, problemas cuyo alcance a\u00fan est\u00e1 analizando. La alarma de incendios se activ\u00f3 tras el temblor en el edificio del reactor 5 de la central Fukushima Daiichi (I), que permanece inoperativo desde antes de la crisis nuclear de 2011, mientras que el fallo en el sistema de refrigeraci\u00f3n afecta a las pisc", "date": "1647454240", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647452684", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/sociedad/analizan-anomalias-en-plantas-nucleares-de-fukushima-tras-un-fuerte-seismo/10004-4762847", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3639103}, {"title": "El gigante chino del n\u00edquel est\u00e1 al borde del colapso tras perder su gran apuesta bajista", "content": "El rebote hist\u00f3rico de los precios internacionales del n\u00edquel tras la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania ha provocado un terremoto hist\u00f3rico en los mercados de futuros de esta materia prima. Este terremoto puede terminar con una 'v\u00edctima' importante en los mercados: Tsingshan, el mayor productor de este metal en China y en el mundo, queda en una delicada situaci\u00f3n por sus posiciones cortas (apuestan a que el n\u00edquel va a caer de precio) en Londres.", "date": "1647452743", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647452743", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11666891/03/22/El-gigante-chino-del-niquel-que-esta-al-borde-del-colapso-tras-perder-su-gran-apuesta-bajista.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639104}, {"title": "La Guerra de Invierno, grandes batallas de la historia", "content": "La Guerra de Invierno estall\u00f3 cuando la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica atac\u00f3 Finlandia el 30 de noviembre de 1939, tres meses despu\u00e9s de iniciada la Segunda Guerra Mundial. Como consecuencia, la URSS fue expulsada de la Sociedad de Naciones. La guerra termin\u00f3 tras 105 d\u00edas con la firma del Tratado de Paz por el que Finlandia ced\u00eda el 10% de su territorio, el 20% de su capacidad industrial y el 33% de sus instalaciones hidroel\u00e9ctricas.", "date": "1647453071", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647453071", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=F9ZdkMvKVc4", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639105}, {"title": "75 \u00ba Aniversario de la carta de las Nacionales Unidas", "content": "Hace 75 a\u00f1os, en concreto el 26 de junio de 1945, y cuando la 2\u00aa Guerra Mundial estaba a punto de llegar a su fin, representantes de 50 estados firmaron la Carta de las Naciones Unidas. Se trataba del documento fundacional de la nueva organizaci\u00f3n llamada a velar por la paz en el mundo, destinada a poner fin a la violencia que el mundo hab\u00eda vivido durante la primera mitad del S.XX.", "date": "1647452794", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647452794", "url": "https://ellegadodeclio.blogspot.com/2020/06/75-aniversario-de-la-carta-de-las.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639106}, {"title": "Rusia bombardea un teatro de Mari\u00fapol donde se refugiaban cientos de personas", "content": "Efectivos rusos han bombardeado este mi\u00e9rcoles un teatro en la ciudad ucraniana de Mari\u00fapol que serv\u00eda de refugio a cientos de personas residentes de la asediada ciudad ucraniana, lo que ha causado un n\u00famero todav\u00eda indeterminado de v\u00edctimas, seg\u00fan fuentes ucranianas. El parlamento de Ucrania ha informado de que en el interior del teatro hab\u00eda muchos ciudadanos escondidos y que se desconoce si hay supervivientes. Tambi\u00e9n ha afirmado que en los alrededores del edificio se ha desatado una fuerte batalla y que nadie puede acceder a la zona.", "date": "1647453272", "karma": "62.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647453272", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/rusia-bombardea-un-teatro-de-mariupol-donde-se-refugiaban-cientos-de-personas/", "clicks": 0, "votes": "70", "status": "queued", "id": 3639111}, {"title": "Es hora de que Rusia se retire del proceso educativo de Bolonia (ruso)", "content": "Desde la adhesi\u00f3n de Rusia al proceso de Bolonia, ha pasado suficiente tiempo para resumir los resultados de la reforma del sistema nacional de educaci\u00f3n superior. &quot;Y ellos, en mi opini\u00f3n, no cumplieron con las expectativas. Creo que ha llegado el momento de que Rusia se retire del proceso educativo de Bolonia&quot;, resumi\u00f3 el presidente de la Asociaci\u00f3n de Abogados de Rusia. Traducci\u00f3n #7", "date": "1647454045", "karma": "15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647454045", "url": "https://cont.ws/@borislav/2236059", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639113}, {"title": "Auge y ca\u00edda de los bares irlandeses fuera de Irlanda", "content": "De entre todos los bares tem\u00e1ticos que se  pueden encontrar a lo largo y del mundo, uno de los grandes favoritos son los bares irlandeses. Estos locales dan la impresi\u00f3n que siempre  han estado ah\u00ed, regidos por la di\u00e1spora irlandesa que lleva emigrando de Irlanda desde el siglo XIX pero son un fen\u00f3meno relativamente reciente, que se puso muy de moda a partir de 1991 y tuvo una ca\u00edda significativa en menos de una d\u00e9cada.", "date": "1647453998", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647453998", "url": "http://col2.com/auge-y-caida-de-los-bares-irlandeses-fuera-de-irlanda", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639114}, {"title": "Propiedades y beneficios de la miel", "content": "Los beneficios y propiedades de la miel son tantos y tan variados que la convierten en un gran complemento para nuestra salud. La miel es uno de los productos derivados de la apicultura con mayores beneficios. Aunque este se usa regularmente como edulcorante natural en muchas recetas, algunos de sus mejores usos pr\u00e1cticos se relacionan con los beneficios de la miel en el organismo.", "date": "1647453764", "karma": "12.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647453764", "url": "https://www.agrorigen.com/apicultura/propiedades-y-beneficios-de-la-miel/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639116}, {"title": "Cesada Coral Bistuer como directora general de Deportes de Madrid", "content": "Coral Bistuer, medallista en campeonatos mundiales de Taekwondo, ha sido cesada como directora general de Deportes de la Comunidad de Madrid nueve meses y medio despu\u00e9s de su nombramiento. Seg\u00fan ha podido saber El Mundo, la destituci\u00f3n se ha producido por una &quot;incompatibilidad de equipos&quot; que estaba &quot;afectando a la gesti\u00f3n&quot;. La deportista se ha referido indirectamente a este hecho a trav\u00e9s de un mensaje en su cuenta de Twitter, en el que ha dejado traslucir su malestar respecto a la decisi\u00f3n, pero sin apuntar ning\u00fan nombre propio", "date": "1647453829", "karma": "41.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647453829", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/03/16/6231cf7ae4d4d84d508b45df.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639117}, {"title": "Diez a\u00f1os de c\u00e1rcel por meter los dedos en la vagina de su exmujer embarazada para comprobar si era infiel", "content": "El Tribunal Superior de Justicia de Castilla y Le\u00f3n ha ratificado la condena de casi diez a\u00f1os de prisi\u00f3n a un var\u00f3n por un delito de agresi\u00f3n sexual sobre su expareja embarazada a la que, una vez rota la relaci\u00f3n, introdujo sus dedos en la vagina con el prop\u00f3sito de comprobar si le era infiel. Los hechos ocurrieron en noviembre de 2020 cuando se produjo la ruptura de la relaci\u00f3n, march\u00e1ndose el hombre del domicilio, pese a lo cual en la tarde del d\u00eda 22 de enero de 2021 su exnovia dejo entrar y ocurri\u00f3 el altercado.", "date": "1647454089", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647454089", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971406/0/confirman-casi-diez-anos-por-meter-los-dedos-en-la-vagina-de-su-expareja-embarazada-para-comprobar-si-era-infiel/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639118}, {"title": "La UDEF insiste en que la factura de Monedero a Neurona es &quot;falsa&quot; y &quot;enmascara&quot; el &quot;verdadero motivo&quot; del servicio", "content": "Un informe de la Unidad Central de Delincuencia Econ\u00f3mica y Fiscal (UDEF) de la Polic\u00eda Nacional ha concluido que el confundador de Podemos Juan Carlos Monedero emiti\u00f3 una factura &quot;falsa y elaborada ad hoc&quot; con el objetivo de &quot;enmascarar el verdadero motivo&quot; por el que percibi\u00f3 26.200 euros de la consultora mexicana Neurona Consulting SA.  Rel. https://www.meneame.net/story/monedero-desmonta-ante-juez-supuesta-factura-falsa-neurona-udef", "date": "1647454557", "karma": "54.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647454557", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-amp-udef-insiste-factura-monedero-neurona-falsa-enmascara-verdadero-motivo-servicio-20220316144953.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639119}, {"title": "El presidente de Ucrania firma la ley que establece el marco regulador para las criptomonedas", "content": "Volodymyr Zelenskyy, el presidente de Ucrania que actualmente se encuentra en Kyiv, ha firmado una ley que establece un marco legal para que el pa\u00eds pueda operar un mercado de criptomonedas regulado. Los exchange de criptomonedas y las empresas que manejan activos digitales deber\u00e1n registrarse ante el gobierno para operar legalmente en Ucrania, y los bancos podr\u00e1n abrir cuentas para las empresas de criptomonedas.", "date": "1647454721", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647454721", "url": "https://es.cointelegraph.com/news/ukraine-s-president-signs-law-establishing-regulatory-framework-for-crypto", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639120}, {"title": "Marjorie Taylor Greene se opone al cambio de hora estadounidense porque &quot;es una conspiraci\u00f3n para controlar los relojes, el que controla los relojes controla el tiempo mismo &quot;. (eng)", "content": "Un d\u00eda despu\u00e9s de EE. UU. El Senado aprob\u00f3 un proyecto de ley que har\u00eda permanente el horario de verano, el representante Marjorie Taylor Greene aleg\u00f3 que D.S.T. es una \u201cconspiraci\u00f3n para controlar los relojes&quot;. &quot;Mi mensaje al pueblo estadounidense es muy simple: ten miedo, ten mucho miedo&quot;, dijo Greene. &quot;El que controla los relojes controla el tiempo mismo&quot;.", "date": "1647455167", "karma": "58.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647455167", "url": "https://www.newyorker.com/humor/borowitz-report/marjorie-taylor-greene-calls-daylight-saving-time-a-conspiracy-to-control-clocks/amp", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639124}, {"title": "El emotivo discurso de la constituyente chilena Loreto Vidal: \u201cMi madre perdi\u00f3 la vida en un aborto s\u00e9ptico\u201d", "content": "El proyecto de Constituci\u00f3n incluye la interrupci\u00f3n voluntaria del embarazo y obliga al Estado a garantizar \u201clas condiciones para un embarazo, parto y maternidad voluntarios y protegidos\u201d", "date": "1647455160", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647455160", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-16/el-emotivo-discurso-de-la-constituyente-chilena-loreto-vidal-mi-madre-perdio-la-vida-en-un-aborto-septico.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639126}, {"title": "Un tercio de los norteamericanos se arriesgar\u00edan a una guerra nuclear acerca de Ucrania (eng)", "content": "Son los resultados de una encuesta del Pew Research Center. La encuesta arroj\u00f3 como resultado que el 35% de los americanos apoyan que los EE.UU. intervengan militarmente &quot;incluso si ello supone un conflicto nuclear con Rusia&quot;.", "date": "1647455300", "karma": "90.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647455300", "url": "https://www.msn.com/en-us/news/world/third-of-americans-would-risk-nuclear-war-with-russia-over-ukraine-poll/ar-AAV84Gh?li=BBnbfcL", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639127}, {"title": "16/3/1521 Fernando de Magallanes llega a la isla de Samar", "content": "16/3/1521 Fernando de Magallanes, explorador y navegante portugu\u00e9s al servicio de la Corona espa\u00f1ola en su intento de completar el primer viaje alrededor del mundo, llega a la isla de Samar, en un archipi\u00e9lago al que bautiza como San L\u00e1zaro, hoy islas Filipinas.", "date": "1647455554", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647455554", "url": "https://twitter.com/TwitteandoHE/status/1503875291529510913?t=n9sh9A8EOyBiqu8dMtbGFg&s=19", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639128}, {"title": "Semente de Cthulhu: nacionalismo y horror c\u00f3smico en las R\u00edas Baixas", "content": "Hace veintid\u00f3s a\u00f1os unos cineastas norteamericanos fondearon en el pueblo pontevedr\u00e9s de Combarro en busca de localizaciones para un largometraje de bajo presupuesto. El director Stuart Gordon se mostraba exultante durante una entrevista: \u00abCuando por fin supe que \u201cDagon: la secta del mar\u201d se pod\u00eda rodar en Galicia, surgieron muchas ideas nuevas. La historia se fue transformando, influenciada por el paisaje, el clima y el pulpo gallego. Las leyendas de esta tierra son tan maravillosas que podr\u00eda pasar el resto de mi vida haciendo cine sobre ella", "date": "1647487516", "karma": "1106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647455548", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/semente-cthulhu", "clicks": 0, "votes": "61", "status": "published", "id": 3639130}, {"title": "La Reserva Federal sube los tipos de inter\u00e9s por primera vez en cuatro a\u00f1os", "content": "La Reserva Federal de Estados Unidos (Fed) ha decidido elevar los tipos de inter\u00e9s del pa\u00eds en 25 puntos b\u00e1sicos, hasta situarlos en un rango objetivo de entre el 0,25% y 0,50%, seg\u00fan ha informado este mi\u00e9rcoles en un comunicado. Por otro lado, el banco central estadounidense ha adelantado que en las pr\u00f3ximas reuniones de pol\u00edtica monetaria seguir\u00e1 subiendo el precio del dinero. El organismo presidido por Jerome Powell estima que este se situar\u00e1 al final de a\u00f1o entre el 1,75% y el 2%.", "date": "1647455483", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647455483", "url": "https://www.levante-emv.com/economia/2022/03/16/fed-sube-tipos-interes-primera-63918403.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3639131}, {"title": "Primeros paros y alarma en la cadena alimentaria por la huelga de transportes", "content": "Los bloqueos en algunas carreteras ya ha obligado a parar desde puertos pesqueros a f\u00e1bricas harineras, plantas del sector ganadero o la actividad comercial de la acuicultura, han denunciado diferentes patronales del sector.", "date": "1647455684", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647455684", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/economia/primeros-paros-y-alarma-en-la-cadena-alimentaria-por-huelga-de-transportes/10003-4762372", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639132}, {"title": "R\u00e9cord de positivos en casi un mes en una Galicia que es la l\u00edder en incidencia covid duplicando la de Espa\u00f1a", "content": "Los  2.085 nuevos casos abiertos comunicados hoy es la peor cifra desde el 17 de febrero.  Una cantidad que siembra serias dudas sobre el rumbo de la pandemia. Lo que parec\u00eda una olita leve influenciada por los carnavales a\u00fan puede convertirse en otra crisis de gran magnitud. La incidencia acumulada a 14 d\u00edas tambi\u00e9n crece y bastante. Subimos 31 puntos hasta 891 positivos por cada 100.000 gallegos.  Continuamos en riesgo muy alto.  La tendencia no es buena, pues encadenamos ya 12 d\u00edas consecutivos de alza.", "date": "1647509403", "karma": "1683.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647456071", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3495763/record-positivos-casi-mes-galicia-lider-incidencia-covid-duplicando-espana", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3639133}, {"title": "Trump hace una extra\u00f1a afirmaci\u00f3n de que \u201creconstruy\u00f3 la tambaleante OTAN\u201d durante el discurso de Zelensky", "content": "\u201cNadie sab\u00eda que las cosas suceder\u00edan tan r\u00e1pido, pero la OTAN era pobre y ahora es rica, y todos los comentaristas de noticias falsas que dijeron que Trump estaba destruyendo la OTAN deber\u00edan avergonzarse de s\u00ed mismos por decir mentiras\u201d, agreg\u00f3. \u201cAparte de que la UE se estaba aprovechando de Estados Unidos en el comercio, tambi\u00e9n se vio obligado a pagar los costos de muchos pa\u00edses morosos de la OTAN\u201d, dijo Trump.", "date": "1647456045", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647456045", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/trump-otan-zelensky-congreso-rusia-b2037345.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639134}, {"title": "La huelga de los transportistas se encona con problemas de suministro e incidentes violentos", "content": "El Gobierno asegura que combatir\u00e1 a los piquetes, mientras que industrias como la l\u00e1ctea, sider\u00fargica, frut\u00edcola o la agroalimentaria amenazan con parar la producci\u00f3n.", "date": "1647456135", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647456135", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-16/la-huelga-de-los-transportistas-se-encona-con-problemas-de-suministro-e-incidentes-violentos.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3639135}, {"title": "Carro\u00f1eros", "content": "Comprar ni\u00f1os est\u00e1 mal. Pero es mucho peor cuando en Espa\u00f1a es ilegal y buscas favorecerte de la miseria y vulnerabilidad de personas de pa\u00edses con menos recursos. Un matrimonio de Almer\u00eda se quejaba amargamente porque estaba en Lviv con un ni\u00f1o comprado y el gobierno de Espa\u00f1a no les ayudaba a sacar una ni\u00f1a de manera ilegal de un pa\u00eds en guerra, su idea es dejar a la madre en medio de los bombardeos y quitarle el beb\u00e9 que ha llevado durante nueve meses en su interior y que adem\u00e1s la embajada espa\u00f1ola les facilite hacerlo.", "date": "1647471303", "karma": "2045.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647456250", "url": "https://www.lasexta.com/el-muro/antonio-maestre/carroneros_202203166231a5eee2af800001ed5368.html", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3639136}, {"title": "KFC: tormenta de arena &amp; marketing. &quot;Vamos a hacer una cosa: si os pas\u00e1is por cualquier KFC Auto con un coche rebozado regalamos dos tiras de pollo con el rebozado de verdad", "content": "<b>No es broma. Los restaurantes ya est\u00e1n avisados&quot;</b>", "date": "1647456626", "karma": "6.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647456626", "url": "https://twitter.com/KFC_ES/status/1503729621774307336?t=Pno_9EA-EspOmOfL_S9n5g&s=19", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639137}, {"title": "La historia  de la KGB (completo)", "content": "Descripci\u00f3n de las actividades y las operaciones desarrolladas por el servicio secreto de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica KGB. El terror rojo.", "date": "1647456917", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647456917", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=T2hG8Zb2SSI", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639138}, {"title": "La injerencia rusa en el proc\u00e9s y el auge de la ultraderecha en Espa\u00f1a: \u00bfLe interes\u00f3 a Putin la independencia de Catalu\u00f1a y VOX?", "content": "Medios como RT y Sputnik, adem\u00e1s de bots, intervinieron en la polarizaci\u00f3n espa\u00f1ola: las circunstancias actuales a\u00f1aden factores para un an\u00e1lisis retrospectivo.", "date": "1647456792", "karma": "30.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647456792", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/injerencia-rusa-proces-auge-extrema-derecha-espana-putin/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3639139}, {"title": "Rusia bombardea un teatro de Mari\u00fapol donde hab\u00eda cientos de refugiados", "content": "Efectivos rusos bombardearon este mi\u00e9rcoles un teatro de Mari\u00fapol que serv\u00eda de refugio a cientos de personas residentes de la asediada ciudad ucraniana,", "date": "1647456894", "karma": "-45.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647456894", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/16/rusia-bombardea-un-teatro-de-mariupol-donde-habia-cientos-de-refugiados/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639140}, {"title": "Estantes vac\u00edos en varios supermercados de Asturias por la &quot;huelga de camiones&quot;", "content": "Las cadenas de alimentos aseguran que tienen provisiones y llaman a la tranquilidad", "date": "1647457065", "karma": "31.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647457065", "url": "https://www.lne.es/economia/2022/03/16/estantes-vacios-supermercados-asturias-huelga-63899983.amp.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639141}, {"title": "Fernando Iwasaki: &quot;Deber\u00edamos recordar nuestro lema 'Vascos s\u00ed, ETA no'. Una cosa es Putin y la otra el conjunto de la sociedad rusa&quot;", "content": "Fernando Iwasaki en #RusofobiaJELO: &quot;Deber\u00edamos recordar nuestro lema 'Vascos s\u00ed, ETA no'. Una cosa es Putin y la otra el conjunto de la sociedad rusa&quot;.", "date": "1647457925", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647457925", "url": "https://twitter.com/Juliaenlaonda/status/1504146182905421826?t=QG3NPEyIgz55YETpmf7MGQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639142}, {"title": "Purificaci\u00f3n Vilanova, camionera: \u00abGasto 7.000 euros m\u00e1is en gas\u00f3leo ao mes que a principios de ano\u00bb (Gal)", "content": "La empresaria de Outeiro de Rei, de 64 a\u00f1os, lleva 27 en la carretera. Este lunes sus cinco camiones y sus seis empleados secundaron el par\u00f3n del transporte", "date": "1647457975", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647457975", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/lugo/2022/03/14/purificacion-vilanova-camionera-gasto-7000-euros-mais-gasoil-ao-mes-principios-ano/00031647277667614742255.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639143}, {"title": "", "content": "", "date": "1647458019", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647458019", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639144}, {"title": "C\u00f3mo hacer una bicicleta de madera en tu casa", "content": "Construye una bicicleta de madera por ti mismo. Tener tu propia bicicleta de madera es un proyecto de bricolaje que consume tiempo pero que es gratificante. En este v\u00eddeo, te ense\u00f1aremos exactamente c\u00f3mo hacer una.", "date": "1647458133", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647458133", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=x_bdAypacl0", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639145}, {"title": "Violencia intrafamiliar", "content": "Es violencia de g\u00e9nero, &quot;violencia intrafamiliar&quot; es otra cosa.", "date": "1647458107", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647458107", "url": "https://twitter.com/tortondo/status/1504072306523582467?t=YOFqNpv_wMFGd9CvEuJmsw&s=09", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639146}, {"title": "", "content": "", "date": "1647458200", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647458200", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639147}, {"title": "No permanecer indiferente ante la injusticia", "content": "<p>&laquo;Un guerrero de la luz no permanece indiferente ante la injusticia. Sabe que todo es una unidad, y que cada acci&oacute;n individual afecta a todos los hombres del planeta. Por eso, cuando presencia el sufrimiento ajeno, usa su espada para poner las cosas en orden.&raquo;</p><p>Paulo Coelho, &laquo;Manual del guerrero de la luz&raquo;</p>", "date": "1647458206", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647458206", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639148}, {"title": "Acusados dos cazadores de Monegros por matar a tiros a sus perros cuando ya no les serv\u00edan", "content": "La actuaci\u00f3n la ha llevado a cabo el Servicio de Protecci\u00f3n de la Naturaleza (Seprona). Los investigados son dos varones de 39 y 49 a\u00f1os, vecinos de esa comarca, acusados de dar muerte mediante disparos con sus respectivas armas de caza a tres canes, &quot;supuestamente por no servir para el ejercicio cineg\u00e9tico&quot;.", "date": "1647463821", "karma": "3619.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647458435", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/huesca/2022/03/16/acusados-dos-cazadores-de-monegros-por-matar-a-tiros-a-sus-perros-cuando-ya-no-les-servian-1560271.html", "clicks": 0, "votes": "236", "status": "published", "id": 3639149}, {"title": "Un apocalipsis a la vez, por favor: c\u00f3mo la pandemia muri\u00f3 en Ucrania", "content": "En la ciudad ucraniana de Lviv, la m\u00e1s importante del oeste del pa\u00eds, uno puede encontrar, pese a los constantes recordatorios de la guerra, im\u00e1genes similares a las que hallar\u00eda en cualquier ciudad de moda europea. Cafeter\u00edas de dise\u00f1o con largas filas para entrar, hoteles repletos hasta reventar, tiendas de 'souvenirs' abiertas \u2014contra todo pron\u00f3stico\u2014 y llenas de merodeadores, etc\u00e9tera. Sin embargo, un artilugio que ha sido omnipresente durante los dos \u00faltimos a\u00f1os en Europa destaca por su ausencia: la mascarilla.", "date": "1647458533", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647458533", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-15/pandemia-coronavirus-murio-ucrania_3391498", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639150}, {"title": "Putin: Rusia sobrevivi\u00f3 al \u2018blitzkrieg econ\u00f3mico\u2019 de Occidente", "content": "El presidente Vlad\u00edmir Putin dijo que Rusia sobrevivi\u00f3 al \u201cblitzkrieg econ\u00f3mico\u201d de sanciones internacionales por su guerra contra Ucrania, y advirti\u00f3 que el pa\u00eds enfrenta un aumento del desempleo y la inflaci\u00f3n a medida que se ajusta. \u201cLas nuevas realidades requerir\u00e1n profundos cambios estructurales en nuestra econom\u00eda. Y, no lo oculto, no ser\u00e1n f\u00e1ciles\u201d, dijo Putin al Gobierno en una videoconferencia el mi\u00e9rcoles. \u201cProvocar\u00e1n un aumento temporal de la inflaci\u00f3n y el desempleo\u201d.", "date": "1647458554", "karma": "55.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647458554", "url": "https://es.yahoo.com/finance/news/putin-rusia-sobrevivi\u00f3-blitzkrieg-econ\u00f3mico-160653352.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639151}, {"title": "Jack White reconoce cualquier canci\u00f3n de The Beatles al instante", "content": "Jack White, conocido por haber sido el guitarrista y cantante de la banda de rock The White Stripes entre otras muchas, muestra su talento oculto de poder reconocer cualquier canci\u00f3n de los Beatles al instante.", "date": "1647458793", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647458793", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tDcrzD18gLs", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639152}, {"title": "La patronal pide &quot;respeto por las empresas&quot; en activo y &quot;cordura&quot; a los piquetes", "content": "Para el representante de Asempal, esta situaci\u00f3n &quot;no hace sino empeorar las dificultades por las que pasan las empresas y aut\u00f3nomos en general, y el transporte, la industria y la log\u00edstica en particular&quot;. &quot;Nuestros asociados nos est\u00e1n informando de bloqueos y amenazas a los profesionales que quieren trabajar y da\u00f1os materiales ocasionados en veh\u00edculos y mercanc\u00edas por parte de los piquetes, adem\u00e1s de p\u00e9rdidas econ\u00f3micas e importantes demoras en las entregas de productos y material&quot;, ha manifestado.", "date": "1647458767", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647458767", "url": "https://www.teleprensa.com/articulo/almeria-economia/andalucia-almeria-patronal-pide-respeto-empresas-activo-cordura-piquetes-huelga-transportes/202203161956551163030.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639153}, {"title": "Vea c\u00f3mo las temperaturas globales se salen de control en una nueva animaci\u00f3n sobre el cambio clim\u00e1tico [ENG]", "content": "La animaci\u00f3n se basa en datos del An\u00e1lisis de Temperatura Superficial GISS de la NASA y fue dise\u00f1ada por el climat\u00f3logo Ed Hawkins, conocido por realizar las franjas clim\u00e1ticas originales .", "date": "1647531302", "karma": "1858.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647459414", "url": "https://www.sciencealert.com/watch-global-temperatures-spiral-out-of-control-in-this-new-climate-change-animation", "clicks": 0, "votes": "134", "status": "published", "id": 3639154}, {"title": "El MIT tiene una soluci\u00f3n para limpiar las placas solares de la arena y el polvo que genera la calima", "content": "Los paneles solares se ven muy deteriorados principalmente por arena y polvo, ya que la acumulaci\u00f3n de estos elementos, puede hacer que se reduzca la eficacia de estas c\u00e9lulas solares si no se limpian de manera adecuada. Precisamente esta semana, debido a la situaci\u00f3n de calima que se est\u00e1 viviendo en Espa\u00f1a, este problema se ha agravado y, desde el Instituto de Tecnolog\u00eda de Massachusetts (MIT), han desarrollado una t\u00e9cnica que permite limpiar las grandes hect\u00e1reas de paneles solares sin la necesidad de gastar mucha agua.", "date": "1647459366", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647459366", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/esta-es-la-solucion-del-mit-para-limpiar-las-places-solares-de-la-arena-y-el-polvo-que-genera-la-calima-4971440/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639155}, {"title": "Ucrania y Rusia est\u00e1n elaborando un plan de neutralidad para poner fin a la guerra", "content": "Ucrania y Rusia han logrado avances significativos en un plan de paz provisional de 15 puntos que incluye un alto el fuego y la retirada de Rusia si Kiev se declara neutral y acepta l\u00edmites en sus fuerzas armadas, seg\u00fan tres personas involucradas en las conversaciones. El acuerdo propuesto, que los negociadores ucranianos y rusos discutieron en su totalidad por primera vez el lunes, implicar\u00eda que Kiev renunciara a sus ambiciones de unirse a la OTAN y prometiera no albergar bases militares extranjeras o armamento a cambio de la protecci\u00f3n.", "date": "1647459533", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647459533", "url": "https://www.abc.es/noticias/abci-ucrania-rechaza-idea-neutralidad-basada-modelo-austriaco-o-sueco-202203161539_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639156}, {"title": "", "content": "", "date": "1647459596", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647459596", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639157}, {"title": "El Kremlin dice que ha ordenado el pago de la deuda, pero el dinero no llega a los inversores", "content": "Mosc\u00fa debe afrontar hoy el abono de 105 millones en intereses. El ministro de Finanzas ha declarado &quot;El pago ha llegado al banco estadounidense que es el titular de nuestra cuenta en divisas&quot;, dijo Siluanov, &quot;actualmente el pago se est\u00e1 procesando y hasta ahora no hemos sobre si se ha efectuado o no, de modo que no se ha realizado. Pero sabemos que el banco est\u00e1 en conversaciones con la OFAC (sanciones) y nos ha pedido la informaci\u00f3n necesaria sobre el prop\u00f3sito del pago. As\u00ed que actualmente estamos esperando la informaci\u00f3n de nuestro banco&quot;", "date": "1647459915", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647459915", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/16/mercados/1647440940_908708.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639158}, {"title": "Objetivo: reciclar correctamente 7.000 millones de c\u00e1psulas de caf\u00e9", "content": "El uso de las m\u00e1quinas de caf\u00e9 inteligentes se ha disparado, as\u00ed como el vertido inadecuado de sus c\u00e1psulas. El desconocimiento de los puntos de recogida o su mal funcionamiento no ayudan a minimizar el impacto de los residuos", "date": "1647459881", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647459881", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/empresa/2022-03-16/reciclar-de-forma-correcta-las-capsulas-de-cafe_3391302/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639159}, {"title": "Trabajadores del aeropuerto de Pisa (Italia)  se niegan a cargar avi\u00f3n con armas para Ucrania. (IT)", "content": "Trabajadores del aeropuerto de Pisa se niegan a cargar aviones con armamento a Ucrania. En supuesta &quot;Ayuda Humanitaria&quot; iban camuflados explosivos y municiones.", "date": "1647477903", "karma": "2998.00", "negatives": "30", "sent_date": "1647460270", "url": "https://www.usb.it/leggi-notizia/dallaeroporto-di-pisa-armi-allucraina-mascherate-da-aiuti-umanitari-i-lavoratori-rifiutano-di-caricare-gli-aerei-sabato-19-manifestazione-usb-al-galilei-2017-1.html", "clicks": 0, "votes": "215", "status": "published", "id": 3639160}, {"title": "El futuro de las CPU ARM, en peligro: anuncian cientos de despidos", "content": "No hay duda que la ISA m\u00e1s usada en el mundo no es x86, ya que la cantidad de dispositivos con el set de registros e instrucciones ARM es mucho mayor. Incluso las CPU de AMD tienen un n\u00facleo ARM en su interior. No obstante, pese a la enorme popularidad, se han anunciado despidos en ARM Holdings", "date": "1647460160", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647460160", "url": "https://hardzone.es/noticias/procesadores/arm-holdings-despidos/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639161}, {"title": "Aqu\u00ed hay trabajo para la Oficina del Espa\u00f1ol", "content": "Esta respuesta de la estilista de celebrities\u2026 \u00bfhablar\u00e1 tambi\u00e9n as\u00ed para decir que va al ba\u00f1o?", "date": "1647460438", "karma": "-28.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647460438", "url": "https://twitter.com/pedroblancoa/status/1503664627837718528", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639162}, {"title": "Rusia anuncia tener mapa de f\u00e1bricas de bioarmas de Ucrania", "content": "De acuerdo a la informaci\u00f3n de la cartera de Defensa, el mapa habr\u00eda sido encontrado entre la documentaci\u00f3n capturada por las tropas rusas a la cuarta brigada de la Guardia Nacional de Ucrania. Seg\u00fan la informaci\u00f3n, en su parte de prensa cotidiano del portavoz del Ministerio de Defensa de Rusia, \u00cdgor Konash\u00e9nkov, Mosc\u00fa dispone de datos que calific\u00f3 de fiables acerca de que el Servicio de Seguridad de Ucrania, con apoyo de pa\u00edses occidentales, prepara una provocaci\u00f3n que prev\u00e9 el uso de sustancias t\u00f3xicas contra civiles.", "date": "1647460483", "karma": "-51.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647460483", "url": "https://www.telesurtv.net/news/rusia-anuncio-descubrimiento-mapa-armas-quimicas-20220316-0024.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3639164}, {"title": "El Departamento de Estado de EE.UU aprueba la venta de ocho helic\u00f3pteros MH-60R a Espa\u00f1a", "content": "Adem\u00e1s de los helic\u00f3pteros, la venta tambi\u00e9n incluye motores 20T-700-GE-401C (16 instalados, cuatro de repuesto); 32 misiles AGM-114R(N) Hellfire, todas las rondas; dos misiles de entrenamiento a\u00e9reo cautivo Hellfire II (CATM); 100 WGU-59/B Sistema avanzado de armas con precisi\u00f3n (APKWS) II Secciones de gu\u00eda, todas las rondas; ocho sistemas de distribuci\u00f3n de informaci\u00f3n multifuncional Link 16, sistemas de radio t\u00e1cticos conjuntos (MIDS JTRS); y cuatro sonares aerotransportados de baja frecuencia (ALFS).", "date": "1647460427", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647460427", "url": "http://galaxiamilitar.es/el-departamento-de-estado-aprueba-la-venta-de-ocho-helicopteros-mh-60r-a-espana/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639165}, {"title": "El comercio electr\u00f3nico crece hasta un 11%", "content": "Seg\u00fan PrestaShop, plataforma digital ecommerce, en Espa\u00f1a el comercio electr\u00f3nico crece hasta un 11% anual. Siendo uno de los pa\u00edses con mayor incremento. Las tiendas virtuales siguen su proceso de expansi\u00f3n y ya existen hasta 50.000 activas. Adem\u00e1s, el crecimiento del comercio electr\u00f3nico sigue creciendo a un ritmo del 3% al a\u00f1o, creando una tendencia muy positiva para el sector y colocando a Espa\u00f1a en el top de pa\u00edses con mayor desarrollo en este sector.", "date": "1647460580", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647460580", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/pymes-autonomos/2021/10/26/comercio-electronico-crece/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639167}, {"title": "El Real Madrid donar\u00e1 un mill\u00f3n de euros a los refugiados de la guerra de Ucrania", "content": "Forma parte de la campa\u00f1a \u201cTodos con Ucrania\u201d que puso en marcha el pasado 5 de marzo a trav\u00e9s de la Fundaci\u00f3n del club. El dinero se destinar\u00e1 a Cruz Roja, ACNUR, Cesal, Misiones Salesianas y Epicenter for children. Asimismo, para contribuir a la acogida de refugiados en Espa\u00f1a, de cuya atenci\u00f3n primaria se encargan entre otros Cruz Roja y Cesal, se han donado 13.000 prendas de ropa y material deportivo para los centros de estos organismos.", "date": "1647460682", "karma": "50.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647460682", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4971447/0/real-madrid-dona-millon-euros-refugiados-guerra-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639168}, {"title": "Herschel Walker Jugador de la NFL y posible senador de Georgia, exceptico de la evoluci\u00f3n: &quot;\u00bfPor Qu\u00e9 Todav\u00eda Hay Simios? Pi\u00e9nsalo\u201d (eng)", "content": "&quot;En un momento, la ciencia dijo que el hombre proven\u00eda de simios, \u00bfverdad? ... Si eso es cierto, \u00bfpor qu\u00e9 todav\u00eda hay simios? Pi\u00e9nsalo&quot;, dijo Walker en una aparici\u00f3n en la Iglesia Sugar Hill en Georgia el domingo. &quot;Ahora te est\u00e1s volviendo demasiado inteligente para nosotros, Herschel&quot;, respondi\u00f3 el pastor principal Chuck Allen.", "date": "1647460879", "karma": "17.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647460879", "url": "https://www.huffpost.com/entry/herschel-walker-evolution_n_6230b08ce4b0fe0944dc0e65", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3639169}, {"title": "El TSJ condena en costas a la Fiscal\u00eda General del Estado por negar al fiscal Ignacio Stampa la documentaci\u00f3n de su caso", "content": "La Secci\u00f3n S\u00e9ptima de la Sala de lo Contencioso-Administrativo del Tribunal Superior de Justicia de Madrid ha condenado en costas a la Fiscal\u00eda General del Estado por haber negado al fiscal Ignacio Stampa acceso a la documentaci\u00f3n donde figuraban las \u00absugerencias\u00bb que el jefe de la Secretar\u00eda T\u00e9cnica, \u00c1lvaro Garc\u00eda, estaba enviando al fiscal Jefe de Madrid para que siguiese investig\u00e1ndole por revelaci\u00f3n de secretos, cuando \u00e9l ped\u00eda cerrar el asunto.", "date": "1647460948", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647460948", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-condena-costas-fiscalia-general-negar-stampa-documentacion-caso-202203161658_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3639170}, {"title": "Desalojados 24 pacientes de Psiquiatr\u00eda del Cunqueiro por un peque\u00f1o incendio", "content": "El servicio de Psiquiatr\u00eda del Hospital \u00c1lvaro Cunqueiro registr\u00f3 a las siete de la tarde de ayer un peque\u00f1o incendio que se origin\u00f3 en la papelera de una habitaci\u00f3n. El fuego hizo saltar las alarmas y se activaron los protocolos para sofocarlo.an solo se produjeron da\u00f1os en una pared, pero fue necesario el traslado de 24 pacientes de la vela E a la vela F debido al humo que se origin\u00f3 en esta zona de la planta primera del hospital. El Sergas investiga ahora las circunstancias de este episodio.", "date": "1647460941", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647460941", "url": "https://www.atlantico.net/articulo/vigo/desalojados-24-pacientes-psiquiatria-cunqueiro-pequeno-incendio/20220316202431900165.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639171}, {"title": "Ucrania para adultos", "content": "El aislamiento de Rusia y su inclusi\u00f3n a patadas en la \u00f3rbita de China son avances hacia la degradaci\u00f3n del d\u00f3lar como moneda de referencia (con el colateral golpe de gracia al euro) a favor del yuan y, finalmente, la transformaci\u00f3n del dinero fiat en digital", "date": "1647461200", "karma": "30.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647461200", "url": "https://www.laiberia.es/ucrania-para-adultos", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639172}, {"title": "La industria l\u00e1ctea dejar\u00e1 de recoger leche a partir de ma\u00f1ana", "content": "La industria l\u00e1ctea tendr\u00e1 que parar su actividad a partir de este jueves. Lo har\u00e1, seg\u00fan la FeNIL (Federaci\u00f3n Nacional de Industrias L\u00e1cteas), al no poder contar con insumos necesarios para la elaboraci\u00f3n de productos l\u00e1cteos debido a la huelga del transporte que se ha venido desarrollando durante los \u00faltimos tres d\u00edas. Desde la Federaci\u00f3n de Industrias L\u00e1cteas explican que \u00ablas f\u00e1bricas han visto interrumpido el suministro de los insumos necesarios para la elaboraci\u00f3n de productos l\u00e1cteos y tambi\u00e9n el traslado del producto terminado.", "date": "1647472803", "karma": "1673.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647461268", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosagro/ganaderia/2022/03/16/industria-lactea-dejara-recoger-leche-partir-manana/00031647439030353476347.htm", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3639173}, {"title": "Un ataque ruso a una panader\u00eda en Chern\u00edgov deja al menos 10 muertos, seg\u00fan Ucrania", "content": "Una r\u00e1faga de disparos de tropas rusas contra ciudadanos a las puertas de una panader\u00eda en Chern\u00edgov ha dejado al menos 10 muertos, seg\u00fan ha denunciado el Servicio Estatal de Comunicaciones Especiales de Ucrania. El ataque, ocurrido alrededor de las 10:00 hora local de este mi\u00e9rcoles (una menos en la Espa\u00f1a peninsular), ha sido confirmado por otros medios, como la agencia Interfax. Chern\u00edgov es una ciudad al norte de Kiev, cerca de la frontera con Bielorrusia.", "date": "1647461340", "karma": "-94.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647461340", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/ataque-ruso-panaderia-chernigov-muertos-ucrania_es_6231eeaae4b020d1596e9f7b", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3639174}, {"title": "Detenido en Sevilla un maltratador que se atrincher\u00f3 en casa de la v\u00edctima con un hacha", "content": "Se atrincher\u00f3 en su casa con un hacha, lanz\u00f3 vasos de cristal a los polic\u00edas, destroz\u00f3 el mobiliario de la vivienda... Todo ello en presencia de su mujer y su hija menor de edad. Tras la detenci\u00f3n, el sospechoso fue puesto a disposici\u00f3n judicial. El juez de guardia decret\u00f3 su puesta en libertad con cargos. El sopechoso, en 2021, fue detenido por su presunta implicaci\u00f3n en el homicidio de un ciudadano pero tambi\u00e9n qued\u00f3 en libertad.", "date": "1647461818", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647461818", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Detenido-Sevilla-maltratador-atrinchero-casa-hacha_0_1665434408.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639178}, {"title": "", "content": "", "date": "1647461842", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647461842", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639179}, {"title": "\u00abLa escalada de Biden con Rusia es un concepto espantoso\u00bb (DE)", "content": "Richard Sakwa, un experto brit\u00e1nico en Rusia y Ucrania, analiza la pol\u00edtica rusa de Estados Unidos y ve los errores de Occidente.  Richard Sakwa es profesor en la Universidad de Kent (RU) y se especializa en la pol\u00edtica de Rusia y los pa\u00edses postsovi\u00e9ticos. En una entrevista sobre el actual conflicto Oeste-Este, explica la compleja estructura pol\u00edtica de Ucrania y explica por qu\u00e9 Occidente apoya a la minor\u00eda equivocada. La entrevista fue realizada por David Broder.  (traducci'on en comentarios)", "date": "1647462446", "karma": "12.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647462446", "url": "https://www.infosperber.ch/politik/welt/bidens-eskalation-mit-russland-ist-ein-entsetzliches-konzept/", "clicks": 0, "votes": "49", "status": "queued", "id": 3639180}, {"title": "\u00abEste hombre lleva raz\u00f3n y est\u00e1 completamente cuerdo\u00bb, dicen los transe\u00fantes al ver a un loco anunciando el fin del mundo", "content": "Un lun\u00e1tico que lleva varias horas en plena calle gritando como un loco que el fin del mundo es inevitable y que vamos a morir todos no ha dejado de recibir elogios de todos los transe\u00fantes, que consideran que es una persona completamente cabal y razonable, seg\u00fan ha podido saber la prensa. \u201cVaya, qu\u00e9 hombre tan l\u00facido\u201d, han comentado los testigos al verle enarbolar un cartel en el que pone \u201cEl fin se acerca\u201d.", "date": "1647462151", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647462151", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/este-hombre-lleva-razon-y-esta-completamente-cuerdo-dicen-los-transeuntes-al-ver-a-un-loco-anunciando-el-fin-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3639182}, {"title": "La Polic\u00eda de EEUU cre\u00f3 un servicio oculto de vigilancia a activistas por los derechos civiles y periodistas tras la muerte de George Floyd", "content": "Una investigaci\u00f3n de MIT Technology Review revela que los \u00f3rganos policiales de Minnesota (EE UU) han estado llevando a cabo un programa secreto de larga duraci\u00f3n para vigilar a los activistas por los derechos civiles y periodistas tras el asesinato de George Floyd en mayo de 2020. El programa Operation Safety Net se cre\u00f3 hace un a\u00f1o con el objetivo aparente de mantener el orden p\u00fablico cuando el oficial de polic\u00eda de Minneapolis (EE UU), Derek Chauvin, fue a juicio por el asesinato de Floyd. Monitoreo de RRSS, rastreo de tel\u00e9fonos m\u00f3viles,...", "date": "1647462322", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647462322", "url": "https://www.technologyreview.es/s/14043/la-policia-creo-un-servicio-oculto-de-vigilancia-tras-la-muerte-de-george-floyd", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3639183}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 los RUSOS siguen pensando que NO EST\u00c1N EN GUERRA?", "content": "La narrativa rusa parte de que Rusia est\u00e1 en algunas regiones de Ucrania luchando contra los nazis que, supuestamente, han tomado algunas regiones del pa\u00eds. A la vez, la propaganda rusa es extremadamente nacionalista y glorifica los logros de su ej\u00e9rcito \u00bfPor qu\u00e9 intentan ocultar una guerra entonces? \u00bfPor qu\u00e9 Putin no quiere que sus ciudadanos sepan que est\u00e1 invadiendo Ucrania? \u00bfQu\u00e9 versi\u00f3n de la historia est\u00e1n viendo los ciudadanos rusos?", "date": "1647462445", "karma": "98.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647462445", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7mLmgL2HH8Y", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3639184}, {"title": "Absuelta la maestra catalana acusada de agredir a una alumna por pintar la bandera de Espa\u00f1a", "content": "Ni lesiones ni motivaci\u00f3n ideol\u00f3gica. Un juez de Terrassa (Barcelona) ha absuelto a la profesora acusada de agredir a una alumna por haber pintado una bandera de Espa\u00f1a en un trabajo escolar al concluir que los hechos no tienen \u201csesgo pol\u00edtico alguno\u201d y que las lesiones de la menor \u201cno han quedado acreditadas\u201d.", "date": "1647464719", "karma": "2161.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647462657", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/absuelta-maestra-catalana-acusada-agredir-alumna-pintar-bandera-espana_1_8836396.html", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3639185}, {"title": "Qu\u00e9 ver en Dubrovnik y Split, las dos joyas del Adri\u00e1tico", "content": "Dubrovnik y Split. Dos para\u00edsos terrenales. Dos perlas croatas. Dos esplendidos balcones al mar Adri\u00e1tico. Descubramos su esencia, lo imprescindible de cada una de ellas.", "date": "1647462940", "karma": "-122.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647462940", "url": "https://columnacero.com/cultura/61706/ver-dubrovnik-split-croacia-costa-adriatico-turismo-visitas", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3639187}, {"title": "Del negacionismo de la COVID-19 al pro-putinismo usando bulos:  la metamorfosis de los grupos desinformadores en Telegram en espa\u00f1ol", "content": "El equipo de Maldita.es analiza 10 canales que se dedican a difundir noticias falsas sobre la guerra en Ucrania y que antes fueron negacionistas de la pandemia", "date": "1647463080", "karma": "-115.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647463080", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/negacionismo-covid-19-pro-putinismo-usando-bulos-metamorfosis-grupos-desinformadores-telegram-espanol_1_8836574.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3639188}, {"title": "La historia real tras la ic\u00f3nica imagen de la ni\u00f1a con piruleta y fusil de la guerra de Ucrania", "content": "La imagen viral de esta ni\u00f1a fue realizada por su padre d\u00edas antes de que se iniciara la invasi\u00f3n para &quot;llamar la atenci\u00f3n sobre la posible guerra&quot;.", "date": "1647463517", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647463517", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/historia-real-iconica-imagen-nina-piruleta-fusil-guerra-ucrania_202203166231ba84f5e39e0001f9286a.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639189}, {"title": "Revista Ej\u00e9rcitos: Guerra de Ucrania - D\u00eda 21", "content": "Transcurridas tres semanas desde su inicio, la guerra de Ucrania contin\u00faa marcada por la violencia de los bombardeos y ataques artilleros as\u00ed como por la enorme atrici\u00f3n de las tropas rusas ...", "date": "1647466203", "karma": "1138.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647463860", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/16/guerra-de-ucrania-dia-21/", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "published", "id": 3639191}, {"title": "Netflix cobrar\u00e1 m\u00e1s por compartir cuenta, pero permitir\u00e1 portar el perfil personal a otro grupo", "content": "Netflix tomar\u00e1 medidas para solucionar el problema de la cuentas compartidas dando una opci\u00f3n de pago para perfiles que no vivan en el mismo hogar por una peque\u00f1a cuota de unos 3\u20ac. A cambio permitir\u00e1 que tengan su propio usuario y clave, as\u00ed como cambiar de grupo...", "date": "1647464145", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647464145", "url": "https://bandaancha.eu/articulos/netflix-cobrara-mas-usuarios-compartir-10203", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3639193}, {"title": "Joan Subirats, un intelectual en el ministerio", "content": "Hijo de los propietarios de una lecher\u00eda del Raval de Barcelona y el primer universitario de la familia, Joan Subirats Humet (Barcelona, 1951) tom\u00f3 posesi\u00f3n del cargo de ministro de Universidades sustituyendo a otro intelectual como \u00e9l, Manuel Castells. Jubilado de la Universidad Aut\u00f3noma de Barcelona (UAB) en julio de 2021, la oferta de Pedro S\u00e1nchez y Yolanda D\u00edaz le hizo volver a la pol\u00edtica, en la que hab\u00eda entrado a finales de 2017. \u00abMe puse a hacer de pol\u00edtico despu\u00e9s de la crisis del 155&quot;, dice.", "date": "1647464568", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647464568", "url": "https://politicaprosa.com/es/joan-subirats-un-intelectual-en-el-ministerio/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639195}, {"title": "La Base #26 - Precio de la energ\u00eda: guerra, especulaci\u00f3n y transici\u00f3n ecol\u00f3gica Pre", "content": "Buenas tardes a todos!... Menudo cursillo acelerado hoy sobre energ\u00edas y los chanchullos que hay.", "date": "1647464853", "karma": "79.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647464853", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=-a23L7RK4Bo", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3639196}, {"title": "Esta es la primera imagen n\u00edtida y enfocada enviada por el telescopio espacial James Webb", "content": "Los 18 espejos de la sonda por fin se han alineado para empezar a escudri\u00f1ar la luz de las estrellas y galaxias originarias del universo", "date": "1647468923", "karma": "29.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647465444", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-esta-primera-imagen-nitida-y-enfocada-enviada-telescopio-espacial-james-webb-202203161805_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "published", "id": 3639197}, {"title": "El ballet m\u00e1s importante de Rusia pierde a su primera bailarina por la invasi\u00f3n a Ucrania", "content": "La bailarina rusa Olga Smirnova ha dejado el Ballet Bolshoi de Mosc\u00fa y se ha incorporado al Nacional Neerland\u00e9s tras denunciar la invasi\u00f3n rusa a Ucrania", "date": "1647465723", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647465723", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/el-ballet-mas-importante-de-rusia-pierde-a-su-primera-bailarina-por-la-invasion-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3639199}, {"title": "Pakist\u00e1n anuncia acuerdo con Rusia para comprar gas y trigo", "content": "El primer ministro de Pakist\u00e1n, Imran Khan, anunci\u00f3 que se lleg\u00f3 a un acuerdo con las autoridades rusas para comprar gas natural y trigo, pese a las sanciones que Occidente le impone a Mosc\u00fa.  &quot;Hemos firmado acuerdos con ellos (con Rusia) para importar gas natural porque las propias reservas de gas de Pakist\u00e1n se est\u00e1n agotando&quot;, anunci\u00f3 el primer ministro pakistan\u00ed. De acuerdo a Khan, su pa\u00eds importar\u00e1 m\u00e1s de 2 millones de toneladas m\u00e9tricas de trigo y gas, lo que contribuye a satisfacer las necesidades dom\u00e9sticas e industriales de Pakist\u00e1n.", "date": "1647465994", "karma": "118.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647465994", "url": "https://www.telesurtv.net/news/pakistan-acuerdo-rusia-comprar-gas-trigo-20220306-0021.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3639200}, {"title": "Las conspiraciones se extienden m\u00e1s r\u00e1pido que la pandemia: surgen los negacionistas de la calima", "content": "La Covid, la nieve de Filomena -que dec\u00edan que era de pl\u00e1stico-, la erupci\u00f3n del volc\u00e1n de la Palma o la guerra de Rusia y Ucrania ya recibieron su dosis de &quot;esto es una conspiraci\u00f3n&quot; o &quot;no es real lo que nos est\u00e1n vendiendo&quot;. Y, ahora, han surgido varias voces que dicen que el polvo sahariano no es tal por algunas de sus propiedades.", "date": "1647465844", "karma": "87.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647465844", "url": "https://www.20minutos.es/gonzoo/noticia/4971809/0/las-conspiraciones-se-extienden-mas-rapido-que-la-pandemia-surgen-los-negacionistas-de-la-calima/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639201}, {"title": "El cabreo que tiene Putin es monumental [Twitter]", "content": "Arremete muy duro contra la &quot;quinta columna&quot;, los rusos de casta que viven en Miami o la riviera francesa. Les llama directamente &quot;escoria&quot;.", "date": "1647467721", "karma": "3122.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647465987", "url": "https://mobile.twitter.com/sandro_pozzi/status/1504175589065961477?s=24", "clicks": 0, "votes": "220", "status": "published", "id": 3639202}, {"title": "Wyoming desmonta el &quot;patriotismo&quot; de Vox: &quot;No est\u00e1n dispuestos a sentarse a negociar una soluci\u00f3n de los precios con el Gobierno&quot;", "content": "El Ejecutivo ha iniciado una ronda de contactos con los partidos para dise\u00f1ar un plan nacional en respuesta a la guerra. Ya han tenido lugar las primeras negociaciones con PP, Ciudadanos y PNV mientras que Vox es la \u00fanico formaci\u00f3n que se ha negado a participar en estas reuniones.&quot;En Vox son muy patriotas y est\u00e1n muy indignados porque los espa\u00f1oles no puedan hacer frente a sus facturas, pero no tanto para sentarse a negociar una soluci\u00f3n con el Gobierno&quot;, afirma El Gran Wyoming", "date": "1647466065", "karma": "-4.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647466065", "url": "https://www.lasexta.com/programas/el-intermedio/wyoming-desmonta-patriotismo-vox-estan-dispuestos-sentarse-negociar-solucion-precios-gobierno_2022031662325283f63552000157ed2d.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3639204}, {"title": "", "content": "", "date": "1647466264", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647466264", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639205}, {"title": "Jefe de la Gesti\u00f3n Nacional Anticrisis de Bielorrusia: &quot;En las 3 \u00faltimas horas han despegado 30 cazabombarderos. 6 misiles lanzados en Kalinkovichi.&quot;", "content": "&quot;Explosiones en varias ciudades de Bielorrusia.&quot; As\u00ed acaba de informar Pavel Latushka, ex-embajador de Bielorrusia en Espa\u00f1a. ( Ubicaci\u00f3n: https://en.wikipedia.org/wiki/Kalinkavichy )", "date": "1647466777", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647466777", "url": "https://twitter.com/PavelLatushka/status/1504200509481173006", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639206}, {"title": "El Ayuntamiento de Calp gastar\u00e1 183.000 euros en una escultura de bronce dedicada a la Virgen del Carmen", "content": "Inversi\u00f3n p\u00fablica con motivos religiosos. El Ayuntamiento de Calp (23.530 hab), gestionado por PP y Ciudadanos, gastar\u00e1 183.100 euros en una escultura de bronce dedicada a la Virgen del Carmen que se instalar\u00e1 en un espacio exterior del municipio. Dentro de la citada inversi\u00f3n se contemplan 20.000 euros para la adecuaci\u00f3n del espacio destinado a exhibir el monumento; tambi\u00e9n va incluida la concepci\u00f3n art\u00edstica, la fundici\u00f3n y la instalaci\u00f3n.", "date": "1647539146", "karma": "69.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647466658", "url": "https://lamarinaplaza.com/2022/03/08/calp-gastara-183-000-euros-en-una-escultura-de-bronce-dedicada-a-la-virgen-del-carmen/", "clicks": 0, "votes": "68", "status": "published", "id": 3639207}, {"title": "Secretos y misterios de Remedios Varo. Arte y fantas\u00eda", "content": "En este v\u00eddeo ver\u00e1s obras comentadas de Remedios Varo adem\u00e1s de detalles de su vida. Esta pintora espa\u00f1ola desarroll\u00f3 su obra en M\u00e9xico y creo que no est\u00e1 lo suficientemente reconocida.", "date": "1647466798", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647466798", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uLCeteOo7Gk", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639208}, {"title": "El Putin m\u00e1s violento e intolerante acusa a \u00abla quinta columna\u00bb de intentar destruir Rusia", "content": "La televisi\u00f3n p\u00fablica rusa ha emitido un fragmento de un discurso de Vlad\u00edmir Putin en una reuni\u00f3n con altos cargos del Gobierno. En el d\u00eda en que las declaraciones de los negociadores rusos y ucranianos apuntaban a un cierto optimismo sobre los avances conseguidos, el dur\u00edsimo discurso del presidente revela mucho acerca de su personalidad y de sus intenciones. En especial, de lo que piensa sobre los que se oponen a la invasi\u00f3n de Ucrania o a su Gobierno. Los tacha de traidores con el lenguaje m\u00e1s despectivo posible.", "date": "1647466814", "karma": "1.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647466814", "url": "http://www.guerraeterna.com/el-putin-mas-violento-e-intolerante-acusa-a-la-quinta-columna-de-intentar-destruir-rusia/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "discard", "id": 3639210}, {"title": "Al tomar Ucrania, Francia perdi\u00f3 \u00c1frica (ruso)", "content": "El 12 de marzo, asist\u00ed a una velada en el Club de Discusi\u00f3n de Par\u00eds. C\u00edrculo de Nuevos Mundos, arreglado en honor de Lionel Zinsou, ex Primer Ministro de Benin, graduado de la Escuela Superior Francesa de Ciencias Pol\u00edticas, financiero, empleado del grupo Rothschild. En el lujoso sal\u00f3n de Foch,el presentador  no dej\u00f3 de expresar su apoyo al &quot;desafortunado pueblo de Ucrania&quot;. A continuaci\u00f3n, cedi\u00f3 la palabra al invitado de honor para el que se concibi\u00f3 la velada.  Y entonces algo sali\u00f3 mal.  Traduccion#1", "date": "1647467447", "karma": "30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647467447", "url": "https://www.fondsk.ru/news/2022/03/13/zanjavshis-ukrainoj-francija-poterjala-afriku-55769.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3639211}, {"title": "Biden llama a Putin &quot;criminal de guerra&quot; y el Kremlin lo considera &quot;imperdonable e inaceptable&quot;", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha llamado al mandatario ruso, Vlad\u00edmir Putin, &quot;criminal de guerra&quot; ante la prensa despu\u00e9s de que se anunciara el env\u00edo de drones a Ucrania para defenderse de la invasi\u00f3n y que servir\u00e1n para &quot;asestar un golpe a Rusia&quot;.", "date": "1647467177", "karma": "21.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647467177", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220316/biden-llama-putin-criminal-guerra/2314180.shtml", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "queued", "id": 3639212}, {"title": "Rusia dice que intenta pagar su deuda para evitar el default pero que no se lo permiten", "content": "Rusia afronta un terremoto financiero no visto en m\u00e1s de un siglo. La raz\u00f3n: el impago de su deuda p\u00fablica. Y el llamado 'default', el incumplimiento de sus compromisos, podr\u00eda alcanzar hasta 150.000 millones de d\u00f3lares en deuda p\u00fablica y de empresas referenciada a moneda extranjera. Esta situaci\u00f3n, por las consecuencias que puede tener, mantiene en alerta a las agencias de 'rating' y a los inversores m\u00e1s expuestos.", "date": "1647467449", "karma": "110.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647467449", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-rusia-dice-intenta-pagar-deuda-para-evitar-default-pero-no-permiten-202203162009_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3639214}, {"title": "Joe Biden (archivo): &quot;Fui yo quien sugiri\u00f3 bombardear Belgrado.&quot; (eng)", "content": "Im\u00e1genes de archivo de Joe Biden acerca del bombardeo de Belgrado (Serbia).", "date": "1647469222", "karma": "3036.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647467760", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ncoMloG-fT4", "clicks": 0, "votes": "214", "status": "published", "id": 3639215}, {"title": "La OMS advierte de un aumento de casos de covid en el mundo: &quot;Los que estamos viendo son solo la punta del iceberg&quot;", "content": "&quot;Tras varias semanas de descensos, los casos notificados de Covid-19 vuelven a aumentar en todo el mundo, especialmente en partes de Asia. Estos aumentos se producen a pesar de la reducci\u00f3n de las pruebas en algunos pa\u00edses, lo que significa que los casos que estamos viendo son solo la punta del iceberg&quot;, ha advertido el director general de la OMS. Por ello, ha instado a continuar vacunando, haciendo pruebas, secuenciando, proporcionando atenci\u00f3n temprana a los pacientes y aplicando medidas de salud p\u00fablica &quot;de sentido com\u00fan&quot;", "date": "1647468015", "karma": "0.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647468015", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971880/0/la-oms-advierte-del-aumento-de-casos-de-covid-19-e-insta-a-continuar-vacunando/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639216}, {"title": "Espa\u00f1a suspende la concesi\u00f3n de 'golden visas' a inversores rusos", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, ha dado la orden de suspender la concesi\u00f3n de autorizaciones de residencia y visados a inversores rusos, m\u00e1s conocidas como las 'golden visas' o 'visas de oro'. Fuentes de Exteriores han confirmado la decisi\u00f3n de no tramitar m\u00e1s visados y permisos de residencia para ciudadanos rusos por la v\u00eda de la inversi\u00f3n de un m\u00ednimo de 500.000 euros en bienes inmuebles por cada solicitante y las inversiones financieras y empresariales.", "date": "1647468901", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647468901", "url": "https://www.diariodemallorca.es/nacional/2022/03/16/espana-suspende-concesion-golden-visas-63926201.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639217}, {"title": "Una noche en la Tierra (Jim Jarmush)", "content": "Extracto de la pel\u00edcula &quot;Una noche en la Tierra&quot; del director Jim Jarmusch del a\u00f1o 1991. Fragmento donde aparece Roberto Benigni como taxista, recoge a un sacerdote y se confiesa durante el trayecto.", "date": "1647517520", "karma": "1220.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647469657", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=w5KdLFZXaWA", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "published", "id": 3639218}, {"title": "Hacienda hace el agosto con la gasolina: recauda 30 millones m\u00e1s al d\u00eda con la subida de precios", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte del ej\u00e9rcito ruso ha provocado una crisis energ\u00e9tica en toda Europa. Junto a los precios de la electricidad, todo el negocio relacionado con el petr\u00f3leo tambi\u00e9n est\u00e1 sufriendo fuertes incrementos de precios. En concreto, los precios de la gasolina se han disparado. El consumidor est\u00e1 pagando de media entre 10 y 20 c\u00e9ntimos m\u00e1s por litro que hace unas semanas. Ante este escenario, el Gobierno no toma medidas y, de momento, mantiene los impuestos. Una situaci\u00f3n que beneficia a las arcas p\u00fablicas.", "date": "1647469886", "karma": "-46.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647469886", "url": "https://www.economiadigital.es/economia/hacienda-gasolina-recauda.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639219}, {"title": "", "content": "", "date": "1647470078", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647470078", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639221}, {"title": "Un plan de 15 puntos para lograr la paz: as\u00ed es la hoja de ruta entre Ucrania y Rusia", "content": "El 'Financial Times' adelanta el borrador en el que trabajan Kiev y Mosc\u00fa. Entre los apartados en disputa, la renuncia de Ucrania a integrarse en la OTAN y una limitaci\u00f3n a sus fuerzas armadas a cambio de un alto el fuego de Rusia.", "date": "1647470570", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647470570", "url": "https://www.publico.es/actualidad/plan-15-puntos-lograr-paz-hoja-ruta-ucrania-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3639222}, {"title": "Abel y Ca\u00edn", "content": "<p>Abel y Ca&iacute;n se encontraron despu&eacute;s de la muerte de Abel. Caminaban por el desierto y se reconocieron desde lejos, porque los dos eran muy altos. Los hermanos se sentaron en la tierra, hicieron un fuego y comieron. Guardaban silencio, a la manera de la gente cansada cuando declina el d&iacute;a. En el cielo asomaba alguna estrella, que a&uacute;n no hab&iacute;a recibido su nombre. A la luz de las llamas, Ca&iacute;n advirti&oacute; en la frente de Abel la marca de la piedra y dej&oacute; caer el pan que estaba por llevarse a la boca y pidi&oacute; que le fuera perdonado su crimen.</p><p>Abel contest&oacute;:</p><p>&mdash;&iquest;T&uacute; me has matado o yo te he matado? Ya no recuerdo; aqu&iacute; estamos juntos como antes.</p><p>&mdash;Ahora s&eacute; que en verdad me has perdonado &mdash;dijo Ca&iacute;n&mdash;, porque olvidar es perdonar. Yo tratar&eacute; tambi&eacute;n de olvidar.</p><p>Abel dijo despacio:</p><p>&mdash;As&iacute; es. Mientras dura el remordimiento dura la culpa.</p><p></p><p><strong>Jorge Luis Borges</strong>, \"Abel y Ca&iacute;n\".</p>", "date": "1647470665", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647470665", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639224}, {"title": "", "content": "", "date": "1647470636", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647470636", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639225}, {"title": "", "content": "", "date": "1647470757", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647470757", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639226}, {"title": "&quot;La verg\u00fcenza m\u00e1s grande&quot;: los tuiteros reaccionan a la noticia de que la cruz del Valle de los Ca\u00eddos entra en el Libro Guinness como la m\u00e1s alta del mundo", "content": "&quot;La Cruz del Valle de los Ca\u00eddos ha conseguido la certificaci\u00f3n del Guinness World Records como la m\u00e1s grande del mundo con 152,4 metros&quot;. Lo que nos resulta llamativo es que para que la cruz del Valle de los Ca\u00eddos entre en el libro Guinness de los r\u00e9cords alguien ha tenido que tomarse muchas molestias. Seg\u00fan leemos en la noticia, &quot;para obtener esa certificaci\u00f3n han sido necesarios los informes previos de 4 arquitectos, adem\u00e1s de im\u00e1genes y videos de apoyo documental&quot;. Y todo por un monumento franquista.", "date": "1647471028", "karma": "79.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647471028", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/16/la-verguenza-mas-grande-los-tuiteros-reaccionan-a-la-noticia-de-que-la-cruz-del-valle-de-los-caidos-entra-en-el-libro-guinness-como-la-mas-alta-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639227}, {"title": "\u00a1Es la guerra! - Orquesta Mondrag\u00f3n / 1984", "content": "Ok boomers, con todos ustedes, la maravillosa, la esperada, la inolvidable... Guerra. Ven a luchar en la guerra final. Rugir de misiles al despegar.(X2) Vamos a la guerra, ven a luchar, y por la bandera ven a morir, Tengo que aprender a descuartizar, y a mis enemigos a destruir. Lucha, muere, seguir\u00e1s a tu l\u00edder. Quema, viola, mata como en el cine. El apocalipsis ya est\u00e1 aqu\u00ed. Los cielos se funden sobre ti. Admira el fuego en technicolor y luego f\u00fandete. Ven a luchar en la guerra final. Rugir de misiles al despegar.(X2)", "date": "1647471652", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647471652", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=pUU82GEmgdw", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639228}, {"title": "Ana Pastor entrevista a una miembro de una ONG que pide que no vengan conductores (varones) a ayudar", "content": "Ana Pastor ha entrevistado esta noche a Clara Arnal, de Juntos Por La Vida, y ha pedido que por favor no vengan conductores varones a ayudar a las mujeres y ni\u00f1os que huyen del conflicto.", "date": "1647471793", "karma": "98.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647471793", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vi41UPk8Jiw", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639229}, {"title": "Stella Morris, prometida de Julian Assange: &quot;Un sistema que permite esto es un sistema que ha perdido el rumbo&quot; [EN]", "content": "Esta misma ma\u00f1ana, de camino al colegio, nuestro hijo de cuatro a\u00f1os me ha preguntado cu\u00e1ndo volver\u00e1 pap\u00e1 a casa. La vida de Juli\u00e1n est\u00e1 siendo tratada como si fuera prescindible. Le han robado m\u00e1s de una d\u00e9cada de libertad, y tres a\u00f1os de su hogar y de sus hijos peque\u00f1os, que se ven obligados a crecer sin su padre. Un sistema que permite esto es un sistema que ha perdido el rumbo. Si Juli\u00e1n es extraditado o no, que es lo mismo que decir si vive o muere, se est\u00e1 decidiendo mediante un proceso de evasi\u00f3n legal. (Traducci\u00f3n en #1)", "date": "1647473726", "karma": "3718.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647471725", "url": "https://stellamoris.substack.com/p/a-system-that-allows-this-is-a-system", "clicks": 0, "votes": "229", "status": "published", "id": 3639230}, {"title": "Diez mil locos", "content": "<p>Diez mil locos puestos en un mont&oacute;n no hacen una persona razonable.</p><p><strong><em>Arthur Schopenhauer.</em></strong></p>", "date": "1647472133", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647472133", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639232}, {"title": "Las regiones independientes del Donbass no son ninguna republica del pueblo [En]", "content": "Vladimir Putin defiende que su invasi\u00f3n es para defender el pueblo. Pero la zona de Ucrania controlada por el Kremlin est\u00e1 siendo subyugado por los militares y reprimiendo los derechos de los ciudadanos. Puede ser un peligroso indicador de lo que espera a esas regiones", "date": "1647473420", "karma": "108.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647473420", "url": "https://jacobinmag.com/2022/03/donbas-donetsk-luhansk-ukraine-russia-putin", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639233}, {"title": "", "content": "", "date": "1647472779", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647472779", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639234}, {"title": "Parte de guerra", "content": "Prosigue la destrucci\u00f3n de unidades ucranianas. Kiev sigue usando a los civiles como escudos humanos en las ciudades. An\u00e1lisis", "date": "1647472999", "karma": "-26.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647472999", "url": "http://www.geoestrategia.es/index.php/noticias/historico-de-noticias/37100-2022-03-16-22-09-59", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3639235}, {"title": "El teatro bombardeado en Mariupol indicaba con la palabra 'ni\u00f1os' que era un refugio de civiles", "content": "Im\u00e1genes de sat\u00e9lite reflejan que la palabra 'ni\u00f1os' escrita en ruso estaba pintada en gran tama\u00f1o a ambos lados del teatro de Mariupol en el que se refugiaban m\u00e1s de 1000 personas. Rel https://www.meneame.net/story/rusia-bombardea-teatro-mariupol-donde-refugiaban-cientos", "date": "1647481802", "karma": "2178.00", "negatives": "39", "sent_date": "1647473447", "url": "https://www.ondacero.es/noticias/mundo/teatro-bombardeado-mariupol-indicaba-palabra-ninos-que-era-refugio-civiles_2022031662325b51f63552000157f4b3.html", "clicks": 0, "votes": "175", "status": "published", "id": 3639236}, {"title": "La guerra con fines intensivos ha sido decidida [ENG]", "content": "El coronel Douglas Macgregor da su opini\u00f3n sobre la narrativa dominante en los Estados Unidos de que militarmente esto es un desastre para Rusia. El coronel Macgregor cree que en Occidente no hay verdad y s\u00f3lo hay ilusiones.", "date": "1647473584", "karma": "-1.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647473584", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_Iw0m-Pc08Q", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3639237}, {"title": "Un soldado ruso encarcelado en Ucrania se disculpa entre l\u00e1grimas: &quot;Perdonadme por venir aqu\u00ed, estoy profundamente avergonzado&quot;", "content": "Varios soldados rusos encarcelados en Ucrania han confesado sentirse arrepentidos de haber participado en la invasi\u00f3n iniciada por Putin, e incluso han llegado a esbozar algunas l\u00e1grimas ante los medios del pa\u00eds.", "date": "1647475537", "karma": "-4.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647475537", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/soldado-ruso-encarcelado-ucrania-disculpa-lagrimas-perdonadme-venir-aqui-estoy-profundamente-avergonzado_202203166231b2e4f635520001575db6.html?oi=oi:sour-lasexta.com/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3639239}, {"title": "", "content": "", "date": "1647475378", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647475378", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639240}, {"title": "La cara dura en el Parlament de Josep Pera ex gerente del Consorci de Serveis Socials de Bcn", "content": "Ocurri\u00f3 en el Parlament de Catalunya en la comisi\u00f3n de derechos sociales del Parlament ( 16-3-22) &quot;No les voy a responder las cuestiones que me han planteado, porque cuando dej\u00e9 de ser gestor del consorcio decid\u00ed pasar p\u00e1gina, olvidarme de esa etapa y desde entonces vivo en una desconexi\u00f3n total&quot;. Josep Pera  ex gerente del Consorci de Serveis Socials de Barcelona desde 2012 hasta 2017. https://www.youtube.com/watch?v=mO8t3M8aDLY", "date": "1647476362", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647476362", "url": "https://twitter.com/AfectadosBBS/status/1504248495007576064", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639242}, {"title": "Juan Ram\u00f3n Rallo | Por qu\u00e9 no deber\u00edamos censurar a RT y Sputnik", "content": "La Comisi\u00f3n Europea ha suspendido las emisiones de RT y Sputnik, dos medios de &quot;comunicaci\u00f3n&quot; del gobierno ruso. \u00bfHasta qu\u00e9 punto se trata de una medida que atenta contra la libertad de expresi\u00f3n?", "date": "1647476386", "karma": "65.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647476386", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gdESDcGqCGY", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639243}, {"title": "Los 20 MIL MILLONES de las feministas", "content": "Los 20 MIL MILLONES de las feministas. Arriba Espa\u00f1a", "date": "1647476464", "karma": "45.00", "negatives": "24", "sent_date": "1647476464", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Dzkeyn4CwR0", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3639244}, {"title": "El entorno de Carles Puigdemont admite los contactos rusos pero niega que fueran para la independencia de Catalu\u00f1a", "content": "Josep Llu\u00eds Alay, jefe de la oficina del ex president y principal protagonista de esos v\u00ednculos, se ha sumado hoy a las voces que tildan al diputado republicano de colaboracionista con el Estado. El historiador y profesor universitario ha admitido en una entrevista en Rac1 haber hecho gestiones en Rusia, pero ha negado que el prop\u00f3sito fuera recabar apoyos para la independencia de Catalu\u00f1a.", "date": "1647477096", "karma": "49.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647477096", "url": "https://www.elmundo.es/cataluna/2022/03/16/6231ced4fdddfff08e8b45c3.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3639245}, {"title": "", "content": "", "date": "1647477681", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647477681", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639246}, {"title": "", "content": "", "date": "1647477691", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647477691", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639247}, {"title": "Guerra, ecofascismo, colapso: intuiciones", "content": "Me preguntan a menudo, en los actos p\u00fablicos que se suceden para sopesar lo que ocurre en Ucrania, c\u00f3mo cabe relacionar ese conflicto con categor\u00edas como las que se refieren al ecofascismo y a un posible colapso general. Mi aturdimiento de estas horas poco m\u00e1s me permite que enunciar aqu\u00ed, al respecto, algunas intuiciones someras.", "date": "1647478176", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647478176", "url": "https://www.carlostaibo.com/articulos/texto/?id=711", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639248}, {"title": "CC.OO. y UGT rechazan que el Gobierno rebaje los impuestos de la luz y de los carburantes", "content": "CC.OO. y UGT han mostrado su rechazo a que el Gobierno rebaje los impuestos de la electricidad y de los carburantes porque las el\u00e9ctricas y las petroleras \u00abseguir\u00e1n ganando m\u00e1s\u00bb.", "date": "1647478185", "karma": "30.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647478185", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-ccoo-y-rechazan-gobierno-rebaje-impuestos-y-carburantes-202203161348_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639249}, {"title": "Refr\u00e1n 3429", "content": "<p>Enc&oacute;gete, que hiela, y la manta es vieja</p>", "date": "1647478227", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647478227", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639250}, {"title": "Dos obras - Una renacentista y una Mazurca en Mi", "content": "<p>Para que buenamente se disfruten.:</p><p>https://www.hispasonic.com/musica/favorita-mazurca-mi/129477</p><p></p>", "date": "1647478536", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647478536", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639251}, {"title": "Encalla el buque de contenedores Ever Forward justo un a\u00f1o despu\u00e9s de que lo hiciera el Ever Given", "content": "El Ever Forward (que en ingl\u00e9s significa \u201csiempre adelante\u201d) est\u00e1 varado en la bah\u00eda de Chesapeake, cerca de Baltimore, en Estados Unidos. El portacontenedores de 334 metros de eslora con bandera de Hong Kong encall\u00f3 poco despu\u00e9s de partir de la terminal Seagirt del puerto de Baltimore el domingo por la noche. Se dirig\u00eda a Norfolk, en el vecino estado de Virginia.", "date": "1647483583", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647483583", "url": "https://es.gizmodo.com/encalla-el-buque-de-contenedores-ever-forward-justo-un-1848654312", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639252}, {"title": "", "content": "", "date": "1647487879", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647487879", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639253}, {"title": "El palo en espalda ajena", "content": "<p>A pesar de estar de acuerdo con muchos de los que, estos d&iacute;as, sostienen que hay que evitar que la guerra de Ucrania nos lleve al amargo precedente de dar la raz&oacute;n al agresor, no puedo menos que pensar en la gente que est&aacute; sufriendo las consecuencias de la agresi&oacute;n rusa. </p><p>Porque s&iacute;, hay que decirlo para que quede claro: Rusia es el agresor en esta guerra, sean cuales sean sus razones para la agresi&oacute;n, y a todos nos gustar&iacute;a que la historia terminase como en una buena serie o en una de esas pel&iacute;culas, a medio camino entre la Metro Goldwin Meyer y Disney, en que los buenos triunfaban y los malos eran vencidos y humillados.</p><p>Pero resulta que hay que decir otra verdad, aunque sea obvia: nosotros no estamos all&iacute;. No, ni a mil Kil&oacute;metros siquiera. Y ojal&aacute; no lo estemos nunca, porque ya he dicho de trescientas maneras que prefiero que Europa en general, y Espa&ntilde;a en particular, no participen en esta guerra. </p><p>Tenemos all&iacute; nuerstro &aacute;nimo y nuestros calculos, todo hay que decirlo, pero joder, amigos, no estamos all&iacute;. Mandamos lanzacohetes como pod&iacute;amos mandar pimientos de Padr&oacute;n o queso manchego. Algo que nos cuesta dinero, pero no sangre. Y no podemos, honradamente, pedir a los ucranianios el sacrificio de poner los muertos para que la realidad coincida con nuestro relato. No podemos decirles que hay que esperar a que Rusia se arruine. No podemos decirles que cada d&iacute;a que pasa Rusia se debilita y eso nos ayuda a tener nosotros menos miedo a la siguiente agresi&oacute;n. No podemos decirles que est&aacute;n muriendo por un mundo m&aacute;s justo donde ser el agreso salga muy caro, porque de momento los que ponen los muertos son ellos, mientras nosotros ponemos las palmas y la banda de m&uacute;sica.</p><p>Demasiado a menudo tengo la impresi&oacute;n de que estamos en una corrida de toros, o en una de esas lamentables casas de apuestas que trufan nuestros barrios m&aacute;s humildes, y que le estamos pidiendo al boxeador por el que apostamos que aguante un par de asaltos m&aacute;s, mientras nios acabamos la birra. As&iacute; de fr&iacute;volos y as&iacute; de gilipollas.</p><p>Pero es que las hostias se las lleva &eacute;l. </p><p>No podemos pedir orgullo y dignidad a quien ha demostrado tenerla de sobra pero se enfrenta a cien veces m&aacute;s de lo que nosotros estar&iacute;amos dispuestos a tolerar cerca de nuestras casas. Aqu&iacute; no hay ley de oro ni ley de hierro: aqu&iacute; hay muy a menudo una pu&ntilde;etera mentalidad de videojuego, una mezcla de mierda de Half Life con Pretty Woman, donde ellos ponen los muertos y nosotros la geoestrategia de mesa camilla donde hablamos de lo malo que ser&iacute;a que el agresor se saliese con la suya si se firmase una paz en que Rusia sacase tajada.</p><p>Y es que todos aguantamos muy bien, demasiado bien, los palos en espalda ajena. Aunque le ayudemos a gritar. Aunque le demos &aacute;nimos. Aunque sintamos los colores.</p><p>Un poco de verg&uuml;enza, por favor.</p>", "date": "1647518749", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647491436", "url": "", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3639255}, {"title": "El viaje final del USS Kitty Hawk: el portaaviones emblema de Estados Unidos y clave en Vietnam fue vendido por menos de un d\u00f3lar", "content": "Kitty Hawk fue el \u00faltimo portaaviones estadounidense impulsado por petr\u00f3leo, una reliquia de una era anterior a la llegada de los barcos de clase Nimitz de propulsi\u00f3n nuclear", "date": "1647490750", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647490750", "url": "https://www.infobae.com/america/eeuu/2022/03/15/el-viaje-final-del-uss-kitty-hawk-el-portaaviones-emblema-de-estados-unidos-y-clave-en-vietnam-fue-vendido-por-menos-de-un-dolar/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639256}, {"title": "EEUU \u00abno ha cambiado\u00bb su pol\u00edtica de reconocer a Guaid\u00f3, pese a la reuni\u00f3n con Maduro", "content": "Estados Unidos \u00abno ha cambiado de rumbo\u00bb en su pol\u00edtica respecto a Venezuela tras el reciente viaje de una delegaci\u00f3n de alto nivel a Caracas para reunirse con el presidente Nicol\u00e1s Maduro e inst\u00f3 a que el \u00abr\u00e9gimen\u00bb retome las conversaciones pausadas el pasado a\u00f1o con la oposici\u00f3n en M\u00e9xico. As\u00ed lo indic\u00f3 en una rueda de prensa el portavoz del Departamento de Estado, Ned Price, en la que rechaz\u00f3 que el viaje, el primero de alto nivel de funcionarios estadounidenses a Caracas en a\u00f1os, suponga una debilitamiento del opositor Juan Guaid\u00f3...", "date": "1647492790", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647492790", "url": "https://alnavio.es/eeuu-no-ha-cambiado-su-politica-de-reconocer-a-guaido-pese-a-la-reunion-con-maduro/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639258}, {"title": "Microsoft propone cambios importantes en JavaScript: que nos permita vincular las variables a un tipo de dato para evitar errores", "content": "Suele describirse a JavaScript como un lenguaje de programaci\u00f3n de &quot;tipado d\u00e9bil y din\u00e1mico&quot;. Eso significa que, a la hora de declarar una variable, no definimos el tipo de dato que le corresponde (num\u00e9rico, cadena de texto, booleano\u2026), sino que se asigna autom\u00e1ticamente (&quot;123&quot; ser\u00e1 una cadena de texto, mientras que 123 ser\u00e1 un dato num\u00e9rico), y adem\u00e1s siempre podemos cambiarlo m\u00e1s adelante. El problema de este comportamiento es que, aunque aporta m\u00e1s flexibilidad, y permite que un programa funcione escribiendo menos c\u00f3digo, tambi\u00e9n se ...", "date": "1647493972", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647493972", "url": "https://www.genbeta.com/desarrollo/microsoft-propone-cambios-importantes-javascript-que-nos-permita-vincular-variables-a-tipo-dato-para-evitar-errores", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639259}, {"title": "Semenejkara: qui\u00e9n fue el fara\u00f3n m\u00e1s misterioso de Egipto", "content": "Poco se sabe de esta figura que gobern\u00f3 un poco antes que Tutankam\u00f3n y que se pierde en el tiempo, pero han surgido varias teor\u00edas al respecto sobre de qui\u00e9n (o qui\u00e9nes) se trataba. Entre Akenat\u00f3n, el primer reformador religioso del que se tiene registro hist\u00f3rico, y su hijo Tutankam\u00f3n surge una curiosa figura que todav\u00eda a d\u00eda de hoy sigue fascinando a los arque\u00f3logos por su misterio: Semenejkara. Convertido en corregente de Akenat\u00f3n, fue su sucesor durante un breve e indeterminado periodo.", "date": "1647494149", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647494149", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-16/semenejkara-faraon-mas-misterioso-de-egipto_3391175/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639260}, {"title": "Un nuevo tejido puede \u2018o\u00edr\u2019 el latido de tu coraz\u00f3n", "content": "Ingenieros del Instituto Tecnol\u00f3gico de Massachussets han dise\u00f1ado un textil que funciona como un micr\u00f3fono de gran sensibilidad. El material est\u00e1 inspirado en la compleja estructura del o\u00eddo y convierte las vibraciones del sonido en se\u00f1ales el\u00e9ctricas. Los autores del estudio prev\u00e9n que el nuevo material podr\u00e1 usarse en diversas aplicaciones, como la seguridad (para detectar de d\u00f3nde procede un disparo, por ejemplo), la ayuda a la escucha en personas con aud\u00edfonos o la monitorizaci\u00f3n de personas con afecciones card\u00edacas y respiratorias.", "date": "1647494355", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647494355", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Un-nuevo-tejido-puede-oir-el-latido-de-tu-corazon", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639261}, {"title": "La representante de Polonia se corona Miss Mundo 2021 en un certamen con pol\u00e9mica", "content": "La representante de Polonia, Karolina Bielawska, gan\u00f3 este mi\u00e9rcoles la corona de Miss Mundo 2021, en una gala celebrada en Puerto Rico, en la que no triunf\u00f3 ninguna candidata latina y que estuvo rodeada de cierta controversia.", "date": "1647495622", "karma": "43.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647495622", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971972/0/la-representante-de-polonia-se-corona-miss-mundo-2021-en-un-certamen-con-polemica/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639263}, {"title": "La profesora de la UAB Juana Gallego denuncia que unas alumnas la han boicoteado por su posicionamiento en el tema 'trans' | El Catal\u00e1n", "content": "&quot;Un ejemplo de la &quot;cultura de la cancelaci\u00f3n&quot;: las alumnas del M\u00e0ster @GIC_UAB de la @UAB hacen boicot a mis clases por mi posicionamiento p\u00fablico.", "date": "1647495533", "karma": "77.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647495533", "url": "https://www.elcatalan.es/la-profesora-de-la-uab-juana-gallego-denuncia-que-unas-alumnas-la-han-boicoteado-por-su-posicionamiento-en-el-tema-trans", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639264}, {"title": "Descubren una c\u00e1mara oculta en Gibraltar donde se refugiaron los \u00faltimos neandertales", "content": "Con 13 metros de largo, la c\u00e1mara oculta de la cueva se mantuvo sellada durante 40,000 a\u00f1os, contiene restos de animales y neandertales", "date": "1647495981", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647495981", "url": "https://www.ngenespanol.com/ciencia/descubren-una-camara-oculta-en-gibraltar-donde-se-refugiaron-los-ultimos-neandertales/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3639266}, {"title": "El relato del horror de cinco v\u00edctimas de trata: jornadas de 32 horas, amenazas a sus familias y obligadas a abortar", "content": "El Tribunal Superior de Madrid confirma 33 a\u00f1os y cuatro meses de c\u00e1rcel a una mujer que explot\u00f3 sexualmente en Espa\u00f1a a cinco v\u00edctimas a las que trajo de Paraguay.", "date": "1647524404", "karma": "2158.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647496089", "url": "https://www.eldiario.es/politica/relato-horror-cinco-victimas-trata-jornadas-32-horas-amenazas-familias-obligadas-abortar_1_8829550.html", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3639269}, {"title": "La Xunta controlar\u00e1 v\u00eda sat\u00e9lite las talas de madera realizadas en los montes gallegos", "content": "Seg\u00fan explica la Conseller\u00eda de Medio Rural en un comunicado, si las talas no disponen del debido permiso administrativo, se lanzar\u00e1 autom\u00e1ticamente un aviso a los agentes medioambientales para que visiten la parcela correspondiente y, de ser necesario, levanten acta para iniciar un expediente sancionador. El n\u00famero de solicitudes de tala supera las 55.000 al a\u00f1o, dispersas en cerca de 85.000 referencias catastrales diferentes y en una superficie media inferior a las 0,8 hect\u00e1reas.", "date": "1647496577", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647496577", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/galicia/xunta-controlara-via-satelite-talas-madera-realizadas-montes/202203161449001564645.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639270}, {"title": "Cuatro generales muertos en combate: por qu\u00e9 Rusia pierde tantos altos oficiales", "content": "Los ucranianos dan en primer lugar esta informaci\u00f3n que es verificada a partir de im\u00e1genes y datos recogidos en fuentes abiertas rusas. La muerte en combate de Mitiaev elevar\u00eda a cuatro el n\u00famero de generales rusos muertos en los primeros 21 d\u00edas de la invasi\u00f3n de Ucrania. Fuentes occidentales cifran en 20 el n\u00famero de generales de brigada rusos destinados a la invasi\u00f3n de Ucrania. \u00bfPor qu\u00e9 han muerto tantos generales en poco m\u00e1s de dos semanas? \u00bfMuestra de incompetencia militar o del estilo de liderazgo ruso en el campo de batalla?", "date": "1647496827", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647496827", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/cuatro-generales-muertos-combate-rusia-pierde-invasion-ucrania_18_3298849474.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3639271}, {"title": "Condenado un anciano de 89 a\u00f1os por matar a tiros al perro de un vecino en Manacor", "content": "Los hechos, como ha reconocido el encausado, ocurrieron en la tarde del 4 de junio de 2020. El anciano cogi\u00f3 una escopeta del calibre 12 y se dirigi\u00f3 a la finca de su vecino, en las afueras de Manacor. El hombre dispar\u00f3 el arma varias veces contra un perro con intenci\u00f3n de matarlo porque le &quot;molestaba&quot;, seg\u00fan refleja el escrito de acusaci\u00f3n del fiscal reconocido por el hombre.", "date": "1647496875", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647496875", "url": "https://www.elperiodicodearagon.com/sucesos/2022/03/16/condenado-anciano-89-anos-matar-63901317.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3639272}, {"title": "La nueva Llei de Millora Urbana: una oportunidad para los barrios", "content": "El objetivo principal de la Llei de Millora Urbana, Ambiental i Socials dels Barris i Viles, que se discute hoy en el Parlament catal\u00e1n, es la creaci\u00f3n y la regulaci\u00f3n de un fondo con el que \u201creducir las desigualdades sociales\u201d.", "date": "1647497579", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647497579", "url": "https://www.elsaltodiario.com/tribuna/nueva-llei-millora-urbana-oportunidad-barrios-catalunya", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639274}, {"title": "Best Dating Sites Reviews in 2022", "content": "<p>In today&rsquo;s time, due to Covid-19 and social distancing finding a perfect match is not as easy as before. Whether you are looking for a serious long-term relationship or a casual hookup. Nowadays, Covid-19 has made finding a partner more challenging and complicated. So we are providing a list of the<a href=\"https://bestdatingsitesreviews.net/\"> <strong>Best Online Dating Sites And Apps</strong></a> to help you choose the right partner for you.</p><p>Now, it comes to which site will be best for you. So all the Best Online Dating Sites And Apps<strong> </strong>have high-quality compatibility of perfect matching, making it easier to find someone honest for you. Yes, the Internet is a wonderful thing.&nbsp;</p><p>But, often, we have the question of where to start and which site will be best. You do not need to worry! Here I have given an overview of the Top 10 Best Online Dating Sites And Apps based on my own experience. So what are you waiting for? Go and sign up for these Online Dating Sites And Apps<strong> </strong>and maximize your chance of meeting your ideal match.&nbsp;</p>", "date": "1647497717", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647497717", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3639275}, {"title": "\u00abSomos gente normal: de 400 apellidos en Isla de Valdeca\u00f1as solo tres le pueden sonar a alguien\u00bb", "content": "Los propietarios de las 185 villas construidas en el complejo cacere\u00f1o Marina Isla de Valdeca\u00f1as llevan a\u00f1os callados ante un conflicto que les ata\u00f1e directamente: el derribo de sus segundas residencias que acaba de dictar el Tribunal Supremo. Solo el abogado que les representa, Luis D\u00edaz-Ambrona, les ha puesto voz a lo largo de estos casi 15 a\u00f1os de litigio en los que su postura siempre ha sido la misma: defender el complejo y sus propiedades hasta la \u00faltima instancia posible.", "date": "1647498015", "karma": "88.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647498015", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/extremadura/2022/03/16/gente-normal-400-apellidos-isla-valdecanas-63879905.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639276}, {"title": "Tribuna Valdeca\u00f1as, cr\u00f3nica de un derribo anunciado", "content": "15 MAR 2022 - 07:41 CET\u2003 La reciente sentencia del Tribunal Supremo de 9 de Febrero de 2022 ha puesto fin a una larga disputa iniciada en el a\u00f1o 2007 por Ecologistas en Acci\u00f3n contra los promotores de la urbanizaci\u00f3n, bautizada Valdeca\u00f1as por los propietarios, que compraron un sue\u00f1o para descansar del ajetreo de la capital a escasa distancia de esta.", "date": "1647498410", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647498410", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/14/opinion/1647267057_301339.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639277}, {"title": "Guerra en Ucrania: El cuerpo de un reci\u00e9n nacido en el hospital de Mariupol yace en el suelo de la morgue improvisada en una despensa (eng)", "content": "El cad\u00e1ver de un beb\u00e9 de tres semanas ha sido fotografiado en el suelo de una morgue improvisada en el s\u00f3tano de un hospital de Mariupol. El reci\u00e9n nacido fue herido por un bombardeo de artiller\u00eda y no pudo ser salvado por los m\u00e9dicos de la ciudad portuaria del sur de Ucrania, asediada por las fuerzas rusas. El cuerpo era uno de los que se encontraban en los pisos subterr\u00e1neos del hospital, que se construyeron originalmente como almac\u00e9n de alimentos pero que ahora se utilizan como morgue.", "date": "1647498734", "karma": "-84.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647498734", "url": "https://news.sky.com/story/ukraine-war-newborns-body-in-mariupol-hospital-lies-on-floor-of-makeshift-morgue-originally-built-for-food-storage-12567784", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3639278}, {"title": "Nick Fuentes, figura de la Alt-right, elogi\u00f3 a Putin por intentar &quot;liberar Ucrania&quot; 2 semanas despu\u00e9s de que legisladores del GOP asistieran a un acto organizado por \u00e9l (eng)", "content": "Nick Fuentes ofreci\u00f3 oraciones por las fuerzas rusas y alab\u00f3 al presidente Vladimir Putin por la invasi\u00f3n de Ucrania menos de dos semanas despu\u00e9s de que los legisladores republicanos asistieran a una conferencia organizada por \u00e9l. Fuentes es una figura de la extrema derecha que ha sido calificada como &quot;l\u00edder y organizador de la supremac\u00eda blanca&quot; por la Liga Antidifamaci\u00f3n y es conocido por sus opiniones racistas y antisemitas. Hizo los comentarios sobre Rusia durante un episodio de su programa &quot;America First&quot; que se emiti\u00f3 el 10 de marzo.", "date": "1647499218", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647499218", "url": "https://www.businessinsider.in/politics/world/news/alt-right-figure-nick-fuentes-praised-putin-for-trying-to-liberate-ukraine-2-weeks-after-gop-lawmakers-attended-an-event-he-hosted/articleshow/90282312.cms", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3639280}, {"title": "El espectacular pueblo espa\u00f1ol que se sit\u00faa entre los m\u00e1s bonitos del mundo, seg\u00fan 'Le Monde'", "content": "El diario de Francia m\u00e1s prestigioso ha incluido a este pueblo en la lista de los mejores lugares del mundo a los que viajar este 2022 (...) Pero, \u00bfqu\u00e9 ha atra\u00eddo tanto de Riglos a esta publicaci\u00f3n extranjera? La naturaleza incomparable de este municipio presidida por los Mallos de Riglos, unas formaciones geol\u00f3gicas \u00fanicas en el mundo que consisten en pe\u00f1as de paredes verticales. Estas paredes reciben, precisamente, el nombre de &quot;mallos&quot; y alcanzan los 275 metros de altura m\u00e1xima.", "date": "1647499630", "karma": "101.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647499630", "url": "https://www.elconfidencial.com/viajes/2022-03-17/este-es-el-espectacular-pueblo-espanol-se-situa-entre-los-mas-bonitos-del-mundo-segun-le-monde_3392722/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639281}, {"title": "En Cuba el Supremo condena a 127 personas a dos mil a\u00f1os de c\u00e1rcel", "content": "Las condenas var\u00edan dependiendo &quot;del grado de participaci\u00f3n&quot;, seg\u00fan ha informado el texto del Tribunal. Los 127 ciudadanos cubanos que protestaron en verano, tomado las calles en La Habana para, manifestaron contra Miguel D\u00edaz-Canel y el Gobierno al grito &quot;Libertad, Libertad&quot;. Las protestas fueron las m\u00e1s fuertes desde el llamado &quot;maleconazo&quot; de agosto de 1994.", "date": "1647500268", "karma": "67.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647500268", "url": "https://www.noticiasaominuto.com/mundo/1955365/cuba-condena-128-manifestantes-a-penas-de-seis-a-30-anos-de-prisao", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639283}, {"title": "Facebook elimina deepfake del presidente Zelensky", "content": "El deepfake parece haber sido transmitido por primera vez en un sitio web de noticias ucraniano para TV24 despu\u00e9s de un presunto hackeo, como inform\u00f3 por primera vez el medio Sky News, en el aparec\u00eda Zelensky pidiendo la rendici\u00f3n a su ej\u00e9rcito.", "date": "1647500060", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647500060", "url": "https://pulsoslp.com.mx/cienciaytecnologia/facebook-elimina-deepfake-del-presidente-zelensky/1456901", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639284}, {"title": "Cita de Howard Zinn", "content": "<p>&ldquo;No hay bandera lo suficientemente larga para cubrir la verg&uuml;enza de matar a gente inocente&rdquo;.</p><p>Atribuida a Howard Zinn</p><p></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3639285&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647513934", "karma": "148.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647500099", "url": "", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3639285}, {"title": "C\u00f3rcega \u2013 \u00bfDonbass franc\u00e9s?", "content": "Macron ha sido acusado de estar demasiado atrapado en Ucrania, de pasar por alto el peligroso giro de los acontecimientos en C\u00f3rcega, o tal vez simplemente de elegir no cumplir con sus compromisos con los nacionalistas corsos. &quot;Mientras Macron se presentaba a s\u00ed mismo como un pacificador en la crisis ucraniana, Francia se encendi\u00f3&quot;, \u2013 escribe el observador Observador Continental Pedro Duvall. Las protestas masivas en C\u00f3rcega tomaron por sorpresa no solo a las autoridades, sino tambi\u00e9n a los principales pol\u00edticos franceses. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647500674", "karma": "-58.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647500674", "url": "https://www.fondsk.ru/news/2022/03/16/korsika-francuzskij-donbass-55784.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639287}, {"title": "El postureo y la inutilidad de los planes de igualdad", "content": "Algunos laboreros habr\u00e9is o\u00eddo por ah\u00ed que se avecinan sanciones a las empresas por no tener plan de igualdad. Puede que hay\u00e1is pensado que los planes de igualdad podr\u00edan servir de algo de forma efectiva. Seguro que en Espa\u00f1a son util\u00edsimos e important\u00edsimos los planes de igualdad, pero en Espa\u00f1ist\u00e1n son muy diferentes. Comenzcemos explicando qu\u00e9 es un plan de igualdad, qu\u00e9 empresas tienen que tenerlo y qui\u00e9n lo hace. En Espa\u00f1a, tienen que tener plan de igualdad todas las empresas de al menos 50 trabajadores, lo han de (...)", "date": "1647500420", "karma": "33.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647500420", "url": "https://laboro-spain.blogspot.com/2022/03/utilidad-plan-.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3639288}, {"title": "El l\u00edder de los chechenos llama \u201cElona\u201d y \u201cafeminado\u201d a Elon Musk tras retar a Putin a un duelo", "content": "Ramzan Kadyrov afirm\u00f3 que el magnate deb\u00eda \u201cconvertirse en un hombre\u201d para hacer frente al presidente de Rusia en un combate de boxeo", "date": "1647500860", "karma": "75.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647500860", "url": "https://www.larazon.es/internacional/europa/20220316/cm6gha7qbvfahdqva4xcw37ppe.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639289}, {"title": "La respuesta de Bob Pop al pol\u00edtico del PP que no ve pobres", "content": "El portavoz del Gobierno de Madrid, sobre un informe de C\u00e1ritas que establece que un 22% de los madrile\u00f1os se encuentran en exclusi\u00f3n social: &quot;A alguien le dicen 'en Madrid hay tres millones de pobres', pues \u00bfpor d\u00f3nde estar\u00e1n?", "date": "1647501159", "karma": "12.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647501159", "url": "https://zeleb.publico.es/noticia/la-respuesta-de-bob-pop-al-politico-del-pp-que-no-ve-pobres/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3639290}, {"title": "Isaac Rosa: \u201cLa saturaci\u00f3n de distop\u00edas puede resignarnos a pensar que no hay un futuro mejorable\u201d", "content": "Libros - El escritor sevillano imagina un tiempo cercano en el que se abre la esperanza con \u2018Lugar seguro\u2019, premiada con el Biblioteca Breve de novela - El fin del mundo est\u00e1 en el aire, en las conversaciones, en las im\u00e1genes incesantes que emergen de las pantallas... \u201cEstamos saturados de distop\u00edas\u201d, destaca Isaac Rosa (Sevilla, 48 a\u00f1os), ganador del premio Biblioteca Breve de novela con Lugar seguro (Seix Barral). El escritor se sienta en la terraza de un hotel bajo el cielo nublado de una ma\u00f1ana de invierno en Barcelona. Con la mirada...", "date": "1647501000", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647501000", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-14/isaac-rosa-la-saturacion-de-distopias-puede-resignarnos-a-pensar-que-no-hay-un-futuro-mejorable.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639291}, {"title": "Harpo Marx", "content": "<p>Con la primera mirada a mi primer p&uacute;blico, volv&iacute; a la infancia. Mi reacci&oacute;n fue instant&aacute;nea e incontrolable. Moj&eacute; los pantalones.</p><p></p><p>&#65279;<img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3639292&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p></p>", "date": "1647557413", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647501106", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3639292}, {"title": "As\u00ed se &quot;forra&quot; la Xunta de Feij\u00f3o: rebajas fiscales para los m\u00e1s ricos y un aumento del 226% en la deuda p\u00fablica gallega", "content": "Si se utiliza la misma terminolog\u00eda conceptual que la que \u00e9l emplea, el Gobierno que preside en Galicia Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o lleva a\u00f1os forr\u00e1ndose literalmente con los tributos de titularidad auton\u00f3mica que gravan la actividad social y econ\u00f3mica de los gallegos y las gallegas. S\u00f3lo en los diez primeros meses del 2021, la recaudaci\u00f3n fiscal en Galicia ascendi\u00f3 a 6.793,5 millones de euros, un 14,6% m\u00e1s que en el 2020. El equivalente a m\u00e1s de 2.500 euros por habitante.", "date": "1647506702", "karma": "4817.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647501635", "url": "https://www.publico.es/actualidad/presidente-gallego-palabras-hechos-forra-xunta-feijoo-rebajas-fiscales-ricos-aumento-226-deuda-publica-gallega.html", "clicks": 0, "votes": "271", "status": "published", "id": 3639296}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 le decimos a un sirio?", "content": "Qu\u00e9 diferencia hay entre un sirio y un ucraniano? Yo no la veo, no s\u00e9 verla y estoy convencida de que no existe, que es un invento pura y llanamente racista. Europa, solidaria y democr\u00e1tica, abre sus fronteras a los refugiados ucranianos y demuestra que sus valores son s\u00f3lidos. \u00bfC\u00f3mo le contamos esto a un sirio? \u00bfCon qu\u00e9 cara podemos sacar pecho y ondear la bandera de la superioridad moral cuando dejamos a tantas personas abandonadas a su suerte en 2015? Acu\u00e9rdense de Aylan Kurdi, del lodazal de Lesbos, de la reportera h\u00fangara", "date": "1647501525", "karma": "28.00", "negatives": "44", "sent_date": "1647501525", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/17/que-le-decimos-a-un-sirio/", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "queued", "id": 3639297}, {"title": "Alemania advierte a las gasolineras que est\u00e1n atentos a los aumentos de precios [ENG]", "content": "Con la ca\u00edda del petr\u00f3leo, los precios de las gasolineras tambi\u00e9n deber\u00edan estarlo, dice el Ministro Habeck y presiona para la 'acci\u00f3n' en caso de fraude. Alemania advirti\u00f3 a los operadores de gasolineras y refiner\u00edas que est\u00e1 vigilando de cerca los precios del combustible y que responder\u00eda si las autoridades descubren que se est\u00e1n produciendo extorsiones.", "date": "1647501798", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647501798", "url": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-03-16/germany-warns-gas-stations-it-s-watching-out-for-price-gouging", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639298}, {"title": "Wyoming no cree que bajar los impuestos sea suficiente para frenar la subida del precio de la luz: &quot;Hay que ir m\u00e1s all\u00e1&quot;", "content": "En este v\u00eddeo, Wyoming defiende que, aunque la bajada de impuestos &quot;puede ayudar&quot; a frenar la escalada de los precios de la luz, es necesaria una &quot;reforma integral&quot; antes de que nuestra situaci\u00f3n energ\u00e9tica &quot;acabe saltando por los aires&quot;. El Gobierno se reunir\u00e1 con las fuerzas pol\u00edticas para consensuar una estrategia conjunta que permita amortiguar los efectos de la guerra en Ucrania en las tarifas de la luz. En estos encuentros participar\u00e1n todas las formaciones, salvo Vox, una cuesti\u00f3n que no ha pasado desapercibida para Wyoming.", "date": "1647501850", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647501850", "url": "https://www.lasexta.com/programas/el-intermedio/wyoming-cree-que-bajar-impuestos-sea-suficiente-frenar-subida-precio-luz-hay-que-mas-alla_2022031762326894447ec100016efa2d.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639299}, {"title": "El desarrollo ruso de girasol alto-oleico y la patente que registr\u00f3 Estados Unidos", "content": "En plena Guerra Fr\u00eda, un cient\u00edfico ruso cre\u00f3 semillas de girasol casi tan ricas en ese \u00e1cido graso como el aceite de oliva. Pero en sus planes no estaba registrar la autor\u00eda. Como en las tramas de esp\u00edas, un americano se adelant\u00f3.", "date": "1647502440", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647502440", "url": "https://www.alimente.elconfidencial.com/consumo/2022-03-17/aceite-girasol-alto-oleico-patente_3392010/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3639301}, {"title": "Las personas con movilidad reducida dispondr\u00e1n de una nueva tarjeta ORA a partir del 1 de abril en Gij\u00f3n", "content": "Se trata de una tarjeta que mediante el abono de una tasa anual de 45 euros permite el aparcamiento . Hasta ahora, las personas con movilidad reducida aparcaban en zona ORA de forma gratuita utilizando la Tarjeta para Personas con Movilidad Reducida que emite el Principado de Asturias. Sin embargo, en esta acreditaci\u00f3n, de car\u00e1cter personal, no consta el n\u00famero de matr\u00edcula del veh\u00edculo. El objetivo de la nueva tarjeta ORA es aumentar el control y evitar usos inadecuados que se producen y reconocen los representantes del colectivo.", "date": "1647502305", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647502305", "url": "https://migijon.com/las-personas-con-movilidad-reducida-dispondran-de-una-nueva-tarjeta-ora-a-partir-del-1-de-abril/?fbclid=IwAR2uXmccUErRyZ19G07cYMbEuDhTsmC5s7PmvhPSbBeAvVp2GpiqNudx7eE", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639302}, {"title": "La respuesta de Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s y Juan Luis Arsuaga cuando Broncano los llam\u00f3 \u00ablos Javis de la literatura\u00bb", "content": "Juan Jos\u00e9 Mill\u00e1s y Juan Luis Arsuaga regresaron a <i>La Resistencia</i> dos a\u00f1os despu\u00e9s de su primera visita. En aquella ocasi\u00f3n, el escritor y el catedr\u00e1tico tocaron temas que sorprendieron a David Broncano, quien acab\u00f3 definiendo la entrevista como \u00abla fiesta de la inteligencia\u00bb. Esta vez el presentador brome\u00f3 con que eran \u00ablos Javis de la literatura\u00bb. La comparaci\u00f3n les provoc\u00f3 cara de desconcierto y respondieron: \u00abOjal\u00e1 supi\u00e9ramos quienes son los Javis\u00bb. Despu\u00e9s, los invitados trolearon al presentador con un regalo que este no esperaba.", "date": "1647502752", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647502752", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/respuesta-juan-jose-millas-juan-luis-arsuaga-broncano-les-llamo-javis-literatura_1_8837485.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639304}, {"title": "Violencia de g\u00e9nero: apertura de expediente disciplinario a un polic\u00eda local en Ceuta", "content": "La Consejer\u00eda de Gobernaci\u00f3n de Ceuta ha firmado el decreto de apertura de expediente disciplinario al agente de la Polic\u00eda Local, ya en prisi\u00f3n preventiva por un presunto delito de asesinato por el que est\u00e1 siendo investigado. El paso siguiente es el nombramiento de instructor y secretario, en el inicio de un procedimiento cuya sanci\u00f3n m\u00e1s grave es que el polic\u00eda sea apartado definitivamente del Cuerpo. La titular del juzgado de instrucci\u00f3n n\u00famero 4 pudo escuchar ayer las declaraciones de la hija mayor del matrimonio que se encontraba en...", "date": "1647502721", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647502721", "url": "https://elfarodeceuta.es/violencia-genero-expediente-disciplinario-policia-local/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639305}, {"title": "Fallas: Las verbenas se vuelven a descontrolar en el centro de Valencia", "content": "La fiesta deriv\u00f3 en botell\u00f3n descontrolado, con da\u00f1os en el mobiliario.  Varios chavales se pusieron a orinar en la puerta de nuestro casal. Algunos falleros salieron a decirles que no mearan en nuestra puerta y nos amenazaron con cuchillos. Adem\u00e1s, detalla que &quot;incluso nos han robado dos piezas de la falla infantil&quot;", "date": "1647502758", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647502758", "url": "https://www.lasprovincias.es/fallas-valencia/verbenas-vuelven-descontrolar-centro-valencia-20220316131953-nt.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639306}, {"title": "Mojar el churro se complica", "content": "La subida de los precios del aceite y la harina en Canarias provoca que muchos establecimientos se vean en verdaderos problemas a la hora de poder cuadrar cuentas entre los gastos de producci\u00f3n y los de venta al p\u00fablico.", "date": "1647502762", "karma": "40.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647502762", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/2022/03/los-precios-del-aceite-y-la-harina-en-canarias/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639307}, {"title": "Bruselas apuesta por una &quot;paciencia estrat\u00e9gica&quot; para que las sanciones levanten al pueblo ruso contra Putin", "content": "Muro a las finanzas. Exclusi\u00f3n de numerosos organismos internacionales. Expulsi\u00f3n de Eurovision o del Mundial del F\u00fatbol. Cierre del espacio a\u00e9reo. Sanciones que impregnan todos los sectores estrat\u00e9gicos del pulm\u00f3n ruso. Ni las pelucas ni los pa\u00f1ales se libran de las \u00faltimas medidas restrictivas impuestas por la UE a Rusia por su agresi\u00f3n &quot;inmoral, inhumana e ilegal&quot; a su vecino.", "date": "1647502899", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647502899", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-bruselas-apuesta-paciencia-estrategica-sanciones-levanten-pueblo-ruso-putin.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639308}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no se habla de las negociaciones de paz entre Ucrania y Rusia?", "content": "Todos queremos la paz en el conflicto Ucrania-Rusia y nadie quisiera una Tercera Guerra Mundial. \u00bfPero qu\u00e9 est\u00e1n haciendo los Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea para aportar a las negociaciones? \u00bfY por qu\u00e9 a pesar de que est\u00e9n avanzando no se habla de ellas en medios de comunicaci\u00f3n? Mientras, el Fondo Europeo para la Paz env\u00eda dinero al Ej\u00e9rcito de Ucrania y Facebook permiti\u00f3 abiertamente la rusofobia. Mientras se negocia la paz, el Jefe de la Diplomacia europea promete mandar m\u00e1s armas a Kiev.", "date": "1647503180", "karma": "72.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647503180", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vOJ_Ues58e0", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3639309}, {"title": "El consejero andaluz de Salud ve mejor hablar de violencia intrafamiliar que de violencia de g\u00e9nero", "content": "El consejero de Salud y Familias de la Junta de Andaluc\u00eda, Jes\u00fas Aguirre, ha se\u00f1alado este mi\u00e9rcoles que el concepto de &quot;violencia intrafamiliar&quot; puede ser preferible al de &quot;violencia de g\u00e9nero&quot; por ser m\u00e1s &quot;representativo&quot;, en la medida en que el primero incluye al segundo.", "date": "1647503044", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647503044", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/el-consejero-andaluz-de-salud-ve-mejor-hablar-de-violencia-intrafamiliar-que-de-violencia-de-genero/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639310}, {"title": "Espa\u00f1a recibir\u00e1 12.000 millones de Europa tres meses antes para impedir un colapso econ\u00f3mico", "content": "La guerra en Ucrania ha provocado que el Gobierno vuelva al escenario de \u201calarma total\u201d que se vivi\u00f3 al comienzo de la pandemia. Pedro S\u00e1nchez no ha ocultado la gravedad de la situaci\u00f3n, que adem\u00e1s \u201cva para largo\u201d porque el conflicto con Rusia no se resolver\u00e1 cuando acabe la invasi\u00f3n. Y se ha movilizado para recibir ayuda de Europa.", "date": "1647503324", "karma": "110.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647503324", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/espana-recibira-12000-millones-europa-meses-antes-evitar-colapso-economico/20220315165313365586.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639311}, {"title": "Suspenden ya la b\u00fasqueda del migrante desaparecido en aguas del Bidasoa, en la frontera con Francia", "content": "Han sido cinco d\u00edas de rastreo infructuoso en el r\u00edo del cad\u00e1ver de Ibrahim Diallo, de 24 a\u00f1os, aunque se seguir\u00e1 investigando por si aparecieran nuevos indicios", "date": "1647503301", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647503301", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/suspenden-busqueda-migrante-desaparecido-aguas-bidasoa-frontera-francia_1_8837027.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639312}, {"title": "Por qu\u00e9 el petr\u00f3leo cae 40 d\u00f3lares en cuesti\u00f3n de d\u00edas si la guerra entre Ucrania y Rusia no cesa -", "content": "En cuesti\u00f3n de d\u00edas, el petr\u00f3leo ha pasado de rozar sus m\u00e1ximos hist\u00f3ricos a llegar a perder los 100 d\u00f3lares por barril, cayendo a los niveles en los que se encontraba antes de que se desencadenase la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania. Este retroceso del crudo se ha producido pese al recrudecimiento de la guerra y las sanciones, que siguen poniendo bajo presi\u00f3n la oferta global de crudo (Rusia es el segundo mayor exportador del mundo), tal y como ha advertido este mi\u00e9rcoles la Agencia Internacional de la Energ\u00eda. \u00bfQu\u00e9 ha pasado en los mercados?", "date": "1647503370", "karma": "77.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647503370", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11668844/03/22/Por-que-el-petroleo-cae-40-dolares-en-cuestion-de-dias-si-la-guerra-entre-Ucrania-y-Rusia-no-cesa.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639313}, {"title": "El secreto bancario: el superpoder de la cleptocracia", "content": "La capacidad de mantener su dinero y sus posesiones financieras a salvo \u00abpase lo que pase\u00bb es el superpoder secreto de los clept\u00f3cratas y los delincuentes. Es lo que les permite navegar en los malos tiempos, seguir ejerciendo su influencia en la sombra y, finalmente, resurgir con a\u00fan m\u00e1s brutalidad. Pero seguir a los bancos podr\u00eda ya no ser suficiente. Credit Suisse y otros grandes bancos de todo el mundo ya se han metido en las criptomonedas, las finanzas descentralizadas y el incipiente \u00e1mbito de la \u00abweb3\u00bb. [ART\u00cdCULO DE PAUL RADU]", "date": "1647504545", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647504545", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/plaza-publica/secreto-bancario-superpoder-cleptocracia_129_1220151.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639314}, {"title": "La nueva funci\u00f3n de Google Docs es realizar borradores de \u201cemails\u201d y enviarlos a Gmail con un clic", "content": "La plantilla de borradores ha comenzado a desplegarse y permite la redacci\u00f3n colaborativa", "date": "1647503469", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647503469", "url": "https://www.larazon.es/tecnologia/20220317/iryqunml4ve6zdzxtfcdq4hizm.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639315}, {"title": "James Davies: &quot;Necesitamos desmedicalizar el sufrimiento&quot;", "content": "&quot;En los mismos pa\u00edses donde se ha duplicado la prescripci\u00f3n de antidepresivos tambi\u00e9n se han doblado en el mismo tiempo las declaraciones de incapacidad por motivos de salud mental&quot;,", "date": "1647503620", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647503620", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4968549/0/entrevista-james-davies-autor-sedados-salud-mental-abuso-antidepresivos/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639316}, {"title": "Las galeras de Google: cientos de personas transcriben en este edificio lo que le dices a tu m\u00f3vil", "content": "Cae la tarde en Madrid y los trabajadores del n\u00famero 114 de la Avenida de Burgos \u2014un edificio rodeado de concesionarios, frente a la carretera, a muy pocos metros del trenzado de autopistas conocido como nudo de Manoteras\u2014 empiezan a abandonar la oficina", "date": "1647510633", "karma": "1603.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647503590", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220317/google-personas-transcriben-escucha-google-13313002", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3639317}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 no quiere entender la ultraderecha sobre la violencia de g\u00e9nero o las pol\u00edticas de igualdad?", "content": "Desde que se tienen registros oficiales, en 2003, en Espa\u00f1a han muerto 1.133 mujeres v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero seg\u00fan datos del Ministerio de Igualdad a 15 de marzo. La ONU ha estimado que la violencia de g\u00e9nero es la principal causa de muerte entre las mujeres de entre 15 y 44 a\u00f1os en todo el mundo, situ\u00e1ndose por delante de las muertes provocadas por c\u00e1ncer, accidentes de tr\u00e1fico o incluso las guerras. Seg\u00fan la OMS, una de cada tres mujeres en el mundo ha sufrido violencia f\u00edsica y/o sexual. El Convenio de Estambul, firmado por....", "date": "1647503967", "karma": "110.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647503967", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/actualidad/que-entiende-ultraderecha-violencia-genero/20220316154625196514.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3639318}, {"title": "CCOO y UGT rechazan la bajada de impuestos y piden al Gobierno que controle de los precios de la energ\u00eda", "content": "CCOO y UGT han convocado movilizaciones para reclamar al Gobierno medidas para contener el precio de la electricidad, pero han rechazado una &quot;bajada generalizada de impuestos&quot;, porque &quot;ser\u00eda una trampa y no arreglar\u00eda nada&quot;. Ambos sindicatos, junto con las organizaciones de aut\u00f3nomos UPTA y UATAE, la organizaci\u00f3n en defensa de los consumidores FACUA y la confederaci\u00f3n estatal de asociaciones vecinales (CEAV), han anunciado este mi\u00e9rcoles que se movilizar\u00e1n en todo el pa\u00eds el 23 de marzo para reclamar medidas urgentes ante la escalada de los pr", "date": "1647503873", "karma": "-19.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647503873", "url": "https://www.laregion.es/articulo/espanha/ccoo-ugt-rechazan-bajada-impuestos-piden-gobierno-que-tome-control-precios-energia/202203161521481115347.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639319}, {"title": "Javier Ruiz cuenta lo que le pasa cada vez que es &quot;m\u00ednimamente cr\u00edtico con Vox&quot;", "content": "Ha llegado a encontrarse \u201ca dos simp\u00e1ticos j\u00f3venes nazis en la puerta de mi casa esperando para romperme la cara\u201d. \u201cEsto es cortes\u00eda de algunos que se llaman compa\u00f1eros\u201d, ha comentado. No te se\u00f1alan simpatizantes de Vox, que tambi\u00e9n, te se\u00f1ala Santiago Abascal y el partido que tienen dinero p\u00fablico. Es decir, con mi dinero me ponen a m\u00ed una estrella de David para que si tiene que haber un linchamiento ya sepamos d\u00f3nde ir. Esto est\u00e1 pasando y a m\u00ed me escandaliza\u201d.", "date": "1647504919", "karma": "7764.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647504013", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/javier-ruiz-cuenta-lo-que-pasa-cada-vez-que-es-minimamente-critico-con-vox_es_62323a5fe4b05c6acabc1695", "clicks": 0, "votes": "487", "status": "published", "id": 3639320}, {"title": "Papeles en blanco", "content": "Nuestra rusofobia solo sirve para aislar a los grupos pacifistas activos en las calles de Rusia, para entreg\u00e1rselos esposados a la polic\u00eda y para exponerlos al rechazo de una mayor\u00eda creciente de compatriotas que se sentir\u00e1 acosada por la intolerancia europea. Protej\u00e1monos de Putin protegiendo nuestros fr\u00e1giles, erosionados y temblorosos valores democr\u00e1ticos. La rusofobia da la raz\u00f3n al aut\u00f3crata ruso y nos deja a\u00fan m\u00e1s inermes frente a sus partidarios, sigilosos o expl\u00edcitos, instalados desde hace a\u00f1os en nuestras calles y en nuestras\u2026", "date": "1647504260", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647504260", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/papeles-blanco_129_8836894.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639321}, {"title": "Liberado el alcalde de Melitopol en un intercambio de prisioneros rusos", "content": "El alcalde de Melitopol, Ivan Fedorov, ha sido liberado como parte de un intercambio de prisioneros tras haber sido presuntamente secuestrado el pasado s\u00e1bado por las tropas rusas, seg\u00fan han confirmado las autoridades ucranianas.", "date": "1647504234", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647504234", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/17/liberado-el-alcalde-de-melitopol-en-un-intercambio-de-prisioneros-rusos/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639322}, {"title": "La mujer que descubri\u00f3 la alquimia y a la que se atribuye la invenci\u00f3n del \u2018ba\u00f1o mar\u00eda\u2019", "content": "Para derretir chocolate, para licuar miel, para calentar conservas y biberones en los tiempos pre-microondas, para elaborar postres y salsas, incluso para fabricar jab\u00f3n casero\u2026 El ba\u00f1o mar\u00eda es un m\u00e9todo cuyos or\u00edgenes se remontan ya a la Antig\u00fcedad, no s\u00f3lo en el \u00e1mbito dom\u00e9stico sino tambi\u00e9n en el protoindustrial y en el cient\u00edfico, ya sea en su modalidad farmac\u00e9utica, ya en la alquim\u00edstica. Y, si hacemos caso a alg\u00fan autor cl\u00e1sico, fue inventado por una mujer tardo-egipcia en el siglo III d.C: Mar\u00eda la Jud\u00eda.", "date": "1647504319", "karma": "42.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647504319", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/la-mujer-que-descubrio-la-alquimia-y-a-la-que-se-atribuye-la-invencion-del-bano-maria", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639323}, {"title": "", "content": "", "date": "1647504758", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647504758", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639324}, {"title": "Biden autoriza la exportaci\u00f3n de gas natural licuado a Europa y otros aliados", "content": "El Gobierno del presidente estadounidense, Joe Biden, autoriz\u00f3 la exportaci\u00f3n de m\u00e1s gas natural licuado a Europa y otros de sus aliados, inform\u00f3 este mi\u00e9rcoles el Departamento de Energ\u00eda. Ese gas natural ser\u00e1 exportado desde dos de las mayores terminales de Estados Unidos, ambas propiedad de la compa\u00f1\u00eda energ\u00e9tica Cheniere Energy, y que se ubican en Sabine Pass (Luisiana) y Corpus Christi (Texas), detall\u00f3 el Departamento de Energ\u00eda en un comunicado.", "date": "1647504936", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647504936", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/biden-autoriza-exportar-mas-gnl-a-europa/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639325}, {"title": "ELA pide m\u00e1s inspectores para acabar con la precariedad de 134.300 navarros", "content": "ELA ha denunciado que 134.300 personas en Navarra trabajan en precario de acuerdo a su salario (por debajo de los 18.200 euros), la temporalidad y la salud laboral. El coordinador del sindicato en la Comunidad Foral, Imanol Pascual, y Saioa Urriza, responsable Comarcal, han protagonizado una rueda de prensa en la ma\u00f1ana de este martes en la que han subrayado este dato para presentar una campa\u00f1a contra la precariedad.", "date": "1647504931", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647504931", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/economia/2022/03/16/ela-pide-inspectores-acabar-precariedad/1239819.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639326}, {"title": "&quot;No podemos evitar el colapso pero podemos colapsar mejor&quot;.Entrevista a Turiel", "content": "Estados Unidos puede jugar con la dignidad de decir que prescinde de las importaciones energ\u00e9ticas rusas, pero es que no depende de ellas, y la UE tiene una dependencia brutal. Al final el problema que tiene la econom\u00eda europea es que est\u00e1 muy interconectada con la rusa y cualquier medida de represalia te acaba retornando y en el caso de Europa te retorna aumentada...  La guerra en Ucrania solo ha acelerado unos meses un proceso ya en marcha de declive y encarecimiento de los combustibles f\u00f3siles...", "date": "1647513603", "karma": "2114.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647505884", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/guerra-rusia-ucrania-antonio-turiel-descenso-consumo-reduciria-importacionde-gas-ruso-comportaria-crisis-economica.html", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3639327}, {"title": "El PP evitar\u00e1 que Casado y Ayuso coincidan en el congreso de Sevilla: &quot;No queremos circos&quot;", "content": "Pablo Casado e Isabel D\u00edaz Ayuso han sido los dos grandes protagonistas de la guerra en el PP que ha acabado con la convocatoria del congreso extraordinario. Y ahora, de cara a la cita en Sevilla que servir\u00e1 para proclamar a Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o como nuevo presidente del partido, el objetivo es claro: evitar, como sea, que ambos coincidan en el Palacio de Congresos de Fibes en el que tendr\u00e1 lugar el c\u00f3nclave.", "date": "1647504968", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647504968", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/pp-casado-ayuso-congreso.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639328}, {"title": "Corea del Sur volvi\u00f3 a registrar un r\u00e9cord de muertes por coronavirus", "content": "Corea del sur bati\u00f3 hoy un nuevo r\u00e9cord de contagios diarios de coronavirus reportando m\u00e1s de 621.000 casos en un momento en el que las autoridades consideran que el pa\u00eds est\u00e1 alcanzando el pico de la ola provocada por la variante \u00f3micron.", "date": "1647505245", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647505245", "url": "https://www.clarin.com/mundo/corea-sur-volvio-registrar-record-muertes-coronavirus_0_fwwVMiy8Y0.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639329}, {"title": "Dos vocales del CGPJ no han asistido presencialmente a m\u00e1s de la mitad de los plenos celebrados desde que estall\u00f3 la pandemia", "content": "Concha S\u00e1ez, que ejerce en un juzgado de Madrid, ha optado por la v\u00eda telem\u00e1tica en 25 de las 27 reuniones celebradas desde marzo de 2020 cobrando los 975 euros de dietas por asistencia", "date": "1647505071", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647505071", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/17/dos-vocalas-del-cgpj-no-han-asistido-presencialmente-a-mas-de-la-mitad-de-los-plenos-celebrados-desde-que-estallo-la-pandemia/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639330}, {"title": "La foto del presidente de Ucrania sujetando una camiseta con una esv\u00e1stica es falsa", "content": "Una fotograf\u00eda del presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, sujetando una camiseta de la selecci\u00f3n de f\u00fatbol de Ucrania que lleva una esv\u00e1stica nazi circula desde que comenz\u00f3 la invasi\u00f3n a Ucrania a finales de febrero.", "date": "1647505415", "karma": "115.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647505415", "url": "https://info-veritas.com/la-foto-del-presidente-de-ucrania-sujetando-una-camiseta-con-una-esvastica-es-un-montaje-falso/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3639331}, {"title": "", "content": "", "date": "1647505125", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647505125", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639332}, {"title": "6 alternativas a Google Analytics legales en la Uni\u00f3n Europea que ya puedes usar", "content": "Como muchos ya saben, Google Analytics ha sido declarado ilegal en pa\u00edses como Austria y Francia, por no respetar las leyes europeas en los \u00e1mbitos de las pol\u00edticas de privacidad y de protecci\u00f3n de datos. En las pr\u00f3ximas semanas y meses, la gran herramienta de anal\u00edtica web ya no podr\u00e1 utilizarse dentro de la Uni\u00f3n Europea. Comparto esta publicaci\u00f3n para quienes necesiten, de manera inmediata, alternativas al famoso programa de la empresa Mountain View.", "date": "1647505387", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647505387", "url": "https://www.cyberclick.es/numerical-blog/herramientas-alternativas-a-google-analytics-legales-en-la-union-europea", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639333}, {"title": "HRW pide a Ucrania que deje de publicar v\u00eddeos en redes sociales de soldados rusos prisioneros", "content": "La ONG Human Rights Watch (HRW) ha pedido a las autoridades ucranianas que dejen de publicar v\u00eddeos en redes sociales de soldados rusos capturados que son humillados e intimidados y ha advertido de que estas acciones representan una violaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n de Ginebra.", "date": "1647505270", "karma": "112.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647505270", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-hrw-pide-ucrania-deje-publicar-videos-redes-sociales-soldados-rusos-prisioneros-20220317052312.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3639334}, {"title": "As\u00ed es \u2018Horridus\u2019, el triceratops m\u00e1s completo que se ha encontrado hasta ahora", "content": "El Museo de Melbourne, en Australia, lo describi\u00f3 como una de las \u00abcriaturas m\u00e1s impresionantes que jam\u00e1s camin\u00f3 sobre la Tierra\u00bb. Seg\u00fan los cient\u00edficos que analizaron sus restos, el triceratops muri\u00f3 hace 67 millones de a\u00f1os, durante el periodo Cret\u00e1cico de la prehistoria. Lo nombraron \u2018Horridus\u2019, en honor la nombre cient\u00edfico de su especie, y es el ejemplar mejor conservado y m\u00e1s completo que ha llegado a nuestros d\u00edas.", "date": "1647558032", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647505455", "url": "https://www.ngenespanol.com/animales/asi-es-horridus-el-triceratops-mas-completo-que-se-ha-encontrado-hasta-ahora/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3639335}, {"title": "'Franco y Hitler son amigos' [Fotograf\u00eda]", "content": "Al t\u00e9rmino de la guerra, la dictadura de Franco pudo mantener su estabilidad, en parte, legitimada por el silencio de las potencias internacionales. Sin embargo, esta imagen demuestra que en muchos de estos pa\u00edses este silencio no era compartido por sus ciudadanos. En este caso, la fotograf\u00eda fue tomada en marzo de 1946 durante una manifestaci\u00f3n frente al consulado espa\u00f1ol de Nueva York en protesta por la connivencia de Estados Unidos con el r\u00e9gimen espa\u00f1ol.", "date": "1647513312", "karma": "1865.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647505770", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/foto-del-dia/franco-y-hitler-son-amigos_17815", "clicks": 0, "votes": "119", "status": "published", "id": 3639336}, {"title": "Justicia presenta un kit de an\u00e1lisis toxicol\u00f3gico y nuevas medidas para erradicar la violencia contra la mujer", "content": "La ministra de Justicia ha se\u00f1alado que, de las 3.001 agresiones sexuales constatadas por el INTCF el a\u00f1o pasado, en 994 se practicaron an\u00e1lisis ante la sospecha de que pudieran haberse cometido con la v\u00edctima bajo sumisi\u00f3n qu\u00edmica. &quot;El resultado dio positivo en el 72% de los casos&quot;, ha indicado Llop. &quot;Aproximadamente el 33% de las agresiones sexuales pueden ser de este tipo, es decir, una de cada tres&quot;. La ministra de Justicia tambi\u00e9n ha presentado la campa\u00f1a de comunicaci\u00f3n institucional bajo el lema: &quot;Si te han agredido sexualmente,...", "date": "1647506109", "karma": "56.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647506109", "url": "https://noticias.juridicas.com/actualidad/noticias/17028-justicia-presenta-un-kit-de-analisis-toxicologico-y-nuevas-medidas-para-erradicar-la-violencia-contra-la-mujer/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639337}, {"title": "", "content": "", "date": "1647505931", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647505931", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639338}, {"title": "Estanflaci\u00f3n, un fen\u00f3meno estatal", "content": "Pretender acertar el tipo de inter\u00e9s correcto es tan rid\u00edculo como lo era intentar adivinar el n\u00famero de autom\u00f3viles o de neveras que hab\u00eda que fabricar en tiempos de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "date": "1647505995", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647505995", "url": "https://www.eldebate.com/economia/20220315/estanflacion-fenomeno-estatal.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639339}, {"title": "Espa\u00f1a teme que frenar la deforestaci\u00f3n imponga un alto precio a la ganader\u00eda y la producci\u00f3n de piensos", "content": "Hay un precio por no destruir la Amazon\u00eda y contener la crisis clim\u00e1tica. Espa\u00f1a est\u00e1 preocupada sobre c\u00f3mo el pr\u00f3ximo reglamento europeo anti deforestaci\u00f3n impactar\u00e1 en sectores considerados estrat\u00e9gicos como la ganader\u00eda o la fabricaci\u00f3n de piensos. \u201cVa a afectar muy seriamente a los sectores de materias primas y productos derivados\u201d, dice el estudio de impacto del Ejecutivo que ha podido revisar elDiario.", "date": "1647506209", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647506209", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/espana-teme-frenar-deforestacion-imponga-alto-precio-ganaderia-produccion-piensos_1_8836486.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639340}, {"title": "Barbarroja. Colonialismo y expolio nazi en la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica", "content": "La invasi\u00f3n de la URSS de 1941 fue la causa de la desaparici\u00f3n del Imperio Alem\u00e1n en 1945. Desde el punto de vista estrictamente econ\u00f3mico, la invasi\u00f3n fue un negocio totalmente desastroso. Si el Reich Alem\u00e1n fue capaz de seguir su guerra mundial varios a\u00f1os m\u00e1s fue gracias a los recursos de la Europa Occidental ocupada, no de los paup\u00e9rrimos resultados conseguidos en la URSS.", "date": "1647506708", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647506708", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/03/barbarroja-colonialismo-y-expolio-nazi.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639341}, {"title": "Encuentran nuevas galer\u00edas en la mina subterr\u00e1nea romana m\u00e1s grande de Galicia [GAL]", "content": "Las limpiezas de montes en los ayuntamientos de Tomi\u00f1o y O Rosal dejaron a la vista nuevos hoyos y bocas a trabajos subterr\u00e1neos de la miner\u00eda galaico-romana del oro. Los nuevos hallazgos vienen a confirmar la importancia de la miner\u00eda del oro galaico-romana en estas sierras en la sierras de Losado, Argallo y A Groba, situadas entre el Baixo Mi\u00f1o y el Val Mi\u00f1or. En la parroquia de  Figueir\u00f3 las huellas mineras suman unos ochocientos metros de hoyos alineados en direcci\u00f3n N10W, cubriendo una distancia total de 1,5 km. Traducci\u00f3n en comentarios.", "date": "1647507044", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647507044", "url": "https://historiadegalicia.gal/2022/03/atopan-novas-galerias-na-mina-subterranea-romana-mais-grande-de-galicia/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3639342}, {"title": "Riesgo de pobreza y/o exclusi\u00f3n social (estrategia Europa 2020). Indicador AROPE", "content": "Seg\u00fan la Estrategia Europa 2020 se consideran personas en riesgo de pobreza y/o exclusi\u00f3n social a la poblaci\u00f3n que se encuentra en alguna de las tres situaciones que se definen a continuaci\u00f3n. Personas que viven con bajos ingresos (60% de la mediana del ingreso equivalente o por unidad de consumo en el a\u00f1o anterior a la entrevista), y/o personas que sufren privaci\u00f3n material severa (4 de los 9 items definidos) y/o personas que viven en hogares con una intensidad de empleo muy baja (por debajo del 20% del total de su potencial de trabajo en el\u2026", "date": "1647506584", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647506584", "url": "https://www.ine.es/ss/Satellite?L=es_ES&c=INESeccion_C&cid=1259941637944&p=1254735110672&pagename=ProductosYServicios/PYSLayout", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639343}, {"title": "La mujer del exjuez Salvador Alba pide su indulto al Gobierno del que es alto cargo su v\u00edctima", "content": "Teresa Lorenzo, que es letrada de la Administraci\u00f3n de Justicia en el Juzgado de la Violencia sobre la Mujer n\u00famero 1 de Las Palmas de Gran Canaria y que fue dirigente de Vox en Las Palmas en 2019, presenta la medida de gracia para que la defensa del condenado solicite la suspensi\u00f3n de su ingreso en prisi\u00f3n. Pretende as\u00ed que le conceda esta medida de gracia el Gobierno en el que ejerce como alto cargo la v\u00edctima de los delitos cometidos por Alba, la magistrada en excedencia Victoria Rosell, delegada del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero.", "date": "1647507091", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647507091", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tribunales/mujer-exjuez-salvador-alba-pide-indulto-gobierno-alto-cargo-victima_1_8837509.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3639344}, {"title": "Argentina abre nuevas diligencias contra Mart\u00edn Villa mientras el Congreso vota en contra de juzgar los cr\u00edmenes franquistas", "content": "El mismo d\u00eda que el PSOE y las derechas dan carpetazo a la posibilidad de reformar el C\u00f3digo Penal para juzgar los cr\u00edmenes del franquismo, la jueza Servini pide m\u00e1s informaci\u00f3n para investigar la responsabilidad penal del exministro en la dictadura.", "date": "1647506973", "karma": "10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647506973", "url": "https://www.publico.es/actualidad/argentina-abre-nuevas-diligencias-martin-villa-congreso-vota-juzgar-crimenes-franquistas.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639345}, {"title": "Taruta: &quot;La gente sale viva&quot;. El refugio antia\u00e9reo del teatro de Mariupol sobrevivi\u00f3 (ucr)", "content": "El diputado del Pueblo de Ucrania, Sergiy Taruta, dijo en su p\u00e1gina de Facebook que el refugio antia\u00e9reo hab\u00eda sobrevivido. &quot;Despu\u00e9s de una terrible noche de incertidumbre en la ma\u00f1ana del d\u00eda 22 de la guerra, \u00a1finalmente buenas noticias de Mariupol! El refugio antibombas sobrevivi\u00f3. Se han comenzado a retirar los escombros, \u00a1la gente est\u00e1 saliendo con vida!\u201d, escribe Taruta. En Mariupol, la explosi\u00f3n de una bomba destruy\u00f3 el Teatro Dram\u00e1tico, que era el refugio m\u00e1s grande para los ciudadanos que perdieron sus hogares debido al ataque\u2026", "date": "1647519603", "karma": "1230.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647507029", "url": "https://nv.ua/ukr/ukraine/events/bombarduvannya-mariupolya-bomboshovishche-pid-dramteatrom-vitrimalo-sergiy-taruta-50225798.html", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3639346}, {"title": "Encendido en fr\u00edo de locomotora diesel brit\u00e1nica", "content": "Largo y laborioso encendido en fr\u00edo de una locomotora diesel brit\u00e1nica de clase 50. Informaci\u00f3n sobre la serie: https://en.wikipedia.org/wiki/British_Rail_Class_50", "date": "1647622527", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647507321", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AdAiVIs0VZk", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3639347}, {"title": "Hace dos meses, cuando el ministro Alberto Garz\u00f3n se convirti\u00f3 en enemigo p\u00fablico n\u00famero 1, una ganadera se hizo muy conocida en redes sociales y en los medios de comunicaci\u00f3n", "content": "<b>Mar\u00eda del Camino Limia fue su azote</b> Personas como Aida Gasc\u00f3n, InmaLozano y Luis Ferreirim tuvieron que aguantar sus mentiras en directo. Menci\u00f3n especial a Marta Flich  que le se\u00f1al\u00f3 los bulos que estaba soltando en el programa Todo es verdad. Lo m\u00e1s interesante, como se ve en el v\u00eddeo y en las noticias, es que se presenta como Presidenta de la Asociaci\u00f3n Ganader\u00eda Mundial Sostenible que, seg\u00fan dice, fue creada en el mes de noviembre. Esto era lo que se ve\u00eda en su web en enero.", "date": "1647508819", "karma": "3667.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647507573", "url": "https://twitter.com/DaniDominguezRo/status/1504173681332916225", "clicks": 0, "votes": "238", "status": "published", "id": 3639348}, {"title": "La huelga del transporte amenaza ya con parar a las empresas y preocupa el desabastecimiento", "content": "CAPSA y Reny Picot podr\u00edan llegar a paralizar la recogida de leche, la alimentaci\u00f3n ya advierte de desabastecimiento y el metal empieza a detener procesos", "date": "1647507554", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647507554", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/huelga-transporte-asturias-amenaza-cierre-empresas-20220316205658-nt.html?fbclid=IwAR0BpByd7kRm_7wzM1Y5JfuIPk2-Ca1qOJpaaool5qag6fwrlUlwsMQpPTo", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639349}, {"title": "Okupar en nombre de Ucrania", "content": "El doble rasero que los medios est\u00e1n imponiendo en la cobertura de la guerra de Ucrania no conoce l\u00edmites. Dos grupos de activistas ocuparon el pasado martes dos villas de lujo en Londres y en Biarritz -propiedades ambas de sendos oligarcas rusos- y en algunas tertulias televisivas se celebr\u00f3 la okupaci\u00f3n como una forma alternativa de joder a Putin y de ayudar al pueblo ucraniano.", "date": "1647507973", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647507973", "url": "https://blogs.publico.es/davidtorres/2022/03/17/okupar-en-nombre-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3639351}, {"title": "", "content": "", "date": "1647507836", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647507836", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639353}, {"title": "Amazon no repartir\u00e1 hoy ni un solo paquete en Cantabria: \u00abel paro es total\u00bb", "content": "\u00abHoy no llegar\u00e1 ni un solo paquete de Amazon en Cantabria. El paro es total\u00bb. El portavoz del sindicato USO, Justino S\u00e1nchez, ha dado un primer diagn\u00f3stico sobre el seguimiento de la huelga indefinida convocada a partir de hoy en una de las contratas de reparto de la multinacional en Cantabria, AT Operalia, y es \u00ababsoluto\u00bb.", "date": "1647507948", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647507948", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/economia/amazon-repartira-solo-20220317093910-nt.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3639354}, {"title": "Dos a\u00f1os despu\u00e9s... \u00bfqu\u00e9 ha cambiado?", "content": "El profesor Jos\u00e9 Mar\u00eda Gasalla reflexiona brevemente respecto a lo que nos queda cuando vivimos una crisis colectiva. \u00bfQu\u00e9 aprendemos al respecto?", "date": "1647508239", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647508239", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hapAhu43GtM", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639355}, {"title": "Los 30 faros m\u00e1s bonitos del mundo", "content": "Si has llegado a este art\u00edculo buscando el faro m\u00e1s bonito del mundo, tenemos que decirte que no conseguimos decidirnos... Hemos encontrado 30 faros alrededor de todo el mundo que ya sea por su dise\u00f1o, por su ubicaci\u00f3n, el entorno que lo rodea o que haya sido un protagonista m\u00e1s en la gran pantalla, merecen ser una parada en tu itinerario de viaje. Muchos faros son a la vez museos, estaciones meteorol\u00f3gicas o incluso se han convertido en alojamientos tur\u00edsticos o restaurantes de lujo, por lo que, m\u00e1s all\u00e1 de servir para orientar a los navegante", "date": "1647508193", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647508193", "url": "https://www.elledecor.com/es/hoteles-restaurantes-planes/a38020895/faros-mas-bonitos-mundo-fotos/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639356}, {"title": "", "content": "", "date": "1647508169", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647508169", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639357}, {"title": "Los primeros osos polares son mucho m\u00e1s primitivos de lo que se pensaba", "content": "El origen de los osos polares (Ursus maritimus) como especie independiente tuvo lugar hace unos 600.000 a\u00f1os, seg\u00fan revela una investigaci\u00f3n internacional en la que ha participado el Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC). Su historia evolutiva es, por lo tanto, cinco veces m\u00e1s antigua de lo que se cre\u00eda hasta ahora, tal como publica la revista Science.\nEstudios previos hab\u00edan encontrado similitudes en el ADN mitocondrial, procedente de la madre, entre los osos polares y los osos pardos (Ursus arctos). Debido a ello, se asumi\u00f3", "date": "1647508314", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647508314", "url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/los-primeros-osos-polares-son-mucho-mas-primitivos-de-lo-que-se-pensaba", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639358}, {"title": "Las 12 predicciones del famoso polit\u00f3logo Francis Fukuyama sobre c\u00f3mo terminar\u00e1 la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Actualmente, Fukuyama es director editorial de ' American Purpose', una revista dedicada al an\u00e1lisis pol\u00edtico, donde ha enumerado 12 predicciones sobre c\u00f3mo podr\u00eda terminar la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania. Fukuyama escribi\u00f3 el art\u00edculo desde Macedonia del Norte, uno de los lugares de Europa con m\u00e1s apoyo a Putin. Estas son sus predicciones:", "date": "1647508439", "karma": "96.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647508439", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-12-predicciones-famoso-politologo-francis-fukuyama-sobre-como-terminara-invasion-ucrania-202203161551_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639359}, {"title": "La escena m\u00e1s atrevida del rey em\u00e9rito en la falla M\u00fasic Gomis", "content": "Se ve al em\u00e9rito practicando sexo expl\u00edcito mientras el actual monarca se lleva las manos a la cara intentando no ver la escena.  La escena se produce en un te\u00f3rico despacho en el que se ven los libros de contabilidad del monarca desde el a\u00f1o 1975. La falla, de Ernesto Cimas con dise\u00f1o de Carlos Corredera, trata diferentes tipos de despedidas y en este caso se trata del &quot;Polvo de Despedida&quot;, mientras en una papelera hay fotos de Corinna Larsen rotas.", "date": "1647516003", "karma": "2539.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647508651", "url": "https://www.levante-emv.com/fallas/2022/03/16/escena-atrevida-rey-emerito-falla-63915544.html", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3639360}, {"title": "Cortometraje: La vida de la muerte", "content": "Cortometraje titulado &quot;La vida de la Muerte&quot;, mientras la Muerte pasea por su trabajo diario de tomar la vida de los animales en el bosque cuando llega una venado adorable. El se enamora de ella y no puede permitirse a s\u00ed mismo tomar su vida as\u00ed que lentamente se convierten en amigos cercanos. Pero al final , la venado ense\u00f1ar\u00e1 a la Muerte que morir es tambi\u00e9n parte de la vida.  Direcci\u00f3n / Animaci\u00f3n: Marsha Onderstijn. Musica: Ramon de Wilde", "date": "1647508935", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647508935", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AJBSsXrB9uM", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639361}, {"title": "", "content": "", "date": "1647508665", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647508665", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639362}, {"title": "Yolanda Daz convierte a las el\u00e9ctricas en su nuevo objetivo: impuesto extraordinario a su beneficios", "content": "Yolanda D\u00edaz reclama un impuesto extraordinario a las el\u00e9ctricas para &quot;compensar los da\u00f1os sociales&quot; por la crisis energ\u00e9tica derivada de la guerra de Ucrania y aboga tambi\u00e9n por redistribuir los beneficios de las empresas cotizadas", "date": "1647510024", "karma": "29.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647508757", "url": "https://www.economiadigital.es/economia/yolanda-diaz-electricas-objetivo-impuesto-extraordinario.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "published", "id": 3639363}, {"title": "El Pensamiento Alicia en Meneame.  Marco de estudio", "content": "<p>En<a href=\"https://www.meneame.net/story/socorro-internet-ha-sido-discordizado/c014#c-14\"> en el meneo</a>: <em>Socorro, Internet ha sido discordizado, se </em>plantea la necesidad de hacer un estudio sobre el pensamiento Alicia en las TIC, entendidas estas en su relaci&oacute;n con <em>lo social</em>. El objetivo de este art&iacute;culo en concreto es establecer el marco de estudio a partir de los fundamentos del <a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df001.htm\">materialismo filos&oacute;fico</a>, teniendo en cuenta tanto <a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df414.htm\">lo desarrollado en este entorno por el propio Bueno</a> como los trabajos previos <a href=\"https://www.ersilias.com/las-partes-formales-de-la-sociologia-desde-la-teoria-del-cierre-categorial/\">en los que se aplica el s&iacute;stema para el an&aacute;lisis de las ciencias sociales</a>.</p><p>El pensamiento Alicia es un concepto que desarroll&oacute; Gustavo Bueno y que seg&uacute;n la Web de su fundaci&oacute;n <a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df712.htm\">se caracteriza por que</a>:</p><p><em>... no mantiene la conciencia cr&iacute;tica de la distancia entre el mundo real y el Pa&iacute;s de las Maravillas. El pensamiento Alicia pierde todo su mordiente cr&iacute;tico y funciona como una enso&ntilde;aci&oacute;n simplista, propia del adolescente que habiendo ya alcanzado, desde luego, el uso de la raz&oacute;n (por tanto, la posibilidad de una coherencia interna en sus discursos), sin embargo se deja llevar por las razones abstractas que corresponden a una &uacute;nica l&iacute;nea de discurso y, por tanto, procede acr&iacute;ticamente, encubriendo la realidad en lugar de analizarla. Una racionalidad simplista, una coherencia formal, que se atiene a unas l&iacute;neas muy simples de concatenaci&oacute;n, sin tener en cuenta otras l&iacute;neas involucradas y entrecruzadas con ellas; una racionalidad abierta, precisamente porque no posee el control de las l&iacute;neas de variables que intervienen en el discurso. Una racionalidad abstracta (simplista y abierta) y, por tanto, ciega y r&iacute;gida. El pensamiento Alicia, en efecto, solo tira de un hilo de la madeja, sin querer saber nada de los otros hilos en los que est&aacute; enredado, y por eso este pensamiento es simplista. El pensamiento Alicia procede, por ejemplo, de este modo: constando una semejanza particular entre dos realidades o sistemas diferentes, extiende su semejanza a toda la realidad o sistema, sin tener en cuenta que la composici&oacute;n de esos contenidos semejantes con las otras partes del sistema da lugar tambi&eacute;n a resultados diferentes; es el mismo procedimiento del ni&ntilde;o con sed que bebe el l&iacute;quido contenido en una botella llena de una disoluci&oacute;n alcoh&oacute;lica transparente, apoy&aacute;ndose en la semejanza que esa disoluci&oacute;n tiene con el agua clara de las botellas de su despensa.</em></p><p>El pensamiento Alicia est&aacute; relacionado con la <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=okoT25C7plE\">dicotom&iacute;a racional e irracional</a> y por extensi&oacute;n con la <a href=\"https://www.meneame.net/m/Filosof%C3%ADa/principios-conocimiento-pertinente-racionalidad-racionalizacion\">racionalidad y racionalizaci&oacute;n</a>, expuesta por Edgar Morin. Ambos planteamientos comparten el mismo fundamento, el <a href=\"https://www.filosofia.org/filomat/df054.htm\">de la Symplok&eacute;</a> Seg&uacute;n el propio Gustavo Bueno este concepto nace con Plat&oacute;n y precisamente por como desarrolla el concepto de la Symplok&eacute; Bueno considera a Plat&oacute;n el fundador del m&eacute;todo cr&iacute;tico filos&oacute;fico. Es importante tener en cuenta que Plat&oacute;n no dirige esta cr&iacute;tica basada en la Symplok&eacute; ... <em>directamente contra el pluralismo o contra el monismo, sino que atiende a los efectos devastadores que estas alternativas producir&iacute;an (si se mantuviese la coherencia), en la raz&oacute;n humana. Por ello, quien quiera preservar la racionalidad, debe dejar de lado, ante todo, el &ldquo;programa pluralista radical&rdquo; (la m&aacute;s radical manera de aniquilar todo discurso es aislar cada cosa del resto&rdquo;), pero tambi&eacute;n el monismo continuista (&ldquo;si todo estuviera vinculado con todo nada podr&iacute;amos conocer&rdquo;</em>.</p><p>&iquest;Por qu&eacute; plantear este an&aacute;lisis en meneame? En primer lugar porque <a href=\"https://www.amazon.es/Men%C3%A9ame-pr%C3%A1cticas-intensivas-Internet-conocimiento-ebook/dp/B007FVURCI/ref=sr_1_5?__mk_es_ES=%C3%85M%C3%85%C5%BD%C3%95%C3%91&amp;crid=RPDX0E0FT1KC&amp;keywords=el+caso+meneame&amp;qid=1647519155&amp;sprefix=el+caso+meneame%2Caps%2C80&amp;sr=8-5\">estudi&eacute; este saco desde la etnograf&iacute;a</a>, no he dejado de \"vivirlo\" desde entonces y sobre todo, por haberlo vivido puedo postular y <a href=\"https://www.meneame.net/story/professor-era-filosofia-mnm-antes-molaba\">he postulado que la evoluci&oacute;n del pensamiento Alicia en meneame est&aacute; creciendo inexorablemente</a>. Que crezca al mismo nivel que crece en la sociedad en general no deber&iacute;a servir como excusa, si no como otro incentivo para realizar este tipo de an&aacute;lisis, sobre todo porque la influencia de la tecnolog&iacute;a en lo social cada vez es m&aacute;s determinante y meneame es una plataforma ideal para analizar la relaci&oacute;n entre lo t&eacute;cnico y lo social. </p><p><em> </em></p>", "date": "1647917135", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647864209", "url": "", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3639364}, {"title": "La polic\u00eda del aeropuerto de Frankfurt impide el ingreso a Alemania de Isabel Peralta", "content": "\u00bfOs acord\u00e1is de Isabel Peralta? S\u00ed, la nazi de la foto.  Pues resulta que, en el aeropuerto de Frankfurt, la polic\u00eda ha impedido su entrada al pa\u00eds. En su maleta llevaba:  - Una bandera y un llavero con una esv\u00e1stica - Un &quot;Mein Kampf&quot; - Un libro de &quot;Bund Deutscher M\u00e4del&quot;. Fuente en alem\u00e1n: https://www.spiegel.de/politik/deutschland/frankfurt-polizei-verweigert-spanischer-rechtsextremistin-isabel-peralta-die-einreise-a-8b2927ae-3c3d-4496-b028-23b1e193219a", "date": "1647511204", "karma": "6834.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647509014", "url": "https://twitter.com/ignaciorubio/status/1504375038941835266", "clicks": 0, "votes": "521", "status": "published", "id": 3639365}, {"title": "Mercadona incumple todas sus previsiones: ni aperturas, ni ventas, ni beneficios", "content": "Los supermercados lamentan que la inflaci\u00f3n seg\u00f3 sus resultados al recortar sus m\u00e1rgenes. Tambi\u00e9n defienden que perdieron la obsesi\u00f3n por cumplir con el calendario de nuevas tiendas prometidas", "date": "1647509076", "karma": "76.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647509076", "url": "https://www.economiadigital.es/empresas/mercadona-incumple-todas-sus-previsiones-ni-aperturas-ni-ventas-ni-beneficios.html?fbclid=IwAR3XdTufS-_Ya0cyNYnmbaf0K7W8SwniGPialQrfZO45CIRLz8Z2Fyo-4uo", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639366}, {"title": "\u00a1Los porcentajes, ese misterio!", "content": "Seg\u00fan se ve en el gr\u00e1fico que acompa\u00f1a el titular, el m\u00e1ximo precio de los \u00faltimos d\u00edas ha sido de 127,98 euros, el d\u00eda 8. Pero en el texto se informa que el precio m\u00e1ximo alcanzado puntualmente, en la apertura de ese mismo d\u00eda, fue de &quot;casi 140 d\u00f3lares&quot;. Es respecto a esos &quot;casi 140&quot; d\u00f3lares que la redactora ha calculado (mal) el descenso del 43%.", "date": "1647509236", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647509236", "url": "http://www.malaprensa.com/2022/03/los-porcentajes-ese-misterio.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639367}, {"title": "Cuatro detenidos en Burgos y Badajoz por tr\u00e1fico de marihuana mediante cultivo il\u00edcito de c\u00e1\u00f1amo", "content": "Esta actuaci\u00f3n, denominada en Operaci\u00f3n 'Langibo', ha permitido desarticular una organizaci\u00f3n criminal, jerarquizada, estructurada, con reparto de funciones y dotada de cierta log\u00edstica, que empleaba empresas legalmente constituidas para amparar el cultivo del c\u00e1\u00f1amo, dar cobertura a sus transacciones y bajo esta falsa l\u00edcita actividad desviar las plantaciones al tr\u00e1fico de drogas, mediante su distribuci\u00f3n y venta clandestinas.", "date": "1647592870", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647509300", "url": "https://www.ondacero.es/emisoras/extremadura/badajoz/noticias/cuatro-detenidos-burgos-badajoz-trafico-marihuana-mediante-cultivo-ilicito-canamo_2022012861f3da3cf6a5490001d30375.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3639368}, {"title": "Presentador del canal de televisi\u00f3n ucraniano \u201c24 Channel\u201d hace un llamamiento para matar a todos los ni\u00f1os rusos, citando al jerarca nazi Eichmann", "content": "Presentador del canal de televisi\u00f3n ucraniano \u201c24 Channel\u201d hace un llamamiento para matar a todos los ni\u00f1os rusos, citando al jerarca nazi Eichmann, criminal de guerra y uno de los mayores responsables del Holocausto. Subtitulado al castellano", "date": "1647509436", "karma": "65.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647509436", "url": "https://twitter.com/JeSuisEspe_/status/1503866152841269250?t=hZrU9_IRcQsxq7cgQByUdQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3639370}, {"title": "La Polic\u00eda recupera el malet\u00edn radiactivo robado en Madrid", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha recuperado el malet\u00edn radiactivo robado en Madrid hace dos d\u00edas, gracias a la colaboraci\u00f3n ciudadana. El malet\u00edn se encontraba en el distrito de Usera, en la calle Francisco Ruiz, hasta donde se desplazaron efectivos de seguridad ciudadana que acordonaron el per\u00edmetro y desalojaron una vivienda pr\u00f3xima al punto en el que se encontraba el dispositivo.", "date": "1647513903", "karma": "1954.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647509576", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/madrid/policia-recupera-maletin-radiactivo-robado-madrid_18_3299370372.html", "clicks": 0, "votes": "124", "status": "published", "id": 3639372}, {"title": "Teresa Ribera: &quot;Vamos a proponer topar el precio de la luz a 180 euros el megavatio&quot;", "content": "El precio m\u00e1ximo de 180 euros por megavatio hora era una referencia que exist\u00eda en la regulaci\u00f3n espa\u00f1ola y portuguesa hasta que en 2019 una directiva europea prohibi\u00f3 mantener topes a las ofertas de las empresas el\u00e9ctricas en el mercado mayorista", "date": "1647509710", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647509710", "url": "https://www.ondacero.es/programas/mas-de-uno/audios-podcast/entrevistas/teresa-ribera-vamos-proponer-topar-precio-luz-180-euros-megavatio_202203176232efebf635520001586a55.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3639373}, {"title": "", "content": "", "date": "1647509557", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647509557", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639374}, {"title": "", "content": "", "date": "1647509923", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647509923", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639375}, {"title": "Hito espa\u00f1ol contra el alzh\u00e9imer: &quot;Esta prote\u00edna podr\u00eda detectar la enfermedad con un an\u00e1lisis de sangre&quot;", "content": "Descubrimientos como los que recientemente anunciaba el CSIC son especialmente esperanzadores. Tal y como explica a Pilar Quijada, investigadora del Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red Enfermedades Neurodegenerativas (CIBERNED), el hito, en concreto, es &quot;que se ha descrito la funci\u00f3n que cumple en el alzh\u00e9imer una prote\u00edna de la que no se conoc\u00eda nada&quot;. &quot;Esta prote\u00edna se llama LRP3 y es un receptor; es decir, est\u00e1 en la membrana que rodea a las c\u00e9lulas, en este caso a las neuronas&quot;-", "date": "1647512416", "karma": "70.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647510187", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/asi-descubrieron-investigadores-espanoles-una-proteina-para-detectar-el-alzheimer-y-desarrollar-tratamientos-4971132/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "published", "id": 3639377}, {"title": "El an\u00e1lisis de Aimar Bretos sobre el desprecio del Gobierno de Ayuso a los datos de C\u00e1ritas sobre pobreza", "content": "El portavoz del Gobierno de la Comunidad de Madrid ha protagonizado un pol\u00e9mico momento al cuestionar un informe de C\u00e1ritas que sostiene que el 22% de la poblaci\u00f3n en la regi\u00f3n se encuentra en riesgo de exclusi\u00f3n social. &quot;El que sale a la calle y ve que le dicen 'en Madrid hay tres millones de pobres', dice: \u00bfoye, y por d\u00f3nde estar\u00e1n&quot;, ha asegurado el titular de la consejer\u00eda de Educaci\u00f3n.", "date": "1647510392", "karma": "21.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647510392", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/el-analisis-de-aimar-bretos-sobre-el-desprecio-del-gobierno-de-ayuso-a-los-datos-de-caritas-sobre-pobreza/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3639378}, {"title": "", "content": "", "date": "1647510492", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647510492", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639381}, {"title": "Quim Torra anuncia que no se presentar\u00e1 al juicio que afronta por desobediencia", "content": "El expresidente catal\u00e1n Quim Torra no se presentar\u00e1 este jueves al juicio que debe afrontar en un juzgado penal de Barcelona por desobediencia al considerar que se trata de \u201cuna farsa\u201d y que no encontrar\u00e1 justicia en los tribunales espa\u00f1oles, por lo que ha pedido \u201camparo\u201d a los tribunales internacionales.As\u00ed lo ha anunciado Torra en su perfil de Twitter, en el que ha colgado un v\u00eddeo donde explica las razones de su incomparecencia en el juicio.", "date": "1647510590", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647510590", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/quim-torra-anuncia-que-no-se-presentara-al-juicio-que-afronta-por-desobediencia_es_6232ea7fe4b0c727d4797687", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639383}, {"title": "As\u00ed alagaba Aznar a Putin: \u00abSu liderazgo es notable y digno de ser reconocido\u00bb", "content": "Es un l\u00edder implacable. Claro. No es un l\u00edder de estos que tu preguntas y te lanza un discurso de 20 minutos sobre lo que sea, no, \u00e9l dice uno, dos, tres, cuatro y cinco y est\u00e1s de acuerdo en desacuerdo\u00bb, comenzaba afirmando el expresidente Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar sobre Putin.", "date": "1647510710", "karma": "3.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647510710", "url": "https://contrainformacion.es/video-asi-alagaba-aznar-a-putin-su-liderazgo-es-notable-y-digno-de-ser-reconocido/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3639386}, {"title": "", "content": "", "date": "1647510642", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647510642", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639387}, {"title": "Evgeny Abramov, -El Lobo Ruso de Wall Street- Quantum System Management y afirma ser miembro de la lista de Forbes, pero es mentira", "content": "7 v\u00eddeos donde se explica entre la inconsistencia de Quantum System con un poco de humor. Result\u00f3 que Quantum System Management es una empresa fraudulenta que roba datos personales. Despu\u00e9s del registro, el comerciante comienza a recibir spam y redirige a la persona a corredores fraudulentos, incluidos: Goldberg Trade, Omega Capitals, HBC Broker, KBCapitals, Vospari, Optek y SuperBinary.", "date": "1647510938", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647510938", "url": "https://youtube.com/playlist?list=PLavHn7ApiEAG6NWjx4GDtXRZAsbm_ROTk", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639388}, {"title": "Sin v\u00edctimas en teatro de Mari\u00fapol bombardeado por Rusia, seg\u00fan parlamentario", "content": "El refugio antia\u00e9reo del edificio del teatro de la ciudad de Mari\u00fapol, en el sureste de Ucrania, &quot;resisti\u00f3&quot; y la gente que all\u00ed estaba &quot;permanece con vida&quot;, asegur\u00f3 este jueves el parlamentario ucraniano Serhiy Taruta, en declaraciones en su cuenta de Facebook que publica Interfax-Ukraine.", "date": "1647510723", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647510723", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_sin-v\u00edctimas-en-teatro-de-mari\u00fapol-bombardeado-por-rusia--seg\u00fan-parlamentario/47440292", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3639389}, {"title": "N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o exige bajar el impuesto del IVA del Gasoil de uso agr\u00edcola y pesquero", "content": "Cuando ya est\u00e1n exentos de esa carga fiscal. A este paso har\u00e1 bueno a Pablo Casado.", "date": "1647510814", "karma": "55.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647510814", "url": "https://twitter.com/Mag71Mag/status/1503805147075563528", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "autodiscard", "id": 3639390}, {"title": "El helic\u00f3ptero Ingenuity ampl\u00eda misi\u00f3n en Marte hasta septiembre", "content": "La nueva \u00e1rea de operaciones de Ingenuity es completamente diferente del terreno modesto y relativamente plano sobre el que ha estado volando desde su primer vuelo en abril pasado. Con varios kil\u00f3metros de ancho y formado por un antiguo r\u00edo, el delta en forma de abanico se eleva m\u00e1s de 40 metros sobre el suelo del cr\u00e1ter.", "date": "1647510911", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647510911", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/misiones-espaciales/noticia-helicoptero-ingenuity-amplia-mision-marte-septiembre-20220316105057.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639391}, {"title": "M\u00e1xima Tensi\u00f3n entre Ayuso y Garc\u00eda: acusaciones de robo y reproches personales. &quot;Feministerio&quot;", "content": "Duro debate en la Asamblea de Madrid entre Ayuso y M\u00f3nica Garc\u00eda, que entran en lo personal con graves acusaciones", "date": "1647511072", "karma": "77.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647511072", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kDyUAWnWjlw", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639392}, {"title": "Isabel D\u00edaz Ayuso: &quot;La Comunidad de Madrid es la regi\u00f3n que ha gestionado la pandemia como ejemplo para todo el mundo&quot;", "content": "Declaraciones en el pleno de la Asamblea de  Madrid.", "date": "1647511359", "karma": "72.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647511359", "url": "https://twitter.com/eldiarioes/status/1504386279437488129", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639393}, {"title": "Gasto militar en Espa\u00f1a: \u00bfcu\u00e1l es el presupuesto real en Defensa?", "content": "\u00bfCu\u00e1nto gasta Espa\u00f1a en Defensa? \u00bf10.000 millones, 12.000 millones o 23.000 millones? Todas estas cifras aparecen asociadas al coste militar espa\u00f1ol, seg\u00fan las fuentes. Y todas son, de alguna manera, ciertas. Pedro S\u00e1nchez dijo este lunes en una entrevista que Espa\u00f1a dedica un 1,4% de su PIB (16.800 millones).Y que quer\u00eda llegar al 2% (24.000 millones) en un tiempo por determinar. Unos d\u00edas antes, en Versalles, el presidente del Gobierno hab\u00eda afirmado, sin embargo, que Espa\u00f1a deb\u00eda en 2024,  ael 1,22-1,24% del PIB. Es decir, 15.000 millones.", "date": "1647511338", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647511338", "url": "https://www.epe.es/es/espana/20220317/gasto-militar-espana-13384635", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639394}, {"title": "La historia de Spotify, el gigante musical que patrocinar\u00e1 al Bar\u00e7a", "content": "La plataforma, en plena protesta de varios artistas, ha transformado el consumo mundial de m\u00fasica en l\u00ednea y ha disparado sus beneficios durante la pandemia. A pesar de dominar el mercado musical con 406 millones de usuarios de usuarios, el negocio de la compa\u00f1\u00eda a\u00fan no ha sido rentable de forma estable", "date": "1647511357", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647511357", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220317/historia-spotify-gigante-musical-patrocinara-13383558", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639395}, {"title": "D\u00edaz carga contra la bajada generalizada de impuestos e insiste en tasar a las el\u00e9ctricas", "content": "Se opone a una bajada del IVA, pide redistribuir la presi\u00f3n fiscal para que paguen quienes m\u00e1s tienen y rebajar el IRPF a las rentas bajas, y, a partir de ah\u00ed, impulsar un plan de choque para preservar el estado de bienestar", "date": "1647511591", "karma": "86.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647511591", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-17/diaz-carga-contra-la-bajada-generalizada-de-impuestos-e-insiste-en-tasar-a-las-electricas_3393120/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639396}, {"title": "El embajador ucraniano en Alemania pide &quot;dejar de demonizar a Azov&quot;", "content": "El embajador ucraniano en Alemania pide &quot;dejar de demonizar a Azov&quot;, el batall\u00f3n neonazi, al que tilda de h\u00e9roes.", "date": "1647539121", "karma": "2965.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647511620", "url": "https://twitter.com/miquel_r/status/1504398512125063174?s=21", "clicks": 0, "votes": "243", "status": "published", "id": 3639397}, {"title": "El Gobierno asegura que bajar\u00e1 la gasolina, la luz y el gas el 29 de marzo", "content": "El Gobierno bajar\u00e1 los precios de la gasolina y la energ\u00eda el pr\u00f3ximo 29 de marzo, tal y como ha anunciado el ministro de Presidencia, F\u00e9lix Bola\u00f1os. Tras reunirse con el Partido Popular en el Congreso de los Diputados, una cita en la que han estado presentes las tres vicepresidentas, Nadia Calvi\u00f1o, Yolanda D\u00edaz e Ione Belarra; ha comparecido ante los medios para garantizar que est\u00e1n estudiando la f\u00f3rmula m\u00e1s eficaz.", "date": "1647511755", "karma": "-91.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647511755", "url": "https://www.elplural.com/politica/espana/gobierno-plantea-partido-popular-medidas-bajar-precio-energia_286080102", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3639399}, {"title": "La OCDE anticipa una debacle econ\u00f3mica en Rusia marcada por una &quot;profunda recesi\u00f3n&quot; y precios disparados", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por el ejercito ruso ha trastocado los planes y las previsiones de los grandes organismos internacionales respecto a la econom\u00eda. La guerra ha generado un contexto de elevad\u00edsima incertidumbre que dificulta la tarea de los panelistas para realizar previsiones con cierta certeza sobre buena parte de la econom\u00eda. Sin embargo, hay algo muy claro: la econom\u00eda de Rusia va a ser la gran perdedora (obviamente tras Ucrania) en el corto, medio y largo plazo.", "date": "1647511793", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647511793", "url": "http://www.eleconomista.es/economia/noticias/11670988/03/22/La-OCDE-anticipa-una-debacle-economica-en-Rusia-marcada-por-una-profunda-recesion-y-precios-disparados.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639400}, {"title": "Piden retirar una falla de Burriana por &quot;sexista&quot;: &quot;Se escenifica una terrible escena de violencia machista&quot;", "content": "Piden la retirada de un falla de Burriana (Castell\u00f3n) a la que acusan de ser &quot;sexista&quot; ya que &quot;escenifica una terrible escena de violencia machista, m\u00e1s concretamente de violencia sexual&quot;. Se trata del monumento plantado por la falla L'Escorredor y que lleva como lema &quot;<i>Qu\u00e9 be viu Batiste el primitiu</i>&quot; (Qu\u00e9 bien vive Batiste el primitivo). En ella se escenifica un troglodita que agarra por las bragas a una mujer -tambi\u00e9n primitiva- que est\u00e1 cayendo hacia adelante.", "date": "1647512134", "karma": "30.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647512134", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/cultura/piden-retirar-falla-burriana-sexista-escenifica-terrible-escena-violencia-machista_202203176232f257447ec100016f66b5.html?so=so:sour-twitter:cn-lasextanoticias", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639402}, {"title": "El antiimperialismo ingenuo y el 'westsplaining' que indignan a la Europa Central y Oriental", "content": "En Polonia la extrema derecha guarda un inc\u00f3modo silencio, mientras que desde la izquierda lo tenemos muy claro. La izquierda polaca denuncia la guerra como una agresi\u00f3n de una potencia mundial a un vecino m\u00e1s vulnerable. Por desgracia, muchos de nuestros te\u00f3ricos aliados en la izquierda occidental no comparten este punto de vista, lo cual ha causado bastante indignaci\u00f3n en Europa Central y Oriental.", "date": "1647512260", "karma": "3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647512260", "url": "https://www.elsaltodiario.com/mapas/izquierda-antiimperialismo-ingenuo-westsplaining-indignan-europa-central-oriental", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3639403}, {"title": "", "content": "", "date": "1647512183", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647512183", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639404}, {"title": "CEOE lanza un \u00f3rdago a los sindicatos y ofrece una subida salarial de hasta el 9%", "content": "Ya hay papeles sobre la mesa. En las conversaciones sobre el nuevo Acuerdo para el Empleo y la Negociaci\u00f3n Colectiva (AENC), los agentes sociales han pasado del tanteo inicial a las propuestas concretas y la CEOE ha lanzado un \u00f3rdago a los sindicatos. Seg\u00fan la propuesta empresarial, a la que ha tenido acceso La Informaci\u00f3n, la patronal ofrece una subida salarial de hasta el 9%.", "date": "1647512368", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647512368", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/ceoe-ordago-sindicatos-subida-salarial-9/2862479/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639405}, {"title": "El famoso telepredicador Pat Robertson dice que Putin fue \u201cobligado por Dios\u201d a invadir Ucrania", "content": "Nada de geopol\u00edtica, de razones de seguridad o de sue\u00f1os imperiales: Vladimir Putin fue &quot;obligado&quot; por Dios a invadir Ucrania para abrir paso a la batalla del Apocalipsis en Israel. Putin sigui\u00f3 los deseos de Dios para que se cumpla una profec\u00eda b\u00edblica, dijo Robertson,uno de los telepredicadores m\u00e1s populares del pa\u00eds, que condujo durante 55 a\u00f1os el c\u00e9lebre &quot;700 Club&quot;\u00b4 y que fue precandidato a la Casa Blanca por el partido Republicano al frente de una coalici\u00f3n de supremacistas blancos  y de la derecha religiosa.", "date": "1647512636", "karma": "104.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647512636", "url": "https://www.clarin.com/viste/predicador-dice-putin-obligado-dios-invadir-ucrania_0_DtBTduuptB.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3639406}, {"title": "Piden a Ondara que invierta en el invernadero y comience el proceso de comercializaci\u00f3n del cannabis", "content": "La pasada semana, seg\u00fan Pablo Soria, el empresario pudo llegar un acuerdo con los proveedores y empresas instaladores, ya que los trabajadores vieron como llegaban camiones con estanter\u00edas y m\u00e1quinas para la sala blanca. Adem\u00e1s, sus abogados trasladaron que el socio mayoritario saldar\u00eda las deudas que acarrea. \u201cSi las instalaciones no est\u00e1n listas para el momento adecuado se perder\u00e1 la cosecha, que ha sido mejor de lo que se preve\u00eda\u201d, destac\u00f3. Estos mismos proveedores abandonaron la obra debido a que la empresa no les abonaba lo que les deb\u00eda.", "date": "1647553242", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647512421", "url": "https://www.elespanol.com/castilla-y-leon/region/soria/20220313/piden-ondara-invierta-invernadero-comience-comercializacion-cannabis/656934341_0.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "published", "id": 3639407}, {"title": "El Oto\u00f1o de la civilizaci\u00f3n: &quot;El precio de los alimentos se puede triplicar. Ser\u00e1 terror\u00edfico&quot;", "content": "El verano acab\u00f3 en 2008. El momento \u00e1lgido de m\u00e1ximo esplendor de recursos ser\u00eda en los a\u00f1os sesenta. \u00a1Ni nos preocup\u00e1bamos por el futuro! Entonces empezaron a surgir las primeras tormentas como la guerra del Vietnam\u2026 y, sobre todo, la crisis del petr\u00f3leo del 73 o la guerra entre Ir\u00e1n e Irak. A pesar de las advertencias del Club de Roma sobre los l\u00edmites del crecimiento, nosotros seguimos adelante sin pararnos. Todo parec\u00eda que iba bien. Hasta\u2026 el 2008. Entonces todo el mundo vio que el sistema no pod\u00eda seguir como hasta ahora, y todo estall\u00f3.", "date": "1647512421", "karma": "114.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647512421", "url": "https://www.elcritic.cat/entrevistes/antonio-turiel-el-precio-de-los-alimentos-se-puede-triplicar-este-ano-sera-terrorifico-122517", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639408}, {"title": "China insta a EE.UU. a cumplir con la Convenci\u00f3n de Armas Biol\u00f3gicas, tras reportes sobre sus laboratorios en Ucrania", "content": "Estados Unidos tiene la obligaci\u00f3n de cumplir con la Convenci\u00f3n de Armas Biol\u00f3gicas (BWC, por sus siglas en ingl\u00e9s) y tambi\u00e9n la de ofrecer aclaraciones sobre los asuntos que preocupan a la comunidad internacional, dijo el portavoz del Ministerio de Relaciones Exteriores, de China, Zhao Lijian (....) Asimismo, el portavoz de la canciller\u00eda china se\u00f1al\u00f3 que \u00abla comunidad internacional ha mantenido durante mucho tiempo serias preocupaciones sobre las actividades militares biol\u00f3gicas realizadas por los Estados Unidos en el pa\u00eds y en el extranjero.", "date": "1647512548", "karma": "-9.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647512548", "url": "https://www.pichinchacomunicaciones.com.ec/china-insta-a-ee-uu-a-cumplir-con-la-convencion-de-armas-biologicas-tras-reportes-sobre-sus-laboratorios-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3639409}, {"title": "Oleksiy Arestovych, consejero del gobierno ucraniano, en una entrevista en 2019. A qui\u00e9n conven\u00eda la guerra, para empezar?", "content": "Entrevista de 2019 en la que el consejero del gobierno Oleksiy Arestovych anticipa lo que ha terminando sucediendo en Ucrania.", "date": "1647512806", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647512806", "url": "https://mobile.twitter.com/SDyorin/status/1503626407309713411", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639410}, {"title": "Terremoto en Jap\u00f3n: un sismo de magnitud 7,4 en Fukushima deja al menos dos muertos y decenas de heridos", "content": "Un terremoto de intensidad 7,4 en la escala Richter con epicentro frente a la costa de Fukushima, en el este de Jap\u00f3n, ha dejado al menos dos muertos y decenas de heridos. El sismo, que tuvo lugar a las 11:36 PM del mi\u00e9rcoles hora local (2:36 PM GMT) caus\u00f3 violentas sacudidas en Tokio y otras localidades, inform\u00f3 la Agencia Meteorol\u00f3gica de Jap\u00f3n.", "date": "1647512555", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647512555", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60770542", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3639411}, {"title": "", "content": "", "date": "1647512594", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647512594", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639412}, {"title": "Ya tenemos la primera foto totalmente enfocada tomada por el James Webb", "content": "El telescopio espacial James Webb est\u00e1 no ya cumpliendo, sino superando las expectativas. Lo hizo en su lanzamiento s\u00faper eficiente y tambi\u00e9n en su llegada a la \u00f3rbita L2. Ahora est\u00e1 preparando sus sistemas de captura de im\u00e1genes, y acaba de completar un hito singular.", "date": "1647512848", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647512848", "url": "https://www.xataka.com/espacio/telescopio-james-webb-esta-totalmente-enfocado-proceso-ha-tenido-exito-gracias-a-selfie", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639413}, {"title": "Si no detienen a EE.UU., habr\u00e1 una terrible guerra en Ucrania: experto (2014)", "content": "El doctor en sociolog\u00eda, Jos\u00e9 Antonio Egido, explic\u00f3 que en este momento, en el territorio ucraniano, las \u00fanicas autoridades legitimadas por el pueblo son las de las Rep\u00fablicas Populares de Donetsk y de Lugansk. &quot;Las autoridades de la junta de Kiev nacen de un golpe de Estado fascista apoyado por Washington y buscan legitimarse mediante unas elecciones presidenciales&quot;, dijo. teleSUR", "date": "1647513220", "karma": "102.00", "negatives": "34", "sent_date": "1647513220", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=W3Ljr2lI9a4", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3639414}, {"title": "", "content": "", "date": "1647513244", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647513244", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639415}, {"title": "&quot;Zelensky r\u00edndete, deja las drogas y vuelve a los escenarios&quot;", "content": "Momento del directo en el canal de televisi\u00f3n ucraniano &quot;\u0414\u041e\u041c &quot; en el que aparece una mujer en pantalla con el cartel: &quot;\u0417\u0435\u043b\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u0439, \u0431\u0440\u043e\u0441\u0430\u0439 \u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0432\u0440\u0430\u0449\u0430\u0439\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0446\u0435\u043d\u0443&quot;.", "date": "1647514516", "karma": "107.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647514516", "url": "https://twitter.com/mdragon_/status/1504131194732134408", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3639416}, {"title": "Zelenski dice que Rusia cruz\u00f3 &quot;todas las l\u00edneas rojas&quot; al bombardear civiles y alerta de la III Guerra Mundial", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, ha asegurado en una entrevista con la cadena estadounidense NBC que Rusia ya ha cruzado &quot;todas las l\u00edneas rojas&quot; al bombardear civiles y ha alertado de que la Tercera Guerra Mundial podr\u00eda haber comenzado. &quot;Pone en juego a toda la civilizaci\u00f3n: nadie sabe si ya ha comenzado (la Tercera Guerra Mundial). Nadie ser\u00eda capaz de predecir cu\u00e1ndo comenzar\u00eda la guerra a gran escala&quot;, ha dicho. En el vigesimosegundo d\u00eda de invasi\u00f3n rusa de Ucrania, la perspectiva de un acuerdo para un alto el fuego...", "date": "1647513349", "karma": "3.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647513349", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971320/0/directo-ultimas-noticias-guerra-ucrania-rusia-kiev/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3639417}, {"title": "Francia vendi\u00f3 armamento a Putin por valor de 152 millones para modernizar el Ej\u00e9rcito ruso", "content": "Entre 2015 y 2020, export\u00f3 material militar de \u00faltima generaci\u00f3n que le ha servido a Vladimir Putin para renovar su flota de carros de combate, aviones de caza y helic\u00f3pteros que podr\u00edan haber sido utilizados en la guerra de Ucrania", "date": "1647513646", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647513646", "url": "https://www.infolibre.es/mediapart/francia-vendio-armamento-putin-152-millones-modernizar-ejercito-ruso_1_1222540.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639418}, {"title": "CGT, junto a la mesa de unidad sindical, solicita que l@s trabajadores/as y sindicatos puedan conocer la composici\u00f3n de las nuevas bolsas de empleo", "content": "Desde que comenz\u00f3 el proceso de apertura de nuevas bolsas de empleo, en Febrero de 2021, hemos asistido a un sinf\u00edn de anomal\u00edas; empezando por la lentitud del proceso, errores de valoraci\u00f3n, etc.", "date": "1647513760", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647513760", "url": "https://twitter.com/CGTCorreos_/status/1504095641135419413?cxt=HHwWqsC44YfBz98pAAAA", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639419}, {"title": "CGT, junto a la mesa de unidad sindical, solicita que l@s trabajadores/as y sindicatos puedan conocer la composici\u00f3n de las nuevas bolsas de empleo", "content": "Desde que comenz\u00f3 el proceso de apertura de nuevas bolsas de empleo, en Febrero de 2021, hemos asistido a un sinf\u00edn de anomal\u00edas; empezando por la lentitud del proceso, errores de valoraci\u00f3n, etc.", "date": "1647513760", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647513761", "url": "https://twitter.com/CGTCorreos_/status/1504095641135419413?cxt=HHwWqsC44YfBz98pAAAA", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3639420}, {"title": "CGT, junto a la mesa de unidad sindical, solicita que l@s trabajadores/as y sindicatos puedan conocer la composici\u00f3n de las nuevas bolsas de empleo", "content": "Desde que comenz\u00f3 el proceso de apertura de nuevas bolsas de empleo, en Febrero de 2021, hemos asistido a un sinf\u00edn de anomal\u00edas; empezando por la lentitud del proceso, errores de valoraci\u00f3n, etc.", "date": "1647513761", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647513762", "url": "https://twitter.com/CGTCorreos_/status/1504095641135419413?cxt=HHwWqsC44YfBz98pAAAA", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3639421}, {"title": "", "content": "", "date": "1647513816", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647513816", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639422}, {"title": "9 generales israel\u00edes murieron en un ataque con misiles iran\u00edes", "content": "Un ataque con misiles del ej\u00e9rcito iran\u00ed, incluidos 12 misiles bal\u00edsticos Fateh-110, permiti\u00f3 a Teher\u00e1n eliminar a 9 generales del Mossad, cuyo cuartel general estaba ubicado en Erbil (Irak). Otras fuentes: https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-13/guardia-revolucionaria-iran-ataque-consulado-eeuu_3390848/", "date": "1647514259", "karma": "54.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647514259", "url": "https://avia-es.com/news/iran-unichtozhil-raketnym-udarom-9-izrailskih-generalov", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3639423}, {"title": "La UE sincroniza su red el\u00e9ctrica con Ucrania y Moldavia para compensar el corte de suministro ruso", "content": "\u201cLos sistemas energ\u00e9ticos ucraniano y europeo ya est\u00e1n funcionando sincronizados\u201d, ha se\u00f1alado el presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, en un comunicado en el que ha incidido en que Rusia trat\u00f3 de colapsar el sistema el\u00e9ctrico ucraniano bombardeando plantas nucleares, plantas t\u00e9rmicas y el tendido el\u00e9ctrico. La sincronizaci\u00f3n incluye tambi\u00e9n a Moldavia, ya que junto con Ucrania constituyen una isla energ\u00e9tica.", "date": "1647514084", "karma": "50.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647514084", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/la-ue-sincroniza-su-red-electrica-con-ucrania-y-moldavia-para-compensar-el-corte-de-suministro-ruso/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3639425}, {"title": "Ismael Serrano: &quot;La gente de izquierdas estamos sumidos siempre en la melancol\u00eda&quot;", "content": "Estrena obra en la que habla del absurdo,  c\u00f3mo se normaliza la insolidaridad y el aislamiento. Incluso como conspiran unos contra otros, se van desconectando, aislando, naufragan y desaparecen.", "date": "1647514199", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647514199", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/teatro/ismael-serrano-gente-izquierdas-sumidos-melancolia_1_8836659.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639428}, {"title": "Guerra Ucrania Rusia | Ucrania asegura que los civiles del teatro de Mari\u00fapol est\u00e1n vivos", "content": "Kiev asegura que los civiles del refugio del teatro de Mari\u00fapol &quot;est\u00e1n siendo evacuados&quot;. Serhiy Taruta, pol\u00edtico del parlamento ucraniano, ha publicado hoy en su cuenta de Facebook que el refugio situado debajo del teatro de Mariupol bombardeado ayer que albergaba m\u00e1s de 1000 personas, mucho de ellos ni\u00f1os, no ha sufrido da\u00f1os. &quot;Las personas est\u00e1n siendo evacuadas&quot;.", "date": "1647514627", "karma": "-36.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647514627", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-17/ultima-hora-guerra-ucrania-rusia-directo-bombardeo_3393099/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3639430}, {"title": "La contundente sentencia de Ismael Serrano sobre la nueva era del PP de Feij\u00f3o", "content": "El cantautor ha arrasado en las redes al reaccionar a un m\u00edtin del presidente de la Xunta de Galicia", "date": "1647514513", "karma": "87.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647514513", "url": "https://www.elplural.com/comunicacion/protagonistas/contundente-sentencia-ismael-serrano-sobre-nueva-era-pp-feijoo_286112102", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639431}, {"title": "Mi receta de batido de Aguacate", "content": "<p><i><strong>Este ingrediente lleno de grasa ofrece casi 20 vitaminas y minerales. Hoy agregamos a tu lista de comidas verdes esta opci&oacute;n de desayuno. Dado que los aguacates tienen un alto contenido en grasa, es mejor comerla por la ma&ntilde;ana para que tu cuerpo pueda quemar calor&iacute;as durante el d&iacute;a.</strong></i></p><p><strong>Ingredientes</strong></p><p><strong>-1 aguacate org&aacute;nico, sin hueso y pelado.</strong></p><p><strong>-1 taza de leche org&aacute;nica a base de plantas.</strong></p><p><strong>-1 cucharada de prote&iacute;na en polvo a base de plantas.</strong></p><p><strong>-1/4 cucharadita de aceite.</strong></p><p><strong>-2 d&aacute;tiles (o 2 cucharaditas Miel)</strong></p><p><strong>-1 cucharadita de maca en polvo.</strong></p><h3><strong>C&oacute;mo hacerla</strong></h3><p><strong>Combina todos los ingredientes en una licuadora. Mezclar hasta que est&eacute; suave.</strong></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647514792", "karma": "1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647514792", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639433}, {"title": "Iceta, sobre el veto cultural a Rusia: \u00abSi los artistas se desmarcan de Putin, son m\u00e1s que bienvenidos\u00bb", "content": "El ministro asegura que la cancelaci\u00f3n busca \u00abincentivar una respuesta interna\u00bb a la invasi\u00f3n de Ucrania", "date": "1647515170", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647515170", "url": "https://www.abc.es/cultura/abci-iceta-sobre-veto-cultural-rusia-si-artistas-desmarcan-putin-mas-bienvenidos-202203171119_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639436}, {"title": "Personal sanitario y objeci\u00f3n de conciencia", "content": "La conciencia podr\u00edamos entenderla, como un lugar neur\u00e1lgico donde se enra\u00edzan las actitudes. Pero \u00bfQu\u00e9 encierra este concepto?", "date": "1647515626", "karma": "-42.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647515626", "url": "https://www.niosweb.es/2022/03/personal-sanitario-y-objecion-de.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3639438}, {"title": "Publicaciones de anta\u00f1o: Los \u00abotros\u00bb juegos de Rol (Rolemaster, El se\u00f1or de los anillos, Cyberpunk, Runequest, La llamada de Cthulhu)", "content": "Cuando lleg\u00f3 la gran afici\u00f3n a los juegos de rol en Espa\u00f1a, las primeras noticias eran confusas. \u00bfSe trataba de una especie de libros a lo \u00abElige tu propia aventura\u00bb pero con m\u00e1s p\u00e1ginas?, preguntaba yo con pasmo. No, no, \u00a1puedes hacer lo que quieras! me gritaba por cuarta vez mi amigo (...) despu\u00e9s de fotocopiarme su libro \u2014el intercambio P2P de la \u00e9poca\u2014(...)  Aunque D&amp;D tal vez sea el m\u00e1s famoso, hoy os voy a hablar de los \u00abotros\u00bb [incluyendo el que] informa de que Arag\u00f3n y Catalu\u00f1a se enfrentar\u00e1n en una guerra con pe\u00f1a cyberpsicotizada.", "date": "1647532230", "karma": "1620.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647516262", "url": "https://podcaliptus.com/2022/03/17/publicaciones-de-antano-los-otros-juegos-de-rol-rolemaster-el-senor-de-los-anillos-cyberpunk-runequest-la-llamada/", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3639440}, {"title": "Un conductor alav\u00e9s busca eludir una multa con &quot;inmunidad diplom\u00e1tica&quot; de la &quot;Rep\u00fablica Errante Menda Lerenda&quot;", "content": "Tras dar positivo en una prueba de detecci\u00f3n de drogas, el conductor admiti\u00f3 que el positivo se deb\u00eda a &quot;unas magdalenas de marihuana&quot; que hab\u00eda comido", "date": "1647515727", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647515727", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/conductor-alaves-busca-eludir-multa-inmunidad-diplomatica-republica-errante-menda-lerenda_1_8838371.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3639441}, {"title": "Interior refuerza el dispositivo policial para el abastecimiento de bienes de primera necesidad", "content": "El Ministerio del Interior ha ordenado a las delegaciones del Gobierno que refuercen los dispositivos policiales para garantizar el suministro de bienes de primera necesidad, el funcionamiento de los servicios esenciales y el derecho al trabajo de \u201cla mayor\u00eda de transportistas que no secundan el paro ilegal\u201d, informa el departamento de Fernando Grande-Marlaska.", "date": "1647515735", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647515735", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-actualidad-politica-17-de-marzo_6_8837817_1086830.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639442}, {"title": "C\u00f3mo saber si te est\u00e1n robando el wifi y c\u00f3mo evitarlo", "content": "La conexi\u00f3n Wifi es un bien preciad\u00edsimo que nos pone en contacto con el mundo exterior y al que le salen muchos amigos cuando no se paga por disfrutarla. Hoy te hablamos acerca de c\u00f3mo detectar si alguien se est\u00e1 aprovechando de tu ancho de banda y, adem\u00e1s, de c\u00f3mo evitarlo.", "date": "1647516264", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647516264", "url": "https://www.oceans.es/como-saber-si-te-estan-robando-wifi", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639443}, {"title": "Los himnos suelen ser un pe\u00f1azo, vamos a actualizarlos y a echarnos unas risas:", "content": "<p>Las letras siempre se pueden modificar para adaptarlas a tu naci&oacute;n. Adem&aacute;s suelen ser lo mismo: que si, que tu pa&iacute;s es el mejor, la polla en vinagre. Eso es lo f&aacute;cil. Busco canciones emotivas, representativas, emocionales, para los deportes, para desfiles molones y por qu&eacute; no: Por las risas. Empezamos:</p><p><strong>Alemania</strong>, de los m&aacute;s&nbsp;claros:</p><p>Ponte en situaci&oacute;n: Salta al campo la selecci&oacute;n de Alemania con este himno de fondo. El rival acojonado, la afici&oacute;n saltando, medio partido ganado sin tocar el bal&oacute;n. Los desfiles militares ganar&iacute;an audiencia. En Polonia no tanto.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/W3q8Od5qJio?showinfo=0\"></iframe><p><strong>Espa&ntilde;a</strong>&nbsp;</p><p>Si vamos a asegurar para que se conozca r&aacute;pido en&nbsp;el extranjero: La Macarena. Ojito al desfile militar, la cabra de La Legi&oacute;n ya tendr&iacute;a nombre fijo... Pero es muy cansina.</p><p>Ca&ntilde;&iacute; a tope:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/v685hHVCvYw?showinfo=0\"></iframe><p>Por las risas y la \"emosi&oacute;\":</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/61NJnUL7Fcs?showinfo=0\"></iframe><p>La lista de candidatas/trolleos&nbsp;es larga, cedo la palabra.</p><p><strong>Galicia&nbsp;</strong></p><p>Si alguien quiere&nbsp;sugerir otras comunidades perfecto, pero es que a mi solo me vienen trolleadas, desde suaves como: El &uacute;nico&nbsp;fruto del amor es la banana para Canarias hasta cosas baneables para Catalu&ntilde;a, Madrid, Euskadi(Un movimiento sensual... audiencia nacional) XD</p><p>En una hipot&eacute;tica votaci&oacute;n/refer&eacute;ndum, es obvio que&nbsp;los&nbsp;&eacute;xitos populares tendr&iacute;an m&aacute;s&nbsp;tir&oacute;n: A Rianxeira y O miudi&ntilde;o estar&iacute;an en el Top.</p><p>No puede faltar como candidata el plagio/homenaje:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/t02dFZI7nw4?showinfo=0\"></iframe><p>Arriesgo un poco, populismo y vellos erizados:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/EFpCNJmUX5w?showinfo=0\"></iframe><p>O su versi&oacute;n m&aacute;s rockera:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/lY1Ncj2wvNw?showinfo=0\"></iframe><p>Por las risas: Xirarei o tambi&eacute;n:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/Pyp3jylc9JE?showinfo=0\"></iframe><p><strong>Italia</strong></p><p>F&aacute;cil: Bella Ciao&nbsp;</p><p><strong>Jamaica</strong></p><p>Vamos a ver...</p><p>Es que a nadie se le ha ocurrido antes...</p><p>&iquest;De verdad?</p><p>&iquest;A quien no le gusta Bob Marley? La lista de candidatas es larga e&nbsp;intercambiable. Es un s&iacute;mbolo nacional ampliamente reconocido internacionalmente.&nbsp;Y para las ceremonias&nbsp;tristes/conmemoraciones: Redempetention.</p><p><strong>Puerto rico&nbsp;</strong></p><p>Lo f&aacute;cil J Balvin o una interminable lista de candidatas reguetoneras. Las risas, para quien no lo conozca una presentaci&oacute;n:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/cRHvgwoMxLA?showinfo=0\"></iframe><p>Tiene temardos&nbsp;loqu&iacute;smos:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/Hvhy9NUwMkc?showinfo=0\"></iframe><p><strong>Australia </strong></p><p>Podr&iacute;a abusar mucho con:&nbsp;Thunderstruck&nbsp;</p><p><strong>Islas tropicales que nadie saben donde est&aacute;n imagina su himno, por ejemplo:</strong></p><p>Tras el himno el estadio va contigo aunque juegues en casa del rival:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/dlF1KxtArCg?showinfo=0\"></iframe><p><strong>Si son pa&iacute;ses con pasta, pueden pagar &eacute;xitos y adaptar la letras a sus \"singularidades.\" Anda que no molaban de himnos:</strong></p><p>Bad Guy, Five Hours y una larga lista que no pongo que esto se queda largo. Concluyo con un &eacute;xito reconvertido en himno futbolero y con tintes militares, si cambias tu bandera a una triangular, el v&iacute;deo ya lo tienes hecho:</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/0J2QdDbelmY?showinfo=0\"></iframe><p>Se aceptan peticiones al pincha/DJ</p>", "date": "1647519664", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647517467", "url": "", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "published", "id": 3639445}, {"title": "", "content": "", "date": "1647516053", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647516053", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639446}, {"title": "Las gasolinas pegan el mayor 'subid\u00f3n' semanal desde el comienzo de la guerra y aprietan el bolsillo de los espa\u00f1oles", "content": "El encarecimiento de los carburantes no toca techo. La escalada de sus precios en la \u00faltima semana ha vuelto a ofrecer otro m\u00e1ximo hist\u00f3rico y, lo que es peor, la mayor subida porcentual de las \u00faltimas semanas en pleno conflicto b\u00e9lico en Ucrania.", "date": "1647516213", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647516213", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972121/0/gasolinas-mayor-subida-comienzo-guerra-pese-desplome-petroleo/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639447}, {"title": "Los empleados p\u00fablicos cobran 7,7 euros m\u00e1s por hora trabajada que los del sector privado", "content": "Los empleados p\u00fablicos cobran 7,7 euros m\u00e1s por cada hora trabajada que los trabajadores del sector privado. En concreto, en 2021 los ocupados de ambos sectores trabajaron una media de 35 horas semanales, pero los salarios medios no fueron homog\u00e9neos, seg\u00fan el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE). Los \u00faltimos datos salariales publicados por el Instituto, que hacen referencia al a\u00f1o 2020, reflejan que mientras los funcionarios cobran un media de 2.885 euros mensuales, el sueldo medio en el sector privado es de 1.819 euros al mes.", "date": "1647516322", "karma": "56.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647516322", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/publicos-cobran-privados.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639448}, {"title": "\u00bfEs posible dejar de recibir publicidad en el buz\u00f3n de casa?", "content": "Los ayuntamientos espa\u00f1oles ponen ordenanzas que poco se respetan. En otros pa\u00edses ya est\u00e1 regulado con fuertes multas. Con la ilusi\u00f3n de cambiar \u00e9sto, unos j\u00f3venes catalanes han encontrado una f\u00f3rmula de una app y etiqueta con la que se agrupan y contactan por rrss con las empresas si lo incumplen. Tambi\u00e9n les ofrecen un medio digital para poner sus folletos, disminuyendo as\u00ed  los residuos de papel en buzones y calles que tan poco uso tienen.", "date": "1647516545", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647516545", "url": "https://www.elespanol.com/enclave-ods/noticias/20220316/buzon-verde-app-pegatina-evitar-correo-llene-publicidad-papel/657684327_0.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639451}, {"title": "Esta primavera y verano, disco en patines de ruedas en el Rockefeller Center (eng)", "content": "Flipper\u2019s Roller Boogie Palace, the revival of a beloved West Hollywood-based roller rink from the late '70s and early '80s, will open in April.", "date": "1647516456", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647516456", "url": "https://gothamist.com/arts-entertainment/boogie-oogie-oogie-rockefeller-center-roller-rink", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639452}, {"title": "La dura cr\u00edtica de Aimar Bretos a las palabras de Enrique Ossorio: &quot;Uno de los episodios m\u00e1s lamentables en la pol\u00edtica reciente en Espa\u00f1a&quot;", "content": "Las palabras sobre la pobreza del portavoz del Gobierno de la Comunidad de Madrid y consejero de Educaci\u00f3n, Enrique Ossorio, siguen en el aire y atrayendo todo tipo de comentarios al respecto. Poner en duda los datos de C\u00e1ritas sobre pobreza, hacerlo con sorna y no pedir perd\u00f3n inmediatamente despu\u00e9s. El periodista de la Cadena SER, Aimar Bretos, ha criticado duramente al portavoz por negar la pobreza en Madrid y hacer o\u00eddos sordos al informe publicado por C\u00e1ritas, en el que denuncia que hay 370.000 personas m\u00e1s en exclusi\u00f3n social que antes...", "date": "1647516715", "karma": "26.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647516715", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/17/la-dura-critica-de-aimar-bretos-a-las-palabras-de-enrique-ossorio-uno-de-los-episodios-mas-lamentables-en-la-politica-reciente-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3639453}, {"title": "&quot;En Polonia ha habido ataques racistas a los refugiados no blancos de Ucrania&quot;", "content": "Rafal Pankowski es soci\u00f3logo, polit\u00f3logo, profesor asociado en el Collegium Civitas y memorialista del Holocausto. Adem\u00e1s, es portavoz de Never Again, la asociaci\u00f3n antirracista m\u00e1s importante de Polonia. Los informes de esta entidad son los m\u00e1s reconocidos a nivel internacional para testar el avance del fascismo en los \u00faltimos a\u00f1os. Conversamos con \u00e9l, que se encuentra en Varsovia, por videoconferencia sobre las consecuencias de la guerra de Ucrania y la llegada de m\u00e1s de 1,7 millones de personas refugiadas a Polonia.", "date": "1647516580", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647516580", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/17/en-polonia-ha-habido-ataques-racistas-a-los-refugiados-no-blancos-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3639454}, {"title": "La Guardia Civil de Huesca organiza su \u00faltima subasta de armas", "content": "Con la entrada en vigor de la modificaci\u00f3n del Reglamento de Armas, las armas depositadas ya no ser\u00e1n subastadas.Desde el a\u00f1o 1993, en el que entr\u00f3 en vigor el presente Reglamento de Armas, anualmente, la Intervenci\u00f3n de Armas y Explosivos de la Comandancia de Huesca ha venido organizando la correspondiente subasta de armas, excepto en el a\u00f1o 2020 con motivo de la pandemia de COVID-19.", "date": "1647516695", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647516695", "url": "https://www.diariodelaltoaragon.es/noticias/huesca/2022/03/17/la-guardia-civil-de-huesca-organiza-su-ultima-subasta-de-armas-1560490-daa.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639455}, {"title": "Putin promete limpiar a Rusia de \u201ctraidores\u201d", "content": "\u201cCualquier pueblo, y particularmente el pueblo ruso, siempre podr\u00e1 distinguir a los patriotas de la escoria y los traidores y escupirlos como un mosquito que accidentalmente vol\u00f3 a sus bocas\u201d, dijo Putin. Y fue m\u00e1s all\u00e1: \u201cEstoy convencido de que esta natural y necesaria autolimpieza de la sociedad solo fortalecer\u00e1 a nuestro pa\u00eds, nuestra solidaridad, cohesi\u00f3n y disposici\u00f3n para enfrentar cualquier desaf\u00edo\u201d, agreg\u00f3.", "date": "1647516861", "karma": "68.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647516861", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/16/en-fria-amenaza-putin-promete-limpiar-a-rusia-de-traidores/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3639456}, {"title": "", "content": "", "date": "1647516811", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647516811", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639457}, {"title": "China pretende instalar la mayor planta de electricidad renovable jam\u00e1s vista por el ser humano", "content": "El tit\u00e1nico proyecto del gigante asi\u00e1tico pretende convertir este desierto que hace frontera con Mongolia en la mayor planta de generaci\u00f3n de electricidad renovable jam\u00e1s vista por el ser humano. Para 2030, si los planes se llevan a cabo tal y como est\u00e1 previsto, China instalar\u00e1 el equivalente a 10 veces toda la potencia renovable que tenemos en nuestro pa\u00eds, seg\u00fan datos de Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a.", "date": "1647516984", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647516984", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/energia/2022-03-17/china-renovables-desierto-del-gobi_3391493/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3639458}, {"title": "Ayuso culpa a la izquierda de la exclusi\u00f3n social en Madrid: \u201c\u00a1No saben hacer nada, m\u00e1s que gestionar pobreza y vivir de ella!\u201d", "content": "Tras un cuarto de siglo de gobiernos del PP, la presidenta respalda a su portavoz Ossorio, quien menospreci\u00f3 un informe de C\u00e1ritas que alertaba del aumento de la desigualdad. Rel: https://www.meneame.net/story/portavoz-gobierno-madrid-frivoliza-exclusion-social-girandose", "date": "1647517292", "karma": "115.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647517292", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-17/ayuso-culpa-a-la-izquierda-de-la-exclusion-social-en-madrid-no-saben-hacer-nada-mas-que-gestionar-pobreza-y-vivir-de-ella.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3639459}, {"title": "Javier Ruiz ense\u00f1a el acoso que sufre por parte de VOX y sus l\u00edderes en redes sociales - YouTube", "content": "Javier Ruiz ense\u00f1a el acoso que sufre por parte de VOX y sus l\u00edderes en redes sociales", "date": "1647517415", "karma": "-85.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647517415", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=wH1NckQSfos", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3639460}, {"title": "Roban una partida de marihuana en Sevilla y lo graban en v\u00eddeo", "content": "Unos delincuentes robaron una partida de marihuana a un joven en la provincia de Sevilla y grabaron el momento en un v\u00eddeo. En las im\u00e1genes aparece claramente una persona, la v\u00edctima del robo, a la que se ha pixelado el rostro para preservar su identidad. La persona que graba es uno de los supuestos autores de la sustracci\u00f3n de la droga, que identifica a la v\u00edctima como un &quot;chaval de Estepa&quot;.", "date": "1647519019", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647517453", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Roban-partida-marihuana-Sevilla-graban-video_0_1666033864.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3639461}, {"title": "Polonia detecta casos de mafias en la frontera para traficar con mujeres y ni\u00f1os", "content": "Las mafias tienen en el punto de mira a las mujeres y ni\u00f1os que huyen de la guerra en Ucrania y las autoridades polacas confirman a Efe la detecci\u00f3n de casos de criminales deambulando por las estaciones de Varsovia y Przemysl (cerca de la frontera), lo que oblig\u00f3 a definir protocolos y extremar la vigilancia. Desde que comenz\u00f3 la guerra en Ucrania, las autoridades polacas han detectado la presencia en diferentes estaciones de criminales que aprovechan la situaci\u00f3n de vulnerabilidad de los refugiados en busca de v\u00edctimas.", "date": "1647517458", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647517458", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/03/16/mafias-trata-deambulan-fronteras-busca-victimas-ucranianas/00031647454307128380783.htm", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3639462}, {"title": "", "content": "", "date": "1647517428", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647517428", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639463}, {"title": "", "content": "", "date": "1647517469", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647517469", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639464}, {"title": "Xnet denuncia ataques a la libertad de informaci\u00f3n y a la gobernanza democr\u00e1tica en el anteproyecto de ley de protecci\u00f3n de informantes de abusos sist\u00e9micos y corrupci\u00f3n", "content": "Xnet denuncia grav\u00edsimos ataques a la libertad de informaci\u00f3n y a la gobernanza democr\u00e1tica en el anteproyecto de ley de protecci\u00f3n de informantes de abusos sist\u00e9micos y corrupci\u00f3n del Ministerio de Justicia aprobado por el Consejo de Ministros de la semana pasada y pide a las organizaciones de periodistas y a las ONGs de responder con firmeza para que se enmienden.", "date": "1647518033", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647518033", "url": "https://xnet-x.net/es/xnet-enmendar-anteproyecto-ley-proteccion-informantes-ministerio-justicia/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3639466}, {"title": "Bolsonaro pidi\u00f3 ayuda a Putin para submarino nuclear brasile\u00f1o", "content": "El presidente brasile\u00f1o, Jair Bolsonaro, pidi\u00f3 ayuda a su par ruso, Vlad\u00edmir Putin, en su reciente viaje a Rusia para el proyecto del submarino nuclear de su pa\u00eds, que no avanzaba debido a obst\u00e1culos a la colaboraci\u00f3n por parte de EEUU, inform\u00f3 el mi\u00e9rcoles la prensa local. Seg\u00fan el diario Folha de S\u00e3o Paulo, las conversaciones con la estatal rusa de energ\u00eda at\u00f3mica Rosatom acerca de la participaci\u00f3n en la central nuclear brasile\u00f1a Angra 3 ser\u00edan \u00abla cara civil\u00bb del acuerdo sobre el submarino, del que no hay ninguna constancia en los documento\u2026", "date": "1647517762", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647517762", "url": "https://www.elpais.cr/2022/03/16/bolsonaro-pidio-ayuda-a-putin-para-submarino-nuclear-brasileno/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639467}, {"title": "Rusia afirma que ha hecho el pago correspondiente de la deuda para evitar la bancarrota [ENG]", "content": "El ministro de Finanzas ruso afirma que Rusia ha hecho en el \u00faltimo d\u00eda el pago de la deuda (117 millones \u20ac) a sus acreedores pero el que \u00e9ste llegue a ellos depende de qu\u00e9 sea desbloqueado por las sanciones financieras. Si,  a causa de los bloqueos,  la transacci\u00f3n no se finaliza exitosamente en d\u00f3lares intentar\u00e1 hacerla en rublos.", "date": "1647518040", "karma": "-44.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647518040", "url": "https://edition.cnn.com/2022/03/16/investing/russian-debt-payments/index.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3639468}, {"title": "China record\u00f3 al secretario general de la OTAN que bombarde\u00f3 la embajada china en Belgrado (ruso)", "content": "La OTAN intent\u00f3 una vez m\u00e1s obligar a China a condenar las acciones de Rusia en Ucrania, criticando la posici\u00f3n de Beijing sobre los acontecimientos en Ucrania. Las acusaciones contra la Rep\u00fablica Popular China fueron hechas por el Secretario General de la Alianza Jens Stoltenberg, pero se puede argumentar que trajo al lado chino la posici\u00f3n de sus amos de los Estados Unidos. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647518068", "karma": "-11.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647518068", "url": "https://topwar.ru/193627-v-kitae-napomnili-genseku-nato-kto-razbombil-kitajskoe-posolstvo-v-belgrade.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639469}, {"title": "50 a\u00f1os de 'Pink Flamingos', de John Waters: la pel\u00edcula m\u00e1s inmunda que forma parte del Registro Nacional de Cine de Estados Unidos", "content": "Cuando el cl\u00e1sico de culto Pink Flamingos se estren\u00f3 mundialmente en la Universidad de Baltimore, a mediados de marzo de 1972, muchos de los que acudieron a la proyecci\u00f3n se quedaron boquiabiertos.  El nivel de zafiedad, descaro y perversi\u00f3n que John Waters (director y guionista del filme) y los actores protagonistas exhib\u00edan en la pel\u00edcula escandaliz\u00f3 a algunos.", "date": "1647521126", "karma": "1272.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647517925", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/pink-flamingos-john-waters-pelicula-mas-inmunda-4971830/", "clicks": 0, "votes": "91", "status": "published", "id": 3639470}, {"title": "Detenida una lucense que estaf\u00f3 a varias personas para pagar sus cr\u00e9ditos", "content": "Tal y como confirm\u00f3 ayer el portavoz del cuerpo, los agentes comenzaron a investigar a la mujer despu\u00e9s de que su compa\u00f1ero sentimental fuese detenido el pasado mes de febrero por cometer una estafa bancaria por importe superior a 15.000 euros, &quot;con el uso fraudulento de varias tarjetas de cr\u00e9dito y el uso de la banca electr\u00f3nica&quot;. El hombre tambi\u00e9n fue arrestado por la Guardia Civil por otra estafa similar en una entidad bancaria de la provincia, con un montante de 23.000 euros.", "date": "1647518211", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647518211", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/detenida-lucense-que-estafaba-gente-pagar-creditos/202203171129181564813.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639471}, {"title": "El concierto de Valery Meladze fue cancelado debido a la indignaci\u00f3n del p\u00fablico (ru)", "content": "Seg\u00fan el canal Mash Telegram, Valery Meladze iba a actuar en Barvikha Luxury Village. El costo de una entrada para su concierto oscilaba entre los 20 y 60 mil rublos. Los planes del cantante se vieron frustrados por los acontecimientos en Ucrania. El artista se pronunci\u00f3 en contra del operativo especial militar en su cuenta de Instagram.  El p\u00fablico reaccion\u00f3 con desaprobaci\u00f3n ante tales declaraciones de Meladze. El concierto con su participaci\u00f3n tuvo que ser cancelado, ya que el p\u00fablico se apresur\u00f3 a devolver las entradas adquiridas.", "date": "1647518206", "karma": "40.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647518206", "url": "https://www.pravda.ru/news/society/1688128-valerija/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639472}, {"title": "Mediaset compra los derechos de la serie de Zelenski 'Servidor del pueblo' para emitirla en Espa\u00f1a", "content": "El grupo comunica que ha adquirido los derechos de la serie \u201cprof\u00e9tica\u201d en tono de comedia en la que Zelenski encarnaba al presidente de Ucrania y tambi\u00e9n del largometraje \u2018Servant of the people 2\u2019, su adaptaci\u00f3n cinematogr\u00e1fica tambi\u00e9n protagonizada por Zelenski", "date": "1647518320", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647518320", "url": "https://vertele.eldiario.es/series/mediaset-compra-derechos-serie-zelenski-servidor-pueblo-emitirla-espana_1_8838686.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639473}, {"title": "Este proceso aumenta la eficiencia de la producci\u00f3n de hidr\u00f3geno verde hasta el 98%", "content": "La tecnolog\u00eda de electrolizadores de hidr\u00f3geno verde de la compa\u00f1\u00eda australiana Hysata ha logrado un importante hito que permite elevar la eficiencia del proceso de electr\u00f3lisis. Un trabajo que ha sido revisado por pares y publicado en la revista cient\u00edfica https://www.nature.com/articles/s41467-022-28953-x [[Nature Communications]]. La investigaci\u00f3n confirma que la celda capilar puede producir hidr\u00f3geno verde a partir del agua con una eficiencia energ\u00e9tica del 98%, muy por encima del objetivopara 2050.", "date": "1647518556", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647518556", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/03/proceso-eficiencia-hidrogeno-verde.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639474}, {"title": "Irrazonable y siniestro que la OTAN presione a China para condenar a Rusia (ING)", "content": "Las manos de la OTAN est\u00e1n manchadas de sangre y el propio bloque ha sido una gran amenaza para la seguridad global y local. \u00bfEst\u00e1 la OTAN calificada para criticar a otros pa\u00edses? Esta organizaci\u00f3n deber\u00eda haber sido desmantelada hace mucho tiempo. Traduccion #1", "date": "1647518784", "karma": "80.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647518784", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202203/1255067.shtml", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3639475}, {"title": "Intentan llevarse a dos refugiadas nada m\u00e1s llegar en tren a Val\u00e8ncia haci\u00e9ndose pasar por Cruz Roja", "content": "Dos refugiadas ucranianas denunciaron anoche que una mujer intento llev\u00e1rselas nada m\u00e1s llegar a Val\u00e8ncia haci\u00e9ndose pasar por una voluntaria de Cruz Roja. As\u00ed lo comunicaron a la traductora de la oeneg\u00e9 despu\u00e9s de recibir la primera acogida en la estaci\u00f3n. R\u00e1pidamente este hecho se ha puesto en conocimiento de la Polic\u00eda, que asegur\u00f3 que vigilar\u00e1 de ahora en adelante las llegadas de trenes para evitar la proliferaci\u00f3n de mafias.", "date": "1647518677", "karma": "20.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647518677", "url": "https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2022/03/17/refugiadas-tren-valencia-mafias-cruz-roja-63928410.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3639476}, {"title": "", "content": "", "date": "1647518665", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647518665", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639478}, {"title": "Destrozan la vagina de una falla sobre el cuerpo femenino", "content": "El monumento de la Falla Lepanto-Guill\u00e9n de Castro de Val\u00e8ncia, que representa un cuerpo de mujer desnudo, ha sido atacado esta madrugada. Se trata de una acci\u00f3n que &quot;va en contra del esp\u00edritu de las Fallas y del respeto de la mujer&quot;, ya que los da\u00f1os se han concentrado en la zona de la vagina del 'ninot', y que &quot;demuestra que el cuerpo femenino desnudo a\u00fan sigue siendo un tab\u00fa&quot;.", "date": "1647522319", "karma": "2683.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647518706", "url": "https://valenciaplaza.com/destrozan-la-vagina-de-una-falla-sobre-el-cuerpo-femenino", "clicks": 0, "votes": "179", "status": "published", "id": 3639479}, {"title": "Una nueva imagen sorprendente del Telescopio Espacial Webb", "content": "En una nueva imagen tomada por el telescopio espacial y que encabeza este art\u00edculo, podemos apreciar una estrella denominada 2MASS J17554042+6551277. Se utiliz\u00f3 para alinear los 18 espejos hexagonales del telescopio. La imagen es espectacular, y tambi\u00e9n nos muestra un conjunto de galaxias.", "date": "1647518859", "karma": "-49.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647518859", "url": "https://todociencia.net/una-nueva-imagen-sorprendente-del-telescopio-espacial-webb/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3639480}, {"title": "El Gobierno compensar\u00e1 a las el\u00e9ctricas con centrales de gas para bajar la luz", "content": "La vicepresidenta Ribera confirma que trabaja en una propuesta a la UE para intervenir el mercado el\u00e9ctrico fijando un precio m\u00e1ximo de 180 euros/MWh y que habr\u00e1 que compensar a los ciclos combinados que soportan el coste disparado del gas. Para llevar a cabo esta intervenci\u00f3n directa en los precios del mercado, seg\u00fan ha reconocido Ribera, habr\u00eda que establecer un plan de reparto de compensaciones para las el\u00e9ctricas con centrales de gas, a las que se les pagar\u00eda la diferencia entre el precio m\u00e1ximo fijado y su coste real de producci\u00f3n.", "date": "1647518991", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647518991", "url": "https://www.eldia.es/economia/2022/03/17/gobierno-compensara-electricas-centrales-gas-63938455.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639481}, {"title": "Estas aves se sumergen en sincron\u00eda durante un eclipse lunar", "content": "Nuevas grabaciones ilustran c\u00f3mo los vencejos negros, que permanecen en el aire casi toda su vida, dependen de la luz de la luna. Quiz\u00e1s lo m\u00e1s extraordinario, y sin querer hacerlo, el equipo tambi\u00e9n logr\u00f3 grabarlos durante un eclipse lunar. As\u00ed como los p\u00e1jaros volaron alto cuando hab\u00eda luz, de repente bajaron de altura cuando lleg\u00f3 el eclipse. Los hallazgos del equipo se publicaron en https://www.cell.com/current-biology/fulltext/S0960-9822(22)00397-9 [[Current Biology]].", "date": "1647519018", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647519018", "url": "https://es.gizmodo.com/estas-aves-misteriosas-se-sumergen-en-sincronia-durante-1848665476", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639482}, {"title": "Los reguladores financieros europeos advierten sobre los riesgos de los criptoactivos", "content": "Las autoridades supervisoras de toda Europa publican un comunicado conjunto para alertar de que los inversores \u201cse enfrentan a la posibilidad real de perder todo el dinero invertido si compran estos activos\u201d.", "date": "1647519011", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647519011", "url": "https://www.elsaltodiario.com/criptomonedas/reguladores-financieros-europeos-advierten-sobre-riesgos-bitcoin-criptoactivos", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639483}, {"title": "Ucrania y la conexi\u00f3n macrogranja: la \u2018tormenta perfecta\u2019 que agudiza la dependencia agroalimentaria espa\u00f1ola", "content": "La Guerra de Ucrania acent\u00faa la dependencia del exterior del sistema agroalimentario espa\u00f1ol, especialmente centrado en la agricultura y la ganader\u00eda industrial, muy dependientes de la importaci\u00f3n de fertilizantes, grano y pienso. Las entidades que defienden la soberan\u00eda alimentaria llaman a aprovechar el momento para acelerar la transici\u00f3n agroecol\u00f3gica.", "date": "1647519340", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647519340", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/conexion-macrogranja-tormenta-perfecta-agudiza-dependencia-agroalimentaria-espanola", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639485}, {"title": "La mayor\u00eda de los refugiados en el teatro de Mari\u00fapol ha sobrevivido al bombardeo ruso, seg\u00fan la BBC", "content": "El refugio antia\u00e9reo del teatro de Mari\u00fapol habr\u00eda resistido el bombardeo y la mayor\u00eda de los refugiados habr\u00eda sobrevivido, seg\u00fan un diputado ucraniano en declaraciones a la BBC. Ahora los equipos de rescate estar\u00edan trabajando para sacar de all\u00ed a los supervivientes. Alrededor de 1.000 mujeres y ni\u00f1os se encontraban en el refugio y se desconoce el n\u00famero de v\u00edctimas.", "date": "1647519393", "karma": "-35.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647519393", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/mayoria-refugiados-teatro-mariupol-sobrevivido-bombardeo-ruso_18_3299370573.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639486}, {"title": "El 53% de los catalanes rechaza la independencia y el 38% la defiende, seg\u00fan el CEO", "content": "El 38,8% de los catalanes considera que Catalunya debe ser un Estado independiente y el 52,3% lo rechaza, mientras que el 6,1% no responde y el 1,8% no contesta, seg\u00fan una encuesta del Centre d'Estudis d'Opini\u00f3 (CEO) de la Generalitat.", "date": "1647519423", "karma": "76.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647519423", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3497840/53-catalanes-rechaza-independencia-38-defiende-segun-ceo", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639487}, {"title": "&quot;La sociedad colapsa porque se emperra en una idea equivocada: querer un crecimiento infinito en un planeta finito&quot;", "content": "Antonio Turiel (Le\u00f3n, 1970), doctor en F\u00edsica Te\u00f3rica, experto en oceanograf\u00eda e investigador del Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC), acaba de publicar un nuevo libro, El oto\u00f1o de la civilizaci\u00f3n (Escritos Contextatarios, 2022), con pr\u00f3logo de Yayo Herrero y ep\u00edlogo de Jorge Riechmann. De acento decrecentista y colapsista, lleva a\u00f1os alertando sobre la crisis energ\u00e9tica y el pico del petr\u00f3leo y otras materias primas, y sus an\u00e1lisis son a menudo cr\u00edticos.", "date": "1647526804", "karma": "4268.00", "negatives": "34", "sent_date": "1647519469", "url": "https://www.eulixe.com/articulo/sociedad/sociedad-colapsa-porque-emperra-idea-equivocada-querer-crecimiento-infinito-planeta-finito/20220316201127025285.html", "clicks": 0, "votes": "282", "status": "published", "id": 3639488}, {"title": "Putin construye su propia OTAN", "content": "La Organizaci\u00f3n del Tratado de Seguridad Colectiva (OTSC) es un tratado de defensa articulado por Rusia, que es un intento de constituir una alianza militar euroasi\u00e1tica similar a la OTAN. Adem\u00e1s de Rusia, la integran cinco ex Rep\u00fablicas Sovi\u00e9ticas: Bielorrusia en Europa, Armenia en el C\u00e1ucaso, y Kazajist\u00e1n, Kirguist\u00e1n y Tayikist\u00e1n en Asia Central. En los \u00faltimos meses se desplegaron tropas rusas en tres ex Rep\u00fablicas Sovi\u00e9ticas que integran la OTSC. Entre septiembre y noviembre de 2020 tuvo lugar un nuevo choque b\u00e9lico entre Armenia y Azerbaiy", "date": "1647519507", "karma": "87.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647519507", "url": "https://www.losandes.com.ar/opinion/putin-construye-su-propia-otan/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639489}, {"title": "La Polic\u00eda alemana niega la entrada de la falangista espa\u00f1ola Isabel Peralta al pa\u00eds por llevar esv\u00e1sticas y propaganda", "content": "Isabel Peralta, que se ha convertido en un icono del falangismo y la ultraderecha en Espa\u00f1a, no ha logrado los objetivos que la llevaron a volar a Alemania.", "date": "1647519555", "karma": "-5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647519555", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972098/0/la-policia-alemana-niega-la-entrada-de-la-neonazi-isabel-peralta-al-pais-por-llevar-esvasticas-y-propaganda-en-el-equipaje/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639490}, {"title": "Sanidad estudia la aprobaci\u00f3n inminente de un \u00abcalendario acelerado\u00bb de vacunaci\u00f3n para refugiados", "content": "Carolina Darias, anunci\u00f3 esta ma\u00f1ana desde Vigo que espera que la Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica apruebe este jueves por unanimidad un protocolo para la atenci\u00f3n de las personas refugiadas que llegan de Ucrania y un \u00abcalendario acelerado\u00bb de vacunaci\u00f3n contra la Covid y otras enfermedades, como el sarampi\u00f3n o la polio.", "date": "1647519538", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647519538", "url": "https://www.abc.es/espana/galicia/abci-sanidad-estudia-aprobacion-inminente-calendario-acelerado-vacunacion-para-refugiados-202203171303_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639491}, {"title": "Los militantes de Azov est\u00e1n tratando de salir de Mariupol vestidos de civil pero con tatuajes (ruso)", "content": "&quot;Vemos intentos de militantes de vestirse de civil y escapar. No siempre tienen \u00e9xito. Hay una serie de casos identificados. Intentan disfrazarse de civiles comunes, pero, por regla general, son traicionados por el error que cometieron, sin pensar en el futuro: muchos de ellos tienen tatuajes con una esv\u00e1stica y otros s\u00edmbolos del car\u00e1cter nazi &quot;.", "date": "1647519733", "karma": "-32.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647519733", "url": "https://russian.rt.com/ussr/news/977024-boevik-azov-pushilin", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639492}, {"title": "La vuelta a Espa\u00f1a del convoy: \u201cYa no tienen casa, ha sido bombardeada y no tienen donde volver\u201d", "content": "Despu\u00e9s de 1.500 kil\u00f3metros las familias ucranianas a las que los taxistas han recogido van cogiendo confianza y comparten con ellos sus experiencias. La comunicaci\u00f3n es complicada porque casi ninguna habla ingl\u00e9s pero el ingenio, la m\u00edmica y los traductores online dan sus frutos. Los taxistas escuchan atentos sus relatos, han bombardeado sus casas, han escapado caminando durante d\u00edas, parte de su familia se ha quedado para luchar en Ucrania. El regreso a Espa\u00f1a es el final del viaje para unos y el comienzo de una nueva vida, sin guerra, para o", "date": "1647519541", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647519541", "url": "https://www.publico.es/publico-tv/publico-al-dia/programa/999987/la-vuelta-a-espana-del-convoy-ya-no-tienen-casa-ha-sido-bombardeada-y-no-tienen-donde-volver", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639493}, {"title": "", "content": "", "date": "1647519543", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647519543", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639494}, {"title": "Javier Ruiz, sin pelos en la lengua, hablando de medios de comunicaci\u00f3n y el Partido Popular", "content": "&quot;Me da la sensaci\u00f3n  de que no estaban escogiendo liderazgo en el PP, sino cu\u00e1l era su salvavidas econ\u00f3mico&quot;.", "date": "1647519639", "karma": "81.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647519639", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nX1b63uho8w", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3639495}, {"title": "El Gobierno califica la huelga del transporte de &quot;boicot alentado por la extrema derecha&quot;", "content": "La ministra portavoz, Isabel Rodr\u00edguez, se ha referido a la huelga de transportistas como &quot;un boicot alentado desde el odio y las posiciones de extrema derecha&quot;.  Rel. https://www.meneame.net/story/huelga-transporte-14-marzo-bulo-internet-desata-miedo", "date": "1647529819", "karma": "2968.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647519725", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-03-17/gobierno-califica-huelga-del-transporte-boicot-extrema-derecha_3393232/", "clicks": 0, "votes": "196", "status": "published", "id": 3639496}, {"title": "&quot;En Alemania est\u00e1 prohibido el comunismo&quot;", "content": "A pesar de la existencia de leyes con fines anticomunistas, <b>no existe una prohibici\u00f3n general contra el comunismo o contra la simbolog\u00eda comunista, como s\u00ed que existe una prohibici\u00f3n contra la simbolog\u00eda nazi </b>(...) En 1955, se fundaba la Bundeswehr (el ej\u00e9rcito federal), plagado de cuadros medios y altos de la antigua Wehrmacht, el ej\u00e9rcito hitleriano. Se hab\u00eda extendido el mito de la Alemania desnazificada, pero solo una hab\u00eda realizado un proceso de desnazificaci\u00f3n sistem\u00e1tico: la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana, que adem\u00e1s...", "date": "1647520049", "karma": "111.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647520049", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/global/alemania-prohibido-comunismo/20201109194929181084.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3639497}, {"title": "Un gran mensaje en el suelo del teatro de Mariupol atacado por Rusia indicaba que dentro hab\u00eda ni\u00f1os", "content": "Una imagen difundida tomada desde el aire se puede ver como los ucranianos hab\u00edan escrito en el suelo en letras de grandes dimensiones la palabra &quot;ni\u00f1os&quot; delante y detr\u00e1s del teatro, donde se escond\u00edan m\u00e1s de 1.000 personas", "date": "1647519845", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647519845", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/17/6232d535fc6c8373778b45b7.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3639498}, {"title": "La nueva nave militar que vigilar\u00e1 a Rusia y China en la Luna", "content": "Estados Unidos ha anunciado el pr\u00f3ximo lanzamiento de la primera nave militar que orbitar\u00e1 la Luna. <b>Su misi\u00f3n no ser\u00e1 ni atacar ni defender, sino vigilar y alertar sobre posibles amenazas chinas, rusas o naturales contra las misiones comerciales o cient\u00edficas de compa\u00f1\u00edas, la NASA y el resto de agencias espaciales firmantes de los Acuerdos Artemis para el uso pac\u00edfico del espacio.</b> La nave est\u00e1 siendo desarrollada por el Laboratorio de Investigaci\u00f3n de la Fuerza A\u00e9rea (USAFRL) y ser\u00e1 operada por la Fuerza Espacial de los EEUU (USSF).", "date": "1647519986", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647519986", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-17/eeuu-satelite-militar-luna-china-rusia_3392848/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639499}]