[{"title": "Las fuerzas rusas ocupan el hospital de Mariupol, retienen a los pacientes y al personal como rehenes: grupo ucraniano de derechos humanos", "content": "La Iniciativa de Medios para los Derechos Humanos hace una llamada a la comunidad internacional para que tome todas las medidas posibles para detener el crimen de guerra de la Federaci\u00f3n Rusa, que est\u00e1 ocurriendo y liberar a m\u00e9dicos, pacientes, civiles\u00bb a quienes el ej\u00e9rcito ruso tiene como rehenes como un \u00abescudo viviente\u00bb.  Las tropas rusas han amenazado con disparar a quienes intenten escapar, dijo la organizaci\u00f3n.", "date": "1647363636", "karma": "46.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647363636", "url": "https://todas-noticias.com/las-fuerzas-rusas-ocupan-el-hospital-de-mariupol-retienen-a-los-pacientes-y-al-personal-como-rehenes-grupo-ucraniano-de-derechos-humanos/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3638500}, {"title": "", "content": "", "date": "1647363230", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363230", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638501}, {"title": "La invasi\u00f3n rusa enturbia las elecciones h\u00fangaras (en)", "content": "Orb\u00e1n ha sido objeto de escrutinio por sus estrechos v\u00ednculos con el presidente ruso Vladimir Putin, ya que a principios de febrero viaj\u00f3 en &quot;misi\u00f3n de paz&quot; a Mosc\u00fa. En una muestra de los crecientes v\u00ednculos entre Budapest y Mosc\u00fa en el per\u00edodo previo a la guerra, el ministro de Asuntos Exteriores, P\u00e9ter Szijj\u00e1rt\u00f3, recibi\u00f3 el pasado diciembre la Orden Rusa de la Amistad de manos de Sergei Lavrov, su hom\u00f3logo ruso. &quot;Hungr\u00eda es el \u00fanico pa\u00eds en el que, desde las primeras horas de la guerra, los medios de comunicaci\u00f3n progubernamentales difundiero", "date": "1647363325", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647363325", "url": "https://www.euractiv.com/section/politics/news/russian-invasion-muddles-hungarian-elections/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638502}, {"title": "", "content": "", "date": "1647363249", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363249", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638503}, {"title": "", "content": "", "date": "1647363292", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363292", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638504}, {"title": "El PSOE se opone en Europa a que los cr\u00edmenes de ETA sean considerados como de lesa humanidad", "content": "Durante la jornada de debate en el Parlamento Europeo de ayer, los representantes del PSOE han opuesto varias objeciones a las propuestas europeas. La primera y fundamental: se muestran en contra de que los cr\u00edmenes de ETA puedan ser considerados de \u00ablesa humanidad\u00bb. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n han cuestionado la recomendaci\u00f3n de que los etarras colaboren con la Justicia en los casos sin resolver antes de acceder a beneficios penitenciarios y a la reclamaci\u00f3n al Gobierno para que legisle contra los ongi etorri.", "date": "1647363360", "karma": "-45.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647363360", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/15/622f8ab421efa0a76a8b45a3.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3638505}, {"title": "", "content": "", "date": "1647363323", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363323", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638506}, {"title": "", "content": "", "date": "1647363333", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363333", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638507}, {"title": "jdjd", "content": "", "date": "1647363347", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363347", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638508}, {"title": "", "content": "", "date": "1647363366", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363366", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638510}, {"title": "", "content": "", "date": "1647363517", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363517", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638512}, {"title": "Alerta por el robo de un equipo radiactivo en Madrid: &quot;No debe ser manipulado&quot;", "content": "Seg\u00fan el Consejo de Seguridad Nuclear, podr\u00edan presentarse riesgos en caso de apertura o destrucci\u00f3n del dispositivo.", "date": "1647378903", "karma": "1596.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647363657", "url": "https://www.elespanol.com/ciencia/20220315/alerta-robo-equipo-radiactivo-madrid-no-manipulado/657434618_0.html", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3638513}, {"title": "Epidemiolog\u00eda epid\u00e9mica: modelos ecol\u00f3gicos en tiempos medi\u00e1ticos", "content": "Alfred Lotka y Vito Volterra propusieron, en los a\u00f1os 20 del siglo pasado, unas ecuaciones matem\u00e1ticas para describir las din\u00e1micas de los sistemas biol\u00f3gicos, en particular la relaci\u00f3n entre presas y predadores. El principio de estas curvas es tan sencillo como cierto: cuando aumentan demasiado los depredadores (por ejemplo, zorros), disminuyen mucho las presas (por ejemplo, conejos), y esto conllevar\u00e1 una sucesiva disminuci\u00f3n de los depredadores mismos.", "date": "1647363887", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363887", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/epidemiologia-epidemica-modelos-ecologicos/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638514}, {"title": "JxCat pedir\u00e1 la comparecencia de Rufi\u00e1n en el Parlament: \u00abSon declaraciones impropias de un dirigente de ERC\u00bb", "content": "xCat pedir\u00e1 la comparecencia de Gabriel Rufi\u00e1n en el Parlament. Lo ha anunciado el presidente de la formaci\u00f3n en el Parlament, Albert Batet, que ha pedido a los republicanos que &quot;rectifiquen&quot; las palabras de su portavoz en el Congreso. &quot;Son declaraciones impropias de un dirigente de ERC&quot;, ha opinado Batet. Todo llega despu\u00e9s de que este martes Rufi\u00e1n haya dicho sobre los contactos del entorno del expresidente Carles Puigdemont con Rusia.", "date": "1647363973", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363973", "url": "https://actualitatpenal.cat/es/2022/03/15/jxcat-demanara-la-compareixenca-de-rufian-al-parlament-son-declaracions-impropies-dun-dirigent-derc/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638515}, {"title": "Zelenski se dirige al Parlamento Canadiense para pedir una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea en Ucrania (eng)", "content": "Zelenski ha pedido a los canadienses que imaginen el horror que Ucrania ha experimentado en los \u00faltimos 20 d\u00edas. &quot;Es un intento de aniquilar al pueblo ucraniano.&quot; Justin Trudeau ha llamado a Zelenski &quot;amigo&quot; y &quot;campe\u00f3n de la democracia&quot;, a lo que sigui\u00f3 una fuerte ovaci\u00f3n en la C\u00e1mara de los Comunes. (Relacionada: <b>Noam Chomsky: \u201cUna zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre Ucrania podr\u00eda desencadenar una violencia inenarrable\u201d</b> https://www.meneame.net/story/zona-exclusion-aerea-sobre-ucrania-podria-desencadenar-violencia )", "date": "1647364121", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647364121", "url": "https://ca.news.yahoo.com/ukrainian-president-volodymyr-zelenskyy-canadian-parliament-justin-trudeau-164456262.html?soc_src=social-sh&soc_trk=tw&tsrc=twtr", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638516}, {"title": "El GNL, m\u00e1s caro: el Canal de Suez hace negocio con la crisis y cobrar\u00e1 a los buques", "content": "El Gobierno egipcio elimina del descuento que aplicaba desde hace siete a\u00f1os al paso de barcos de gas natural licuado, lo que incrementar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s los precios", "date": "1647363980", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647363980", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-14/canal-suez-cobro-tasa-gas-natural-licuado_3391441/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638517}, {"title": "Es hora de apuntar a la publicidad en l\u00ednea [ENG]", "content": "Todav\u00eda puedo recordar c\u00f3mo una vez se me present\u00f3 Internet. Un espacio donde todos puedan expresarse libremente, encontrar y compartir informaci\u00f3n, una fuerza global para la democracia. Pero el sue\u00f1o de ese gran \u00e1gora nunca se realiz\u00f3 del todo. Lo que una vez fue la promesa de un entorno libre y abierto fue reemplazado gradualmente por jardines amurallados. El lugar para el florecimiento humano se convirti\u00f3 en un espacio de modelos de negocios impulsados por la publicidad y la vigilancia continua.", "date": "1647364360", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647364360", "url": "https://edps.europa.eu/press-publications/press-news/blog/it-time-target-online-advertising_en", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638519}, {"title": "Living with hipstergirl and gamergirl 525", "content": "Living with hipstergirl and gamergirl 525 \u2013 JAGODIBUJA", "date": "1647364372", "karma": "-62.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647364372", "url": "https://www.jagodibuja.com/2022/02/living-with-hipstergirl-and-gamergirl-525/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3638520}, {"title": "", "content": "", "date": "1647364548", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647364548", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638522}, {"title": "\u00bfComo preparar la habitaci\u00f3n para tu conejo?", "content": "Consejos de c\u00f3mo preparar la habitaci\u00f3n para tu conejo. Y por fin, despu\u00e9s de tanto tiempo, \u00a1estamos de vuelta! Gracias a todos por esperarnos todo este tiempo", "date": "1647364737", "karma": "12.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647364737", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rniQts2wq-w", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638523}, {"title": "Mueren dos periodistas de Fox News en un ataque a las afueras de Kiev", "content": "Dos periodistas de la cadena estadounidense Fox News han muerto tras un ataque al coche con el que cubr\u00edan el asedio ruso a una localidad a las afueras de Kiev. Se trata Pierre Zakrzewski, operador de c\u00e1mara, y Oleksandra Kuvshinova, productora de nacionalidad ucraniana. La muerte de Zakrzewski fue confirmada por la consejera delegada de Fox News Media, Suzanne Scott, en un mensaje a la plantilla este martes por la ma\u00f1ana. La muerte de Kushinova fue anunciada por Anton Gerashenko, asesor del ministro del Interior de Ucrania...", "date": "1647365065", "karma": "76.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647365065", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-periodista-news-herido-afueras-kiev-202203151113_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638524}, {"title": "Muere un hombre en un accidente de caza en Torregrossa", "content": "Un hombre ha muerto este martes por la ma\u00f1ana en un accidente de caza en el t\u00e9rmino municipal de Torregrossa. El suceso ha tenido lugar en torno a las 10.30 horas en uno coto situado entre Torregrossa y Miralcamp. Se tratar\u00eda de un grupo de personas que estaba cazando y una de ellas ha recibido el impacto de un disparo.", "date": "1647365182", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647365182", "url": "https://www.segre.com/es/noticias/comarcas/2022/03/15/muere_hombre_accidente_caza_torregrossa_164620_1091.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638525}, {"title": "", "content": "", "date": "1647365086", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647365086", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638526}, {"title": "Wimbledon 2022: Medvedev podr\u00eda perderse Wimbledon si no muestra su oposici\u00f3n a Putin", "content": "El ruso Daniil Medvedev corre peligro de perderse el pr\u00f3ximo torneo de Wimbledon ya que el Gobierno brit\u00e1nico y el All England Club se encuentran en conversaciones para vetar a los tenistas rusos y bielorrusos si estos no demuestran su rechazo a Vlad\u00edmir Putin. &quot;Este es un tema muy importante porque muchos pa\u00edses no permiten a los representantes de Rusia competir. Sin embargo, en deportes individuales esto es m\u00e1s complejo&quot;, dijo Nigel Huddleston, ministro de Deportes del Reino Unido.", "date": "1647365276", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647365276", "url": "https://www.marca.com/tenis/wimbledon/2022/03/15/6230b24122601d14118b45d7.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638527}, {"title": "El teatro como espacio de cuestionamiento cr\u00edtico", "content": "La dramaturga y actriz argentina Andrea Garrote estrena en el Teatro de la Abad\u00eda de Madrid el mon\u00f3logo pluripremiato 'Pundonor'. Texto fresco e impertinente sobre el suicidio acad\u00e9mico de una intelectual al borde de la sociedad.", "date": "1647365293", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647365293", "url": "https://www.publico.es/culturas/michel-foucault-teatro-espacio-cuestionamiento-critico.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638528}, {"title": "Hablando de pel\u00edculas de viajes en el tiempo", "content": "Podcast en el que con un poco de humor y poco criterio se habla de los viajes en el tiempo, usando como referencia cl\u00e1sicos del cine.", "date": "1647365987", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647365987", "url": "https://open.spotify.com/episode/1PEpX0HZYIgk9ipYxH9qyA", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638529}, {"title": "Multa de 255 euros a la periodista rusa que protest\u00f3 contra la guerra en un informativo", "content": "Marina Ovsiannikova, la periodista que protest\u00f3 contra la guerra durante el informativo de la televisi\u00f3n p\u00fablica rusa, ha sido condenada a una multa de 30.000 rublos, 255 euros al cambio actual.", "date": "1647365793", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647365793", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220315/multa-de-255-euros-a-la-periodistas-ruso-que-prostesto-contra-la-guerra-en-un-informativo", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3638530}, {"title": "Bielorrusia: Un tribunal de Minsk condena a los periodistas de Nasha Niva a 2,5 a\u00f1os de c\u00e1rcel (en)", "content": "El Tribunal de Minsk conden\u00f3 el martes a Yegor Martinovich y Andrei Skurko, redactores de la publicaci\u00f3n independiente bielorrusa Nasha Niva, a 2,5 a\u00f1os de c\u00e1rcel cada uno. Esta pena para los periodistas fue exigida por la fiscal\u00eda. La causa penal contra los periodistas se inici\u00f3 en virtud del art\u00edculo del C\u00f3digo Penal de Bielorrusia sobre &quot;causar da\u00f1os a la propiedad sin signos de robo, cometidos por un grupo de personas por acuerdo previo o a gran escala&quot;.", "date": "1647365988", "karma": "91.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647365988", "url": "https://www.perild.com/2022/03/15/court-in-minsk-sentenced-nasha-niva-journalists-to-2-5-years-in-prison/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638531}, {"title": "La NASA termina Artemis I y comienza la cuenta atr\u00e1s para volver a la Luna", "content": "Por fin una noticia esperanzadora para el futuro de la humanidad en estos tiempos oscuros que Vladimir Putin ha descargado sobre todos nosotros: la NASA ha terminado Artemis I, el primero de los cohetes que llevar\u00e1n al ser humano de vuelta a la Luna antes de que termine esta d\u00e9cada. La vuelta a las estrellas de la humanidad comenzar\u00e1 este jueves.", "date": "1647366033", "karma": "48.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647366033", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-15/artemis-i-luna-mision-carl-sagan_3392079/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638532}, {"title": "Biden viajar\u00e1 a Bruselas para participar en cumbres de la UE y la OTAN", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, participar\u00e1 de forma presencial en una cumbre extraordinaria de la OTAN y en otra cumbre de la Uni\u00f3n Europea (UE) en Bruselas el pr\u00f3ximo 24 de marzo.", "date": "1647366219", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647366219", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra-cumbre_biden-viajar\u00e1-a-bruselas-para-participar-en-cumbres-de-la-ue-y-la-otan/47435066", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638533}, {"title": "El efecto cohete y pluma: \u00bfpor qu\u00e9 la gasolina sube enseguida con las crisis y luego tarda mucho en bajar?", "content": "Cuando el precio del barril de crudo sube, los carburantes aumentan su precio de inmediato en las gasolineras, pero cuando baja no lo hace ni mucho menos tan r\u00e1pido. Pues bien, no es una sensaci\u00f3n, sino una realidad que el experto econ\u00f3mico Juan Luis Jim\u00e9nez ha explicado.", "date": "1647366307", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647366307", "url": "https://www.uppers.es/economia-y-dinero/por-que-efecto-cohete-pluma-precio-gasolina-competencia_18_3294648718.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3638534}, {"title": "Las causas de la guerra ruso-ucraniana", "content": "El 12 de junio de 1812 las fuerzas occidentales de Europa cruzaron las fronteras de Rusia y la guerra empez\u00f3. Lev Tolst\u00f3i explica en Guerra y paz que de hecho fue contrario \u201ca todas las leyes de la raz\u00f3n humana y la naturaleza humana\u201d. En su an\u00e1lisis considera un sinf\u00edn de puntos de vista y causas que ocasionan una guerra. De las muchas causas que enumera dos son las m\u00e1s importantes: \u201cla ambici\u00f3n de Napole\u00f3n\u201d y su \u201crechazo a retirar sus tropas m\u00e1s all\u00e1 del V\u00edstula\u201d.", "date": "1647366499", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647366499", "url": "https://www.infolibre.es/club-infolibre/librepensadores/causas-guerra-ruso-ucraniana_129_1222352.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638535}, {"title": "El presidente de Chile ve &quot;inaceptable&quot; que su toma de posesi\u00f3n se retrasara por la impuntualidad del rey", "content": "Gabriel Boric sostiene que la ceremonia se inici\u00f3 con quince minutos de retraso porque el rey Felipe VI se atras\u00f3. Zarzuela lo desmiente y se\u00f1ala que se siguieron &quot;en todo momento las indicaciones de protocolo y seguridad&quot;.", "date": "1647366531", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647366531", "url": "https://www.infolibre.es/politica/presidente-chile-ve-inaceptable-toma-posesion-retrasara-impuntualidad-rey_1_1222475.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3638536}, {"title": "Las bolsas de Doritos vendr\u00e1n con cinco nachos menos por la inflaci\u00f3n", "content": "La reduflaci\u00f3n o shrinkflation es lo que ocurre cuando las marcas reducen sus productos en tama\u00f1o o cantidad para mantener los mismos precios. La empresa Frito-Lay, por ejemplo, confirm\u00f3 que las bolsas de Doritos traen menos nachos debido a las presiones econ\u00f3micas de la pandemia. \u00bfSer\u00edas capaz de notar que faltan cinco patatas en una bolsa de patatas? Probablemente no.", "date": "1647366799", "karma": "70.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647366799", "url": "https://es.gizmodo.com/las-bolsas-de-doritos-vendran-con-cinco-nachos-menos-po-1848656101", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3638537}, {"title": "Juan Roig (Mercadona) tranquiliza a los consumidores: &quot;Que no hagan acopio&quot;", "content": "El empresario compar\u00f3 la situaci\u00f3n vivida con el aceite de girasol con la del papel higi\u00e9nico a principios del confinamiento. \u201c2021 ha sido un a\u00f1o muy dif\u00edcil. Atr\u00e1s han quedado los escenarios predecibles y estables. Ahora toca adaptarse a la incertidumbre&quot;.  [...] Tambi\u00e9n hago un llamamiento a que los consumidores no hagan acopio\u201d, manifest\u00f3. &quot;Vamos a garantizar el abastecimiento, igual que el resto del sector y la cadena agroalimentaria, que en Espa\u00f1a y Portugal es muy eficiente.&quot;", "date": "1647366701", "karma": "23.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647366701", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220315/juan-roig-mercadona-tranquiliza-consumidores-13375491", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638538}, {"title": "Rusia abandona el Consejo de Europa y revoca el Convenio de Derechos Humanos", "content": "Rusia anunci\u00f3 este martes que abandona el Consejo de Europa y que revoca el Convenio de Derechos Humanos, seg\u00fan inform\u00f3 el portavoz de la secretaria general del organismo, Marija Pejcinovic. La decisi\u00f3n rusa se basa en el art\u00edculo 7 del Estatuto de la organizaci\u00f3n paneuropea, que permite que cualquier miembro &quot;puede retirarse notificando su decisi\u00f3n al secretario general&quot;, se\u00f1al\u00f3 el portavoz en un comunicado.", "date": "1647371419", "karma": "2894.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647366712", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/rusia-abandona-el-consejo-de-europa-y-revoca-convenio-derechos-humanos/10001-4761962", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3638539}, {"title": "Guerra en Ucrania: d\u00eda 20 | Zelenski denuncia que la invasi\u00f3n rusa se ha cobrado ya la vida de 97 ni\u00f1os", "content": "- Naciones Unidas eleva a m\u00e1s de 690 los civiles muertos en la guerra de Ucrania. El Alto Comisionado de Naciones Unidas para los Derechos Humanos ha elevado a 691, 48 de ellas menores, los civiles muertos en Ucrania en el marco del conflicto con Rusia. El organismo de la ONU ha explicado que 135 de los fallecidos son hombres y 99 son mujeres, si bien a\u00fan no se ha logrado conocer el sexo de la mayor\u00eda de las v\u00edctimas, pues 409 adultos y 30 menores est\u00e1n a\u00fan por identificar. Asimismo ha situado en 1.143 los civiles heridos, 62 de ellos menores d", "date": "1647366839", "karma": "76.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647366839", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-parte-guerra-ucrania-20-ucrania-y-rusia-retoman-conversaciones-tras-receso-tecnico-202203150833_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638540}, {"title": "Especulaci\u00f3n financiera (nada mas que a\u00f1adir)", "content": "Que el precio del barril de petr\u00f3leo est\u00e9 bajando tanto tan s\u00f3lo unos d\u00edas de haberse disparado demuestra que su evoluci\u00f3n depende m\u00e1s de la especulaci\u00f3n financiera que de cualquier otro factor real. Por el camino, los especuladores financieros se forran (a nuestra costa).", "date": "1647372026", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647367046", "url": "https://twitter.com/edugaresp/status/1503646900523876354", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3638541}, {"title": "Guerra en Ucrania | Chomsky: \u201cLas negociaciones pueden tener \u00e9xito o fracasar. La \u00fanica forma de averiguarlo es intentarlo\u201d", "content": "Referente del pensamiento internacionalista, el profesor del MIT, ling\u00fcista, fil\u00f3sofo, polit\u00f3logo y activista Noam Chomsky (East Oak Lane, Filadelfia, 1928) ha concedido distintas entrevistas a su colaborador C.J. Polychroniou para el medio estadounidense Truthout desde que comenz\u00f3 la invasi\u00f3n de Ucrania por parte del ej\u00e9rcito ruso. Para Chomsky, en este momento es imprescindible crear un puente de plata \u2014\u201dno la victoria, sino una v\u00eda de escape\u201d\u2014 para que Vladimir Putin detenga la escalada y as\u00ed evitar \u201cla devastaci\u00f3n total de Ucrania\u201d.", "date": "1647366908", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647366908", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/noam-chomsky-negociaciones-boicot-estados-unidos", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638543}, {"title": "Jethro Tull: Dios, la Biblia y un se\u00f1or con flauta", "content": "Es dif\u00edcil saber que pasar\u00eda en la actualidad si un m\u00fasico de rock hablase en sus canciones sobre Dios, prostitutas bizcas o un ni\u00f1o poeta que deja pre\u00f1ada a una adolescente. Si no forma parte de la \u00e9lite del reggaet\u00f3n, que parecen tenerlo todo permitido, posiblemente ser\u00eda pasto de un ej\u00e9rcito de ofendidos, encontr\u00e1ndose con alguna que otra demanda. Hace m\u00e1s de cincuenta a\u00f1os, un barbudo con aspecto de pordiosero entr\u00f3 en la historia de la m\u00fasica contando ese tipo de historias.", "date": "1647469240", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647367140", "url": "https://www.revistafreerockin.com/jethro-tull-dios-la-biblia-y-un-senor-con-flauta/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3638544}, {"title": "Chomsky: Una escalada militar de EE UU contra Rusia no tendr\u00eda vencedores", "content": "Las consideraciones pol\u00edticas, como las esgrimidas por el presidente ruso, Vlad\u00edmir Putin, no pueden servir de argumento para justificar el lanzamiento de una invasi\u00f3n contra un pa\u00eds soberano. Frente a esta terrible invasi\u00f3n, sin embargo, EE UU debe optar por la acci\u00f3n diplom\u00e1tica urgente y no por la escalada militar, pues esta \u00faltima constituir\u00eda una \u201cgarant\u00eda de muerte para nuestra especie, sin ning\u00fan vencedor\u201d, dice Chomsky", "date": "1647367468", "karma": "111.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647367468", "url": "https://vientosur.info/chomsky-una-escalada-militar-de-ee-uu-contra-rusia-no-tendria-vencedores/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638546}, {"title": "Pa\u00edses Bajos, el epicentro del narcotr\u00e1fico en Europa", "content": "Pa\u00edses Bajos es uno de los pa\u00edses m\u00e1s ricos y con un mejor nivel de vida del mundo, sin embargo tiene un gran problema, el narcotr\u00e1fico. El Primer Ministro neerland\u00e9s ya ha cambiado su rutina debido al crimen organizado.", "date": "1647373203", "karma": "2056.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647367488", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/paises-bajos-el-epicentro-del-narcotrafico-en-europa/", "clicks": 0, "votes": "135", "status": "published", "id": 3638547}, {"title": "Paracaidistas rusos incautaron ATGM y otras armas(RUS)", "content": "Paracaidistas rusos incautaron 10 sistemas de misiles antitanque Jabalina de fabricaci\u00f3n estadounidense y una serie de otras armas entregadas por los pa\u00edses occidentales a Ucrania. Todos los sistemas antitanque de jabalina capturados y otras armas extranjeras se transfieren a las unidades de la Milicia Popular de las Rep\u00fablicas Populares de Donetsk y Lugan.", "date": "1647367571", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647367571", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=alhl589Mhwg", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3638548}, {"title": "Enag\u00e1s prescinde de la vieja guardia del PP y da m\u00e1s poder al PSOE en su consejo", "content": "Revoluci\u00f3n en la c\u00fapula de Enag\u00e1s. El gestor del sistema gasista y de la red de gasoductos da un vuelco total a su consejo de administraci\u00f3n, encumbrando a un nuevo consejero delegado (Arturo Gonzalo Aizpiri, procedente de Repsol) y prescindiendo de la vieja guardia ligada al Partido Popular heredada de los Gobiernos de Mariano Rajoy El grupo, en el que el Estado tiene una participaci\u00f3n directa del 5% a trav\u00e9s de SEPI, ha tenido tradicionalmente en su consejo un enorme peso de pol\u00edticos y expol\u00edticos que figuran como consejeros independientes", "date": "1647367491", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647367491", "url": "https://amp.epe.es/es/economia/20220221/enagas-prescinde-vieja-guardia-pp-13269656", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638549}, {"title": "La Universitat de Val\u00e8ncia insta a los estudiantes rusos a volver a su pa\u00eds y les ofrece ayuda econ\u00f3mica", "content": "La Conferencia de Rectores de las Universidades Espa\u00f1olas (Crue) ya hab\u00eda llamado a suspender toda relaci\u00f3n de las instituciones acad\u00e9micas con las rusas. Una de las m\u00e1s afectadas ha sido la Universitat de Val\u00e8ncia (UV), que incluso se ha visto obligada a cancelar la actividad del Centro Ruso (la financiaci\u00f3n de la actividad de la otra sede en Espa\u00f1a la ha asumido \u00edntegramente la Universidad de Granada, con lo que se mantiene en este caso). Pero la rectora valenciana, Mavi Mestre, ha ido m\u00e1s all\u00e1 al instar a los estudiantes rusos a volver a su", "date": "1647367675", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647367675", "url": "https://www.elmundo.es/comunidad-valenciana/2022/03/14/622f71adfc6c8339528b4590.html?cid=BESOCYEM01", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638551}, {"title": "La IA puede saber tu sexo mirando tus ojos, pero nadie sabe c\u00f3mo lo hace", "content": "Un algoritmo de \u2018deep learning\u2019 puede predecir el sexo de alguien en una foto del fondo del ojo. Sin embargo, los cient\u00edficos no saben c\u00f3mo hacerlo.", "date": "1647369928", "karma": "1994.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647367968", "url": "http://hipertextual.com/2022/03/deep-learning-fondo-ojo-hombre-mujer", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3638552}, {"title": "DirectStorage ya est\u00e1 disponible para PC", "content": "A partir de hoy, los juegos de Windows podr\u00e1n venir con DirectStorage. La versi\u00f3n p\u00fablica del entorno de desarrollo da comienzo a una nueva era de los tiempos de carga r\u00e1pidos en los juegos para PC, permitiendo a los desarrolladores aprovechar todo el rendimiento que ofrecen los \u00faltimos dispositivos de almacenamiento. Esta versi\u00f3n trae todo lo que necesitan los desarrolladores para migrar sus juegos al nuevo modelo de E/S. Estamos trabajando en m\u00e1s formas de descargar a la CPU y la descompresi\u00f3n por GPU ser\u00e1 la siguiente.", "date": "1647368337", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647368337", "url": "https://devblogs.microsoft.com/directx/directstorage-api-available-on-pc/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638553}, {"title": "Los desmentidos de la Casa Blanca sobre los laboratorios biol\u00f3gicos en Ucrania (ingl\u00e9s)", "content": "Glenn Greenwald sobre los laboratorios biol\u00f3gicos en Ucrania y los reconocimientos y negaciones de la administraci\u00f3n estadounidense sobre su existencia.", "date": "1647368973", "karma": "38.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647368973", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Yn_HZ3Ta-5w", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638554}, {"title": "Fallece Antonio Armas, el mayor armador del naval gallego", "content": "Antonio Armas Fern\u00e1ndez, presidente de Naviera Armas Trasmediterr\u00e1nea, ha fallecido esta tarde de forma repentina, a los 77 a\u00f1os.El empresario manten\u00eda estrechas relaciones con Galicia desde hace varias d\u00e9cadas, y confi\u00f3 a Hijos de J.Barreras la construcci\u00f3n de la mayor parte de su flota con la que comunica Canarias entre s\u00ed y con puertos peninsulares y del norte de \u00c1frica.", "date": "1647368948", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647368948", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/03/15/fallece-antonio-armas-mayor-armador-naval-gallego/00031647366183651981619.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638555}, {"title": "Foto reciente de Putin", "content": "Imagen reciente de Putin que alimenta las especulaciones sobre su mal estado de salud.", "date": "1647369734", "karma": "-42.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647369734", "url": "https://www.reddit.com/r/ukraine/comments/te2pig/putins_really_started_to_weaken_during_this_time/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3638557}, {"title": "La flota de cerco del Cant\u00e1brico decide no salir a faenar hasta el lunes", "content": "Debido a la huelga de los transportistas no est\u00e1 garantizada la distribuci\u00f3n de las capturas. Los barcos de artes menores, que pescan cerca de la costa, en principio, no estar\u00edan incluidos en este acuerdo, aunque algunos podr\u00edan parar por el alza tambi\u00e9n del precio del combustible.", "date": "1647369576", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647369576", "url": "https://rtpa.es/noticias-asturias:La-flota-de-cerco-del-Cantabrico-decide-no-salir-a-faenar-hasta-el-lunes_111647362531.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638558}, {"title": "", "content": "", "date": "1647369608", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647369608", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638559}, {"title": "La huelga del transporte afecta ya a toda la actividad econ\u00f3mica", "content": "La presidenta de la Federaci\u00f3n Asturiana de Empresarios, Mar\u00eda Calvo, ha asegurado este martes que la huelga indefinida convocada por la Plataforma para la Defensa del Sector del Transporte de Mercanc\u00edas desde el lunes est\u00e1 afectando ya de \u00abmanera muy importante a toda la actividad econ\u00f3mica\u00bb de Asturias, puesto que \u00abbastantes empresas\u00bb est\u00e1n teniendo que parar su actividad o reducirla \u00aben gran medida\u00bb.", "date": "1647369811", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647369811", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/15/huelga-transporte-afecta-actividad-economica/00031647363464004945950.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638561}, {"title": "Soy un reportero y productor que trabaja en Mosc\u00fa para Al Jazeera, donde las libertades de prensa est\u00e1n limitadas. Preg\u00fanteme lo que quiera [ENG]", "content": "Soy Bernard Smith en directo desde Mosc\u00fa. Soy reportero de Al Jazeera desde 2005 y he cubierto historias y conflictos en todo el mundo, incluyendo Afganist\u00e1n, Pakist\u00e1n y Rawanda. Ahora mismo estoy observando la reacci\u00f3n de la econom\u00eda rusa a las sanciones de Occidente, mientras se adentra en Ucrania. Hilo de reddit.", "date": "1647370087", "karma": "96.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647370087", "url": "https://www.reddit.com/r/worldnews/comments/tetmoh/im_a_reporter_and_producer_working_in_moscow_for/?context=3", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638562}, {"title": "Stoltenberg, Jefe de la OTAN ante los incidentes en el espacio a\u00e9reo en Ruman\u00eda y Zagreb: \u201cUn ataque contra un aliado provocar\u00e1 una respuesta de toda la Alianza.&quot;", "content": "\u201cLa defensa a\u00e9rea y antimisiles integrada de la OTAN rastre\u00f3 la trayectoria de vuelo de un objeto que entr\u00f3 en el espacio a\u00e9reo rumano el domingo. En respuesta, aviones de combate rumanos despegaron con urgencia inmediatamente para investigar y las autoridades rumanas y la OTAN ya est\u00e1n revisando este incidente\u201d, detall\u00f3, y record\u00f3 que tambi\u00e9n est\u00e1 analizando el suceso que termin\u00f3 con un dron estrellado en Zagreb.", "date": "1647370176", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647370176", "url": "https://lopezdoriga.com/internacional/otan-pide-posibles-incidentes-fronteras-no-escapen-control/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638564}, {"title": "Ucrania confirma su participaci\u00f3n en Eurovisi\u00f3n: la Kalush Orchestra puede ganar", "content": "Desde que se empez\u00f3 a entrever que Rusia pod\u00eda invadir Ucrania y despu\u00e9s la invasi\u00f3n comenz\u00f3, Ucrania se ha disparado en las apuestas de Eurovisi\u00f3n. Al tiempo que la UER descalificaba a Rusia, y Ucrania sufre el asedio del ej\u00e9rcito de Putin por tierra, mar y aire, todo el mundo ha entendido que el p\u00fablico europeo va a votar masivamente por este pa\u00eds, y quiz\u00e1 tambi\u00e9n el jurado. La RAI acaba de confirmar que Ucrania va a participar en Eurovisi\u00f3n y ya se ultima de qu\u00e9 manera.", "date": "1647370227", "karma": "32.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647370227", "url": "https://jenesaispop.com/2022/03/15/429723/ucrania-eurovision-victoria/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638566}, {"title": "Este es el sistema de reconocimiento facial ucraniano para identificar a los soldados rusos", "content": "Esta nueva tecnolog\u00eda, a la que Ucrania tiene acceso completo  gratuito, est\u00e1 desarrollada por Clearview AI y permitir\u00e1 a la inteligencia ucraniana investigar a las personas de inter\u00e9s desde sus puestos de control gracias a disponer de m\u00e1s de 2.000 millones de im\u00e1genes de VKontakte, una de las redes sociales m\u00e1s populares entre los rusos.", "date": "1647370336", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647370336", "url": "https://www.mundodeportivo.com/actualidad/20220315/1001767694/este-es-el-sistema-de-reconocimiento-facial-ucraniano-para-identificar-a-los-soldados-rusos-act-pau.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638567}, {"title": "Especial: Shoegaze y dreampop en espa\u00f1ol", "content": "Vuelve el podcast Conexiones MZK especial para nuestros suscriptores (puedes apoyar la continuidad del programa desde  tan solo 1,5\u20ac) con un cap\u00edtulo dedicado al shoegaze y dreampop en espa\u00f1ol.\n\nUna continuaci\u00f3n del episodio que dedicamos a sus or\u00edgenes y desarrollo y que hoy se centrar\u00e1 en descubrir bandas espa\u00f1olas y alguna latinoamericana, que m\u00e1s de treinta a\u00f1os despu\u00e9s de su nacimiento, contin\u00faan haciendo m\u00fasica bajo esos par\u00e1metros.", "date": "1647370322", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647370322", "url": "https://muzikalia.com/especial-shoegaze-y-dreampop-en-espanol/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638568}, {"title": "La OTAN cree que Rusia podr\u00eda usar armas qu\u00edmicas en una operaci\u00f3n de bandera falsa en Ucrania", "content": "\u201cEstamos preocupados por que Mosc\u00fa pueda montar una operaci\u00f3n de falsa bandera que posiblemente incluya armas qu\u00edmicas\u201d, indic\u00f3 Stoltenberg en una rueda de prensa previa a la reuni\u00f3n de ministros aliados de Defensa del mi\u00e9rcoles, al tiempo que alert\u00f3 de las \u201cabsurdas denuncias\u201d de Mosc\u00fa sobre &quot;laboratorios bioqu\u00edmicos y armas qu\u00edmicas en Ucrania\u201d.", "date": "1647370354", "karma": "35.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647370354", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/la-otan-cree-que-rusia-podria-usar-armas-quimicas-en-una-operacion-falsa-ucrania/10001-4761808", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3638569}, {"title": "Feij\u00f3o y Ayuso sellan la &quot;paz&quot; en el PP: &quot;Vamos a volver a ser el partido que fuimos&quot;", "content": "La presidenta madrile\u00f1a reconoce que el futuro dirigente ha dado &quot;paz al partido y al centro-derecha&quot;, y este agradece la &quot;confianza&quot;. Hab\u00eda tantas ganas de ver al nuevo PP congraciado que mucha gente se ha quedado fuera de la sala del c\u00e9ntrico hotel de la capital, con capacidad para 700 personas -ha dicho el alcalde, plet\u00f3rico, que &quot;pod\u00edamos haber llenado el Wanda Metropolitano&quot;-. Una se\u00f1ora, apresurada, casi se cae por las escaleras al grito de &quot;\u00a1Viva Ayuso!&quot;.", "date": "1647370403", "karma": "74.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647370403", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220315/feijoo-ayuso-sellan-pp-vamos-volver-partido/657434584_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638570}, {"title": "Astra consigue por fin lanzar un cohete Rocket 3 con \u00e9xito", "content": "Era la segunda misi\u00f3n con una carga \u00fatil real de un Rocket 3 de Astra. Y tras la supuesta separaci\u00f3n de las cargas \u00fatiles hubo unos largos minutos de silencio en la retransmisi\u00f3n en directo, que de hecho termin\u00f3 sin que se confirmara el \u00e9xito o no de la misi\u00f3n. Pero al cabo de un rato la empresa confirmaba el \u00e9xito de la misi\u00f3n. Lo que es todo un alivio porque su primer lanzamiento real, hace poco m\u00e1s de un mes, fracas\u00f3. Como dec\u00eda antes conseguir un lanzamiento con \u00e9xito era cada vez m\u00e1s necesario para Astra pues este era ya su sexto intento.", "date": "1647370722", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647370722", "url": "https://www.microsiervos.com/archivo/espacio/astra-lanza-por-fin-rocket-3-con-exito.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638571}, {"title": "", "content": "", "date": "1647370769", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647370769", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638572}, {"title": "Solo Vox se opone a convertir al mar Menor en el primer ecosistema con personalidad jur\u00eddica de Europa", "content": "Llega al Congreso la Iniciativa Legislativa Popular que ha recogido m\u00e1s de 600.000 firmas para otorgar derechos propios a la laguna murciana.", "date": "1647371049", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647371049", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-03-15/solo-vox-se-opone-a-convertir-al-mar-menor-en-el-primer-ecosistema-con-personalidad-juridica-de-europa.html?ssm=TW_CC", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3638573}, {"title": "Paninaro: una revoluci\u00f3n consumista", "content": "En 1980, Italia ten\u00eda una de las econom\u00edas m\u00e1s fuertes del mundo. La lira, que por entonces a\u00fan era moneda nacional, se hab\u00eda asentado, y el llamado \u00abmilagro econ\u00f3mico\u00bb se consum\u00f3 por fin. Atr\u00e1s quedaba una d\u00e9cada marcada por gobiernos ef\u00edmeros, protestas callejeras y lucha armada, que los partidos en el Gobierno zanjaron con un pu\u00f1ado de dur\u00edsimas leyes antiterroristas que convirtieron a Italia en un Estado policial. As\u00ed acabaron los anni di piombo y empez\u00f3 una nueva era de bonanza econ\u00f3mica, estabilidad pol\u00edtica y paz social. El clima que los", "date": "1647371080", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647371080", "url": "https://www.jotdown.es/2015/01/paninaro-una-revolucion-consumista/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638574}, {"title": "Siete siglos enga\u00f1ando al ojo", "content": "El Museo Thyssen-Bornemisza dedica una exposici\u00f3n al arte del trampantojo desde el siglo XV a la actualidad. Enga\u00f1ar al ojo ateni\u00e9ndose a las leyes de la \u00f3ptica y la perspectiva ha tenido larga presencia en el arte, con especial florecimiento en el Renacimiento y el Barroco, decayendo en el Romanticismo, sin llegar nunca a desaparecer.  La exposici\u00f3n Hiperreal. El arte del trampantojo, organizada con la colaboraci\u00f3n de la Comunidad de Madrid, trae al museo madrile\u00f1o un centenar de obras de todo el mundo.", "date": "1647371159", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647371159", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/arte/siete-siglos-enganando-ojo_1_8833556.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638575}, {"title": "Encuentran el punto d\u00e9bil de las avispas asi\u00e1ticas gigantes", "content": "Los cient\u00edficos han desarrollado un m\u00e9todo para rastrear la presencia de la avispa gigante asi\u00e1tica y posiblemente acelerar su eliminaci\u00f3n al identificar los principales componentes de la feromona sexual de la reina de esta especie, un logro que podr\u00eda usarse como cebo para atrapar y rastrear a los insectos, seg\u00fan publican en la revista 'Current Biology'.", "date": "1647376222", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647371264", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971190/0/identifican-la-feromona-sexual-de-la-avispa-asiatica-gigante-lo-que-puede-ayudar-a-eliminarla/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "published", "id": 3638576}, {"title": "The Man in the High Castle o la previsibilidad del nazismo", "content": "\u00bfQu\u00e9 le pasaba a The Man in the High Castle? Durante semanas, todas las personas a las que pregunt\u00e9 si hab\u00edan pasado de los primeros cap\u00edtulos negaban con la cabeza. Nadie aguantaba. No hab\u00eda un alma que se enganchara. Pese a las alabanzas de la cr\u00edtica, pocos de esos espectadores que se hab\u00edan acercado a la serie con curiosidad acababan por disfrutarla. Aburr\u00eda hasta a las ovejas. Los nazis no eran motivo suficiente de fascinaci\u00f3n: el movimiento m\u00e1s terror\u00edfico de nuestra historia contempor\u00e1nea se hab\u00eda convertido en algo mundano, en un...", "date": "1647371327", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647371327", "url": "https://www.jotdown.es/2018/04/the-man-in-the-high-castle-o-la-previsibilidad-del-nazismo/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638578}, {"title": "", "content": "", "date": "1647371342", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647371342", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638579}, {"title": "El Gobierno brit\u00e1nico aumentar\u00e1 el salario m\u00ednimo a \u00a39,50 por hora", "content": "Como parte del Presupuesto de Oto\u00f1o, el Gobierno brit\u00e1nico aumentar\u00e1 el salario m\u00ednimo a \u00a39.50 por hora para los mayores de 22 a\u00f1os. Este movimiento marca un crecimiento del 6.6 % sobre el nivel anterior de \u00a38.91. As\u00ed, la suma se coloca como la tercera m\u00e1s grande desde la crisis financiera de 2008. Sin embargo, existe la posibilidad que este impulso econ\u00f3mico no se sienta en los bolsillos de los trabajadores. Seg\u00fan inform\u00f3 el Banco de Inglaterra, de continuar la tendencia en los incrementos de precios y la inflaci\u00f3n en Reino Unido", "date": "1647371587", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647371587", "url": "https://www.eliberico.com/gobierno-britanico-aumentara-salario-minimo/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638580}, {"title": "El Departamento de Estado de los EEUU ha aprobado la venta a Espa\u00f1a de helic\u00f3pteros MH-60R", "content": "El Departamento de Estado de los EEUU ha aprobado la posible venta a Espa\u00f1a, por alrededor de 950 millones de $, de: 8 helic\u00f3pteros MH-60R/32 misiles Hellfire AGM-114R(N)/Recambios, equipos auxiliares y material relacionado.", "date": "1647456335", "karma": "150.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647371945", "url": "https://twitter.com/rejercitos/status/1503811236223459328", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3638582}, {"title": "P\u00e9rez-Reverte ridiculiza a VOX, aflora racistas, y se enfrenta a Hermann Tertsch tras posicionarse con &quot;Bongo&quot;", "content": "El escritor, que fue reportero de guerra, realiz\u00f3 unas declaraciones sobre la inmigraci\u00f3n en la que, ante la pregunta de \u00ab\u00bfqui\u00e9n merece ganar?\u00bb, se posicion\u00f3 con el inmigrante. A ver, en serio, Jordi, \u00bfqu\u00ed\u00e9n merece ganar?, Bongo que ha salido de su pueblo para darle de comer a su familia, lleva un a\u00f1o andando por \u00c1frica, ha trabajado en lo que ha podido, ha visto que vi0laban a su amiga, a subido a la patera, ha llegado aqu\u00ed, ha saltado la valla, y el t\u00edo est\u00e1 ah\u00ed\u00bb.", "date": "1647388503", "karma": "2660.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647371932", "url": "https://jotapov.com/2022/03/15/video-perez-reverte-ridiculiza-a-vox-aflora-racistas-y-se-enfrenta-a-hermann-tertsch-tras-posicionarse-con-bongo/", "clicks": 0, "votes": "181", "status": "published", "id": 3638583}, {"title": "Qu\u00e9 ver de William Hurt: las mejores pel\u00edculas en streaming para recordar las mil caras de un inmenso actor", "content": "La muerte de William Hurt ha supuesto el adi\u00f3s a uno de los grandes rostros del cine adulto de los ochenta, aunque su carrera ha estado repleta de grandes papeles hasta su fin. Sin ir m\u00e1s lejos, hace apenas un a\u00f1o pudimos verle encarnar por \u00faltima vez a Thunderbolt Ross en 'Viuda Negra'. Como muestra de su polifac\u00e9tica filmograf\u00eda, recopilamos siete grandes papeles muy diferentes entre s\u00ed (hombres tiernos, malvados, controladores, acorralados...) con los que homenajearle desde casa.", "date": "1647371870", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647371870", "url": "https://www.espinof.com/listas/que-ver-william-hurt-mejores-peliculas-streaming", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638584}, {"title": "Charlamos con Jean-Claude Golvin. El arque\u00f3logo que con sus pinceles reconstruye el pasado", "content": "Jean-Claude Golvin. Pocas veces el autor concede una entrevista para un medio en castellano.", "date": "1647372096", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647372096", "url": "https://divulgadoresdelahistoria.wordpress.com/2022/03/15/charlamos-con-jean-claude-golvin-el-arqueologo-que-con-sus-pinceles-reconstruye-el-pasado/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638586}, {"title": "Rusia amenaza abandonar en el espacio al astronauta estadounidense de la NASA", "content": "Mark Vande Hei tiene previsto regresar a la Tierra junto a dos cosmonautas rusos cuando haya completado sus 355 d\u00edas en el espacio dentro de tres semanas. En  el caso de que Roscosmos mantenga esta supuesta amenaza, el astronauta no podr\u00e1 aterrizar en Kazakhstan.", "date": "1647372137", "karma": "-56.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647372137", "url": "https://amp.20minutos.es/tecnologia/actualidad/rusia-quiere-abandonar-en-el-espacio-al-astronauta-estadounidense-de-la-nasa-4970165/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638587}, {"title": "Goytisolo, Marrakech y el idioma en desarrollo", "content": "A Marrakech se llega, pero de Marrakech nunca se parte: nadie abandona el f\u00e9rtil fermento de su callejero, por m\u00e1s que lo pretenda. A la ca\u00edda de la tarde, la ciudad magreb\u00ed se desdibuja con un t\u00edmido difumine de brisa y nervio. Atardece en la plaza de Xm\u00e1a-El-Fna como si Marrakech hubiese perdido, entre sus laber\u00ednticos bolsillos, la br\u00fajula de la aurora. El calendario se disfraza de ocaso: coloquio de parroquianos eternamente adscritos a la tragedia de mesas que pastan el irregular forraje de adoquines de la plaza; embriaguez de serpientes..", "date": "1647372127", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647372127", "url": "https://ethic.es/2022/03/goytisolo-marrakech-y-el-idioma-en-desarrollo/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638588}, {"title": "&quot;Golp\u00e9ate el coraz\u00f3n&quot;, Am\u00e9lie Nothomb", "content": "<p><em>\"As&iacute; que era eso, el sentido, la raz&oacute;n de ser de cualquier vida: si estabas all&iacute;, si soportabas tantas pruebas, si te esforzabas por seguir respirando, si aceptabas tanta insipidez, era para conocer el amor\".</em></p><p></p><p><em>&#65279;</em><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3638589&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1647372298", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647372298", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638589}, {"title": "Zelenski dice que Ucrania tiene que admitir que no va a entrar en la OTAN", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, ha afirmado este martes que su pa\u00eds debe admitir que no va a entrar en la OTAN, informa AFP. \u00ab Ucrania no es un miembro de la OTAN. Lo entendemos. Durante a\u00f1os hemos escuchado que las puertas estaban abiertas, pero tambi\u00e9n hemos escuchado que no podr\u00edamos unirnos. Esa es la verdad y hay que reconocerla\u00bb, ha dicho.", "date": "1647372703", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647372703", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-zelenski-dice-ucrania-tiene-admitir-no-entrar-otan-202203151539_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3638590}, {"title": "Debe haber un manual ah\u00ed fuera para defender lo indefendible en redes sociales. Repasemos. Dentro hilo:", "content": "En el fondo funcionan en redes sociales como grupo de autoayuda. \u00ab-\u00a1Gracias, Profe Rojo! Yo me sent\u00eda muy avergonzado de defender la Operaci\u00f3n Militar Especial rusa en Ucrania. Pero con el argumentario que me has dado ya me siento capaz de cerrarle la boca a la gente\u00bb. El truco es buen\u00edsimo. Sumar a la superioridad moral del que est\u00e1 indignado defendiendo lo indefendible, la actitud de superioridad moral del que afirma &quot;Desde Ucrania s\u00f3lo nos llega desinformaci\u00f3n y mentiras&quot;. Como si la destrucci\u00f3n y las muertes fueran virtuales.", "date": "1647372889", "karma": "36.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647372889", "url": "https://twitter.com/jpereztriana/status/1503809421041881094", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638591}, {"title": "Mapa del mundo con informaci\u00f3n de contaminaci\u00f3n del aire en tiempo real", "content": "Mapa interactivo con distintas capas de informaci\u00f3n, entre ellas la contaminaci\u00f3n del aire.", "date": "1647396609", "karma": "1478.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647372897", "url": "https://www.ventusky.com/?p=35.5;1.8;3&l=pm25", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3638592}, {"title": "Tumbas antiguas excavadas en el subsuelo de Notre-Dame de Par\u00eds", "content": "En concreto, se han descubierto fragmentos policromados del antiguo coro de la catedral datados en el siglo XIII y destruido en el siglo XVIII, y un sarc\u00f3fago antropom\u00f3rfico de plomo...se ha encontrado evidencia de una fosa en la que fueron enterrados elementos esculpidos policromados identificados como pertenecientes a la antigua pantalla de Notre-Dame.", "date": "1647402013", "karma": "797.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647373009", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/ruinas-y-fosiles/noticia-tumbas-antiguas-exacavadas-subsuelo-notre-dame-paris-20220315174205.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3638593}, {"title": "Por qu\u00e9 mi coche ha amanecido cubierto con arena del S\u00e1hara: esta es la explicaci\u00f3n cient\u00edfica", "content": "El paisaje con el que amanec\u00eda este martes 15 de marzo gran parte del territorio espa\u00f1ol parec\u00eda sacado de una pel\u00edcula de ciencia ficci\u00f3n. Cielos te\u00f1idos de naranja y polvo acumulado por todas las superficies, incluidos, claro est\u00e1, los coches. La capa arenosa con la que se han encontrado la mayor\u00eda de los usuarios que iban a coger sus veh\u00edculos por la ma\u00f1ana se ha transformado en todo un tema de conversaci\u00f3n, pero \u00bfpor qu\u00e9 ha ocurrido esto exactamente?", "date": "1647373026", "karma": "-17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647373026", "url": "https://www.elespanol.com/ciencia/meteorologia/20220315/coche-amanecido-cubierto-arena-sahara-explicacion-cientifica/657434390_0.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638594}, {"title": "El gigante chino Tencent compra el estudio espa\u00f1ol de videojuegos Tequila Works", "content": "Tencent ha adquirido este martes una participaci\u00f3n mayoritaria en el estudio de videojuegos espa\u00f1ol Tequila Works. La firma, creadora de videojuegos como RiME y Deadlight, ha destacado en un comunicado que la inversi\u00f3n china le permitir\u00e1 &quot;llevar sus juegos al siguiente nivel&quot;, si bien no ha trascendido el importe de la compra. La firma espa\u00f1ola, que fue fichada por Google para desarrollar el primer videojuego exclusivo que se lanz\u00f3 en Stadia, se encuentra trabajando en 'Song of Nunu a League of Legends Story', un 'spin-off' del popular juego...", "date": "1647382231", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647373061", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-03-15/tencent-estudio-espanol-videojuegos-tequila-works_3392217/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3638595}, {"title": "&quot;No hay desabastecimiento&quot;: Roig llama a la calma con el aceite de girasol y recuerda la fiebre por el papel higi\u00e9nico", "content": "No hay motivos para el alarmismo ante los problemas derivados de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. En estos t\u00e9rminos se expres\u00f3 el presidente de Mercadona, Juan Roig, al decir que &quot;no hay problemas de desabastecimiento&quot; en sus supermercados pese a haber limitado recientemente la venta del aceite de girasol como consecuencia de la gran demanda de pedidos de este tipo de productos por miedo a un posible desabastecimiento o a una subida de precios a causa de la guerra.", "date": "1647373097", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647373097", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970896/0/no-hay-desabastecimiento-roig-llama-a-la-calma-con-el-aceite-de-girasol-y-recuerda-la-fiebre-por-el-papel-higienico/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638596}, {"title": "Feij\u00f3o tacha de irresponsables las pol\u00edticas de Ayuso. [Hemeroteca]", "content": "SIn emplear, por supuesto, el t\u00e9rmino irresponsabiidad, y preparando el terreno asegurando que \u00e9l conoce &quot;la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica de Galicia y que el Gobierno de la Comunidad de Madrid es responsable de la suya&quot;, Feij\u00f3o ha asegurado en una entrevista en La Voz de Galicia que &quot;no se sentir\u00eda responsable&quot; si tuviese que aplicar en su tierra las medidas contra la pandemia aprobadas por el Ejecutivo de Ayuso. Rel https://www.meneame.net/story/feijoo-ayuso-sellan-paz-pp-vamos-volver-ser-partido-fuimos", "date": "1647373380", "karma": "115.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647373380", "url": "https://www.elplural.com/autonomias/galicia/feijoo-tacha-irresponsable-opcion-elegida-gobierno-ayuso-frenar-pandemia_258533102", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638597}, {"title": "Francia pone trabas a la conexi\u00f3n con Espa\u00f1a para enviar gas a Europa a pesar de la guerra", "content": "La posibilidad de resucitar la conexi\u00f3n de gas con Francia para aumentar la autonom\u00eda energ\u00e9tica de la Uni\u00f3n Europea y rebajar la dependencia del gas ruso, que ha empezado a tener un importante grado de consenso en nuestro pa\u00eds, no cuenta con el respaldo franc\u00e9s.Fuentes de la Commission de R\u00e9gulation de l'\u00c9nergie (CRE), consultadas por este diario, aseguran que ante &quot;la crisis actual, en el corto plazo, obviamente, Midcat no es una soluci\u00f3n ya que ser\u00eda imposible prever la puesta en marcha antes de 2030&quot;.", "date": "1647390003", "karma": "1868.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647373400", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220315/francia-pone-trabas-conexion-espana-13376020", "clicks": 0, "votes": "132", "status": "published", "id": 3638598}, {"title": "", "content": "", "date": "1647373339", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647373339", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638599}, {"title": "Un artista transforma un libro de colorear de Disney en terror\u00edficos dibujos", "content": "\u00bfQu\u00e9 sucede cuando un artista de HORROR dibuja en un libro para colorear para ni\u00f1os &quot;Pintar con n\u00fameros&quot; de las PRINCESAS de DISNEY de $2?", "date": "1647373452", "karma": "69.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647373452", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=6S2SptBd6B4", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638600}, {"title": "Ford anuncia siete nuevos coches el\u00e9ctricos para Europa: ninguno se har\u00e1 en Almussafes", "content": "El productor estadounidense de veh\u00edculos Ford ha anunciado este lunes una aceleraci\u00f3n de su plan de electrificaci\u00f3n para sus f\u00e1bricas en Europa. La compa\u00f1\u00eda, que recientemente inform\u00f3 de que crear\u00e1 dos divisiones separadas para su negocio de coches el\u00e9ctricos y de combusti\u00f3n, destinar\u00e1 al mercado del Viejo Continente siete nuevos modelos el\u00e9ctricos (tres turismos y cuatro veh\u00edculos comerciales) hasta 2024, de los cuales ninguno se ensamblar\u00e1 en la planta que la compa\u00f1\u00eda tiene en Almussafes, Valencia.", "date": "1647373559", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647373559", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/14/companias/1647250709_541867.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638601}, {"title": "", "content": "", "date": "1647373568", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647373568", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638602}, {"title": "7 tipos de vaginas y por qu\u00e9 la tuya es totalmente normal", "content": "Cada vagina es \u00fanica y espec\u00edfica para cada persona. Por lo tanto, no hay necesariamente una forma de vagina \u00abnormal\u00bb o una forma est\u00e1ndar en la que debe verse su vagina.  Los medios, incluidos la pornograf\u00eda y las redes sociales, pueden hacerte sentir que tu vagina no es normal o deseable. La vagina de cada persona es diferente y puede variar en color, forma y simetr\u00eda. De modo que no existe una forma \u00abperfecta\u00bb o \u00abnormal\u00bb para que se vea tu vagina.", "date": "1647374135", "karma": "57.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647374135", "url": "https://businessinsider.mx/cuales-son-los-tipos-de-vaginas-vulva-clitoris/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638603}, {"title": "&quot;Los viejos camaradas&quot;, Karmelo C. Iribarren", "content": "<p>Alegra esa cara, hombre</p><p>-dicen, d&aacute;ndote una</p><p>palmadita en la espalda-,</p><p>hay que ser m&aacute;s optimista,</p><p>t&uacute; al menos puedes contarlo, &iquest;no?,</p><p>otros no tienen tanta suerte.</p><p>Y luego miran enseguida el reloj, y se van,</p><p>no vaya a ser que se lo cuentes.</p><p><em>Karmelo C. Iribarren</em></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647411619", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647374293", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3638604}, {"title": "China asegura que &quot;no es parte de la crisis&quot; y que no quiere verse afectada por las sanciones contra Rusia", "content": "China dice estar a favor de la paz en la invasi\u00f3n de Rusia en Ucrania y rechaza las informaciones que apuntan a que ofrecer\u00e1 ayuda militar a Rusia.", "date": "1647374432", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647374432", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220315/china-asegura-no-crisis-afectada-sanciones-rusia/657434480_0.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638606}, {"title": "3 grandes matem\u00e1ticos \u00e1rabes que quiz\u00e1s no conoces (y sus grandes aportes a la ciencia)", "content": "El aporte a la ciencia del mundo \u00e1rabe e isl\u00e1mico es impresionante. En BBC Mundo recordamos tres grandes matem\u00e1ticos. &quot;Ni la matem\u00e1tica ni la f\u00edsica moderna existir\u00edan sin el \u00e1lgebra. No habr\u00eda computadoras sin algoritmos, ni qu\u00edmica sin alcalinos&quot;.", "date": "1647417328", "karma": "1011.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647374529", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60715978", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "published", "id": 3638607}, {"title": "La Junta de Andaluc\u00eda recorta la Reserva de la Biosfera Sierra de Grazalema", "content": "La Junta de Andaluc\u00eda ha procedido, de forma subrepticia, a recortar la Reserva de la Biosfera Sierra de Grazalema, la primera declarada por la UNESCO en Espa\u00f1a, junto con la de Ordesa. La Junta ha eliminado toda la zona norte de la Reserva de la Biosfera, incluyendo las sierras de L\u00edjar y La Nava, en los t\u00e9rminos municipales de Olvera, Algodonales y Puerto Serrano.", "date": "1647380420", "karma": "3944.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647374666", "url": "https://www.ecologistasenaccion.org/193503/la-junta-de-andalucia-recorta-la-reserva-de-la-biosfera-sierra-de-grazalema/", "clicks": 0, "votes": "244", "status": "published", "id": 3638608}, {"title": "Se alquila Guant\u00e1namo. Baratito. (Nieves Concostrina)", "content": "El 23 de febrero de 1903, Cuba firm\u00f3 un acuerdo con Estados Unidos por el que le ced\u00eda, por el tiempo que fuera necesario, la bah\u00eda de Guant\u00e1namo. Vamos a conocer la historia de este agujero negro legal que se alquila por 4.085 d\u00f3lares al a\u00f1o. Y de paso, el regalo de Gibraltar por parte del borb\u00f3n Felipe V a los ingleses.", "date": "1647471903", "karma": "1420.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647374891", "url": "https://podcasts.apple.com/es/podcast/acontece-que-no-es-poco-se-alquila-guant\u00e1namo-baratito/id1558594775?i=1000552031900", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3638609}, {"title": "Leroy Merlin se marca \u2018un Laporta\u2019 y tira un dardo a Florentino P\u00e9rez en forma de cartel publicitario", "content": "Primero fue Joan Laporta y ahora Leroy Merlin. El caso es que Florentino P\u00e9rez no puede relajarse ni un momento cuando mira los carteles publicitarios de las proximidades del Santiago Bernab\u00e9u.", "date": "1647374689", "karma": "57.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647374689", "url": "https://www.msn.com/es-es/deportes/futbol/leroy-merlin-se-marca-un-laporta-y-tira-un-dardo-a-florentino-p\u00e9rez-en-forma-de-cartel-publicitario/ar-AAV5rjv?ocid=mmx", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638610}, {"title": "Nathalie Strub-Wourgaft, directora de la Iniciativa Medicamentos para Enfermedades Olvidadas \u201cNadie puede decir que la covid no es grave en \u00c1frica porque no lo sabemos\u201d", "content": "Con la pandemia de covid-19 Strub-Wourgaft se enfrenta a una aparente paradoja: el coronavirus SARS-CoV-2 es el pat\u00f3geno m\u00e1s estudiado y vigilado de la historia en buena parte del planeta. Sin embargo, no sabemos qu\u00e9 pasa en \u00c1frica. La aparici\u00f3n de \u00f3micron puso un foco culpabilizador sobre el continente que dur\u00f3 lo que tard\u00f3 la nueva variante en extenderse por el planeta. De nuevo, la atenci\u00f3n se desplaz\u00f3 a las ondas invernales de los pa\u00edses ricos.", "date": "1647375313", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647375313", "url": "https://www.agenciasinc.es/Entrevistas/Nadie-puede-decir-que-la-covid-no-es-grave-en-Africa-porque-no-lo-sabemos", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638611}, {"title": "Monty Python. &quot;El sentido de la vida&quot; Parte III. Guerra", "content": "<iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/RXuQzN3BCro?showinfo=0\"></iframe><p>Fragmento al final del v&iacute;deo: \"...Quiz&aacute;s la raz&oacute;n y la moderaci&oacute;n podr&iacute;an simplemente desaparecer...\"</p>", "date": "1647443458", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647375413", "url": "", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3638612}, {"title": "", "content": "", "date": "1647375325", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647375325", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638613}, {"title": "Llegada de rusos y ucranianos a la frontera de M\u00e9xico con EE.UU", "content": "A medida que avanza la invasi\u00f3n al pa\u00eds europeo aumentan los rusos y los ucranianos que llegan a la garita de San Ysidro y a otros puertos fronterizos. Pero muchos son rechazados. Seg\u00fan expertos, este pudiera ser apenas el inicio de una gran oleada.", "date": "1647375889", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647375889", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Y2ytwCGjeE0", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638616}, {"title": "Feij\u00f3o compara a &quot;la gente que pide la baja&quot; con &quot;la gente que cuando est\u00e1 de baja sigue trabajando&quot;", "content": "El presidente virtual del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha comparado este martes a &quot;la gente que pide la baja&quot; con &quot;la gente que cuando est\u00e1 de baja sigue trabajando&quot;. En un acto de su gira interna previa al congreso extraordinario que le elegir\u00e1 como presidente en sustituci\u00f3n de Pablo Casado, quien fuera presidente del Insalud ha puesto como ejemplo a la presidenta de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, porque sigui\u00f3 trabajando cuando contrajo la Covid-19", "date": "1647387903", "karma": "2106.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647375883", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-actualidad-politica-15-de-marzo_6_8830886_1086743.html", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3638617}, {"title": "Cosas de Manila; Historias de Filipinas", "content": "El 16 de marzo de 1521 en su periplo con la Flota del Moluco, Fernando de Magallanes divisa un grupo de islas que, de buenas a primeras, llama \u201cde San L\u00e1zaro\u201d y pone el pie en la de Tubabao\u2026 y as\u00ed las Filipinas comienzan a entrar, poco a poco y una tras otra, en nuestra Historia.", "date": "1647376193", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647376193", "url": "https://jdiaz474.wordpress.com/2022/02/12/cosas-de-manila-historias-de-filipinas/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638621}, {"title": "Cuatro guardias civiles arrestados en Mallorca por espiar a una mujer por encargo de su pareja", "content": "A los detenidos se les imputan los delitos de pertenencia a organizaci\u00f3n criminal, descubrimiento y revelaci\u00f3n de secretos, y coacciones. Los guardias, junto a un militar y los responsables de una empresa de seguridad, presuntamente sometieron a vigilancias constantes a una mujer residente en Marratx\u00ed por encargo de su pareja.", "date": "1647387003", "karma": "2027.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647376350", "url": "https://www.diariodemallorca.es/sucesos/sucesos-mallorca/2022/03/15/agentes-asuntos-internos-arrestan-cuatro-63869481.html", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3638622}, {"title": "La fosa numero 21", "content": "\u201c \u2026 dej\u00f3 como todos los desaparecidos, la huella de su paso, de su vida en sus familiares, amigos y descendientes. Una huella que les perdura y les sobrevive ligada a la fuerza de las ideas y de la justicia, que como los grandes y centenarios olivos viejos, ambas hunden muy profundamente sus largas", "date": "1647376319", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647376319", "url": "https://blogs.publico.es/memoria-publica/2013/02/12/la-fosa-numero-21/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638624}, {"title": "Rusia toma como rehenes al personal y los pacientes del hospital de Mariupol [eng]", "content": "Adem\u00e1s de tomar los rehenes, est\u00e1n disparando a las posiciones ucranianas para recibir fuego enemigo en el hospital.", "date": "1647376612", "karma": "-63.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647376612", "url": "https://www.bbc.com/news/world-europe-60757133", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3638626}, {"title": "", "content": "", "date": "1647376405", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647376405", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638627}, {"title": "Una Tirreno con podio del Tour", "content": "De poco ha servido el cambio obrado este a\u00f1o en la Tirreno: quitar la aborrecible crono final en San Benedetto por una especie de pr\u00f3logo-crono el primer d\u00eda, se supone que buscando m\u00e1s emoci\u00f3n, que no quedase para el \u00faltimo d\u00eda ese tr\u00e1mite que rara vez decide la carrera; al menos, desde que reintrodujeron la alta monta\u00f1a a partir de 2014.", "date": "1647376468", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647376468", "url": "http://ciclismo2005.com/2022/03/una-tirreno-con-podio-del-tour/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638628}, {"title": "", "content": "", "date": "1647376493", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647376493", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638629}, {"title": "Nuevas caras en el comit\u00e9 de direcci\u00f3n de Mercadona: de los frescos a la fitoterapia", "content": "El comit\u00e9 se acerca a la paridad con siete mujeres y nueve hombres", "date": "1647376547", "karma": "10.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647376547", "url": "https://valenciaplaza.com/nuevas-caras-en-el-comite-de-direccion-de-mercadona-de-los-frescos-a-la-fitoterapia", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638630}, {"title": "Crimea, ind\u00edgena y musulmana", "content": "En definitiva, el motivo de estas notas es recordar que la guerra no es blanca o negra sino gris y, en especial, compleja. No es maniquea ni siquiera en el caso de dos pa\u00edses con sendas personalidades muy definidas desde hace siglos. Hay que estudiarla en una profundidad que abarque desde la arqueolog\u00eda, etnohistoria y antropolog\u00eda hasta la sociolog\u00eda inmersa en el dilema etnia-naci\u00f3n.", "date": "1647376667", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647376667", "url": "http://loquesomos.org/crimea-indigena-y-musulmana/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638632}, {"title": "Los profesores de Catalu\u00f1a acorralan al consejero de Educaci\u00f3n de la Generalitat con cinco d\u00edas de huelga", "content": "Ataque coordinado de los principales sindicatos para intentar tumbar al consejero de Educaci\u00f3n de la Generalitat, Josep Gonz\u00e0lez-Cambray, que se encuentra en la picota cuando...", "date": "1647376994", "karma": "81.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647376994", "url": "https://www.elmundo.es/cataluna/2022/03/15/6230886ffdddffb4af8b4588.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638633}, {"title": "Prohibir los coches con etiqueta amarilla: el pr\u00f3ximo paso de Barcelona contra la contaminaci\u00f3n", "content": "El Ayuntamiento quiere vetar los veh\u00edculos euro 4 e instaurar un peaje urbano, pero admite que no tiene calendario", "date": "1647404709", "karma": "1337.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647377687", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-14/prohibir-los-coches-con-etiqueta-amarilla-el-proximo-paso-de-barcelona-contra-la-contaminacion.html", "clicks": 0, "votes": "89", "status": "published", "id": 3638635}, {"title": "\u00bfLa Falla m\u00e1s antigua de Valencia? La hizo un italiano", "content": "Un italiano nacido en Piemonte decidi\u00f3 montar una Falla en el centro de Valencia en 1820, criticando al rey Fernando VII. A las autoridades no gust\u00f3 la broma y el italiano acab\u00f3 en la c\u00e1rcel de San Narciso. Se trata de la falla m\u00e1s antigua de la que se tiene constancia. Un Amedeo Carboni en pleno estilo &quot;fallero&quot;.", "date": "1647378431", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647378431", "url": "https://www.distritofallas.com/historia/el-italiano-que-fue-a-la-carcel-por-plantar-una-falla/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638636}, {"title": "Polvo sahariano: c\u00f3mo afecta a la salud y a la calidad del aire", "content": "Se denomina \u2018calima\u2019 a la presencia en aire ambiente de grandes cantidades de part\u00edculas en suspensi\u00f3n que han sido trasportadas desde fuentes naturales de emisi\u00f3n. El origen de estas part\u00edculas es la resuspensi\u00f3n e\u00f3lica (viento) de part\u00edculas presentes en terrenos arenosos o con poca o ninguna cubierta vegetal. Esta calima puede tener un origen local o bien lejano, como es el caso de la denominada \u201cintrusi\u00f3n o episodio Sahariano\u201d que estamos viviendo esta semana en muchas regiones de Espa\u00f1a.", "date": "1647377874", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647377874", "url": "https://diariodelamancha.com/polvo-sahariano-salud-calidad-aire/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638637}, {"title": "El coronel Doug Macgregor, ex asesor del Pent\u00e1gono, habla de la guerra entre Rusia y Ucrania (ingl\u00e9s)", "content": "El ex asesor principal del Secretario de Defensa, el coronel Doug Macgregor, se une a Max Blumenthal y Aaron Mate para una discusi\u00f3n sincera y en directo sobre la guerra entre Rusia y Ucrania y su tiempo en la administraci\u00f3n de Trump, cuando se sabote\u00f3 la retirada de Afganist\u00e1n y se continu\u00f3 con el conflicto con Ir\u00e1n y Siria.", "date": "1647378025", "karma": "84.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647378025", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NFngc_8RiVc", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638638}, {"title": "La boda clandestina de los Reyes Cat\u00f3licos", "content": "En 1469, el destino de los reinos de Arag\u00f3n y Castilla qued\u00f3 unido mediante el matrimonio de sus pr\u00edncipes, Fernando e Isabel, que pasar\u00edan a la historia como los Reyes Cat\u00f3licos. Sin embargo, esta boda contaba con la oposici\u00f3n del Papa ya que Fernando e Isabel eran en realidad primos. La boda solo pudo realizarse gracias a la falsificaci\u00f3n de la bula papal atribuy\u00e9ndosela a un Papa que ya estaba muerto, P\u00edo II.", "date": "1647378395", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647378395", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/boda-clandestina-reyes-catolicos_15525", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638639}, {"title": "", "content": "", "date": "1647378182", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647378182", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638641}, {"title": "Francisco Ib\u00e1\u00f1ez Premio Pr\u00edncesa de Asturias. 86 cumplea\u00f1os.  Felicidades maestro !!!", "content": "Francisco Ib\u00e1\u00f1ez Premio Pr\u00edncipe de Asturias. 86 cumplea\u00f1os.  Felicidades maestro. \u00bf Nos ayudas de nuevo? #Ibanezprincesadeasturias Bueno pues parece que volvemos... \u270c", "date": "1647385821", "karma": "2325.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647378632", "url": "https://twitter.com/IbanezAsturias/status/1503831703923666947?t=Kl4w42olNszdOgG6fKK7hQ&s=09", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3638642}, {"title": "Rusia asegura que no abandonar\u00e1 al astronauta de la NASA Mark Vande Hei", "content": "Las consecuencias de la guerra entre Rusia y Ucrania han cambiado por completo las relaciones internacionales, tambi\u00e9n en materia de misiones espaciales. La cooperaci\u00f3n habitual entre Estados Unidos y Rusia, las dos potencias punteras en este \u00e1mbito, se ha visto salpicada recientemente por el conflicto b\u00e9lico en el este de Europa. Una muestra de ello fue la afirmaci\u00f3n del pasado martes de Dmitry Rogozin, responsable de la agencia espacial rusa Rocosmos, sobre la posible ca\u00edda de la Estaci\u00f3n Espacial Internacional por culpa de las sanciones...", "date": "1647378485", "karma": "7.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647378485", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220315/rusia-astronauta-estadounidense-abandonar-espacio-13377040", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638644}, {"title": "La hora de la comida", "content": "[...] Los resultados demuestran que todas las voluntarias pierden peso y reducen el di\u00e1metro de la cintura, pero las voluntarias del desayuno fuerte lo hacen 2.5 veces m\u00e1s r\u00e1pido que las voluntarias del desayuno ligero.", "date": "1647378757", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647378757", "url": "https://culturacientifica.com/2022/03/14/la-hora-de-la-comida/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638645}, {"title": "Disturbios en C\u00f3rcega: Francia no es capaz de resolver los problemas de la isla (ruso)", "content": "La raz\u00f3n formal de las manifestaciones de los nacionalistas corsos fue el incidente en la prisi\u00f3n de Arles: all\u00ed, el 2 de marzo, un islamista atac\u00f3 a Ivan Colonna. Para C\u00f3rcega, Ivan Colonna es una personalidad ic\u00f3nica. Cumple cadena perpetua por su papel en el atentado de 1998 contra el prefecto Claude Eri\u00f1ac. Los nacionalistas corsos consideran a Colonna una v\u00edctima de una condena injusta, se convirti\u00f3 en una especie de s\u00edmbolo de la lucha contra las autoridades francesas. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647378921", "karma": "-18.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647378921", "url": "https://topwar.ru/193510-volnenija-na-korsike-francija-ne-v-sostojanii-reshit-problemy-ostrova.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3638647}, {"title": "Sureste Seguridad denunciada por vulneraciones en materia laboral en Centros Carrefour de Murcia", "content": "<h3><strong>La empresa de seguridad Sureste, denunciada por la Comisi&oacute;n del Sindicato Uni&oacute;n Nacional de Trabajadores ante la inspecci&oacute;n provincial de trabajo por pr&aacute;cticas abusivas en los Centros Carrefour de Murcia.</strong></h3><h3><strong>&nbsp;</strong><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3638648&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></h3><p><strong>Por los reiterados incumplimientos continuas,vulneraciones del Convenio Colectivo Estatal en el Articulo 52.2 de seguridad privada,Ley laboral Legislaci&oacute;n Estatutos de los trabajadores,tramitando denuncias ante las inspecci&oacute;n de trabajo y Seguridad Social en la Regi&oacute;n de Murcia por parte de nuestra Secci&oacute;n Sindical UNT y trabajadores afiliados a nuestro sindicato.</strong></p><p><strong>Y por las continuas vulneraci&oacute;nes de la ley de prevenci&oacute;n y riesgos laborales (tiempos de descanso y el convenio colectivo de seguridad privada).</strong>&nbsp;</p><p>Una de las principales labores de Uni&oacute;n Nacional de Trabajadores [UNT] es la denuncia a la Inspecci&oacute;n de Trabajo o a los tribunales de las habituales irregularidades que detectamos en las empresas.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3638648&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><strong><em>Normalmente es una labor callada que s&oacute;lo busca solucionar los problemas concretos en la empresa en cuesti&oacute;n, pero no es menos cierto que casi siempre se trata de hechos generalizados en muchas empresas.</em></strong></p><p><strong><em>Unas veces son ilegalidades claras y otras veces son hechos o pr&aacute;cticas que est&aacute;n en el l&iacute;mite de la legalidad y que conviene que un Inspector de Trabajo las conozca y analice para determinar si se ha sobrepasado o no la legalidad o si se trata de una pr&aacute;ctica abusiva.</em></strong></p><p><strong><em>Desde UNT anim&aacute;n a todos los trabajadores que observen posibles o claras irregularidades en su empresa para que se pongan en contacto con nuestro Servicio Jur&iacute;dico y as&iacute; est&eacute;n orientados a la hora de denunciarlas y que, al menos, no queden sin investigar.</em></strong></p>", "date": "1647378838", "karma": "-38.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647378838", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638648}, {"title": "Rusofobia al alza tras el inicio de la guerra en Ucrania: causas, efectos\u2026 y peligros", "content": "La ofensiva militar rusa en Ucrania ha generado una reacci\u00f3n nunca antes vista ante ninguna otra guerra. No hablamos ya de sanciones y bloqueos, sino de algo m\u00e1s profundo: la rusofobia.", "date": "1647379017", "karma": "21.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647379017", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_iPbzLPTH8k", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3638649}, {"title": "Unicef asegura que cada segundo un ni\u00f1o ucraniano se convierte en refugiado", "content": "El dato lo ha dado este martes el portavoz de Unicef, James Elder, en la sede la organizaci\u00f3n, en Ginebra: cada segundo un ni\u00f1o se convierte en refugiado a causa de la guerra en Ucrania. De los tres millones de refugiados que han escapado del conflicto causado por la invasi\u00f3n de Rusia, unos 1,45 millones son menores, muchos de los cuales han salido de Ucrania sin familiares", "date": "1647379383", "karma": "82.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647379383", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/15/unicef-asegura-que-cada-segundo-un-nino-ucraniano-se-convierte-en-refugiado/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638651}, {"title": "Un piquete de cien personas cruza un cami\u00f3n en la carretera cortando un acceso a Silvota", "content": "Un piquete de unas cien personas, seg\u00fan inform\u00f3 Delegaci\u00f3n del Gobierno, par\u00f3 un cami\u00f3n en la entrada sur del pol\u00edgono de Silvota y desenganch\u00f3 su remolque, coloc\u00e1ndolo de forma que obstru\u00eda los dos carriles de la v\u00eda", "date": "1647379388", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647379388", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/piquete-cien-personas-cruza-camion-carretera-cortando-acceso-silvota-llanera-20220315221256-nt.html?fbclid=IwAR25oxQqZSv4oBKzYfUqecwR_a44Hn_vYkNWlSSYx0EuIx0SUaR90e5SMdQ", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638652}, {"title": "Investigados por abandonar en un barranco de Gran Canaria a un perro que muri\u00f3 tras ser rescatado", "content": "Los agentes comenzaron la investigaci\u00f3n el pasado 18 de febrero despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de unos v\u00eddeos en redes sociales en la que un grupo de motoristas mostraban las im\u00e1genes del estado de una perra localizada en un barranco la citada zona, estando la misma atada y abandonada en unas condiciones calamitosas y que fue trasladada al Hospital Cl\u00ednico Veterinario de Las Palmas de Gran Canaria.", "date": "1647379427", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647379427", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/sociedad/investigados-abandonar-barranco-gran-canaria-perro-murio-rescatado_1_8832097.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3638653}, {"title": "La Generalitat pag\u00f3 el primer viaje a Rusia del jefe de la oficina de Carles Puigdemont", "content": "La Generalitat pag\u00f3 el primero de los tres viajes a Rusia que hizo el responsable de la oficina de 'expresident' Carles Puigdemont, Josep Llu\u00eds Alay, en los que mantuvo contactos con miembros de los servicios secretos de Vlad\u00edmir Putin para conseguir apoyos para la independencia de Catalu\u00f1a, seg\u00fan confes\u00f3 \u00e9l mismo en el canal 3/24.", "date": "1647380396", "karma": "40.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647380396", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/cataluna/2022-03-15/generalitat-pago-viaje-hombre-puigdemont-rusia_3391758/", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3638654}, {"title": "https://13node.com/support/servidores/tutorial-par a-alojar-tu-web-en-un-vps-digitalocean/", "content": "<p>Tutorial para alojar tu web en un VPS concretamente DigitalOcean y obtener 100$ de regalo.</p>", "date": "1647379701", "karma": "-58.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647379701", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3638655}, {"title": "Guerra de Ucrania - D\u00eda 20", "content": "Veinte d\u00edas de guerra ya. Las \u00fanicas ganancias territoriales por parte de Rusia parecen lograrse \u00fanicamente en el sur, estando el resto de frentes pr\u00e1cticamente bombardeos sobre las ciudades clave prosigue, reserv\u00e1ndose en el resto del pa\u00eds a objetivos de alto valor, como antenas de comunicaciones y otras infraestructuras vitales. Lo m\u00e1s relevante, un d\u00eda m\u00e1s, no ha ocurrido en Ucrania, sino en la arena internacional, como veremos.", "date": "1647382202", "karma": "1053.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647379894", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/15/guerra-de-ucrania-dia-20/", "clicks": 0, "votes": "83", "status": "published", "id": 3638657}, {"title": "Seat pierde 233 millones y vuelve a ser la \u00fanica marca de Volkswagen en n\u00fameros rojos", "content": "La marca espa\u00f1ola logra incrementar un 4,5% los ingresos, pero la crisis de los semiconductores y el encarecimiento de las materias primas sega el resultado final de 2021", "date": "1647379899", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647379899", "url": "https://www.economiadigital.es/empresas/seat-pierde-233-millones-y-vuelve-a-ser-la-unica-marca-de-volkswagen-en-numeros-rojos.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638658}, {"title": "Almeida defiende que Ayuso no acuda a la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n porque &quot;no tiene ninguna relaci\u00f3n directa&quot;", "content": "El alcalde de Madrid, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, ha defendido este martes que la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, no deber\u00eda acudir a la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n municipal sobre el presunto espionaje con fondos p\u00fablicos a su persona, pues &quot;no tiene ninguna relaci\u00f3n directa, m\u00e1s all\u00e1 de que pudiera ser la afectada&quot;.", "date": "1647380074", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647380074", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/15/almeida-defiende-que-ayuso-no-acuda-a-la-comision-de-investigacion-porque-no-tiene-ninguna-relacion-directa/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638660}, {"title": "Volodymyr Zelenskyy: El presidente ucraniano y su vergonzosa red [DE]", "content": "Berliner Zeitung el 16 de octubre, 2021. Volodymyr Zelenskyy prometi\u00f3 luchar contra la corrupci\u00f3n. Seg\u00fan los &quot;Pandora Papers&quot;, en realidad actu\u00f3 de manera muy diferente. En el cap\u00edtulo m\u00e1s reciente de su historia, sin embargo, se desvi\u00f3 de su gui\u00f3n. La filtraci\u00f3n de Pandora Papers revel\u00f3 que Zelenskyi estaba entre los 38 pol\u00edticos ucranianos que escondieron dinero en cuentas en el extranjero. Ning\u00fan otro pa\u00eds present\u00f3 m\u00e1s pol\u00edticos en los peri\u00f3dicos que Ucrania, con el doble de funcionarios que el pa\u00eds que ocupa el segundo lugar: Rusia.", "date": "1647380449", "karma": "76.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647380449", "url": "https://www.berliner-zeitung.de/wochenende/pandora-papers-volodymyr-selenskij-der-ukrainische-praesident-und-sein-peinliches-netzwerk-li.188923.amp", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3638661}, {"title": "Ayuso: &quot;Igualdad no hab\u00eda trabajado tanto como en estos dos \u00faltimos d\u00edas para justificar su existencia&quot;", "content": "&quot;El Ministerio de Igualdad no hab\u00eda trabajado tanto como en estos dos \u00faltimos d\u00edas para justificar su existencia. Esos m\u00e1s de 20.000 millones de euros tienen una partida para feminizar la pobreza y lo que hay que hacer es erradicarla. A lo mejor muchas de esas cargas ideol\u00f3gicas que hay en esas partidas podr\u00edan ir a las mujeres que est\u00e1n en todas las familias y que tienen que pagar esas cestas de la compra inalcanzables y reorientar el gasto&quot;", "date": "1647380162", "karma": "38.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647380162", "url": "https://www.diariovasco.com/sociedad/sucesos/ayuso-igualdad-trabajado-20220315210511-video.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638662}, {"title": "https://youtu.be/XXl0fBQd4Ng", "content": "\u00bfAlguna vez te has preguntado cu\u00e1l es el barco m\u00e1s grande de todos los tiempos? \u00bfTe has preguntado c\u00f3mo es o de qu\u00e9 dimensiones estamos hablando? Pues si es as\u00ed o te pica la curiosidad en este v\u00eddeo te contamos todos los detalles.", "date": "1647380329", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647380329", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=XXl0fBQd4Ng", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638663}, {"title": "Los primeros ministros de Polonia, de la Rep\u00fablica Checa y de Eslovenia han viajado a Ucrania para mostrar su apoyo a Zelenski", "content": "Mientras contin\u00faa la ofensiva rusa, y con los ciudadanos de la capital encerrados en sus casas, los primeros ministros de Polonia, Mateusz Morawiecki, de la Rep\u00fablica Checa, Pietr Fiala, y de Eslovenia, Janez Jansa, han viajado a Kiev para entrevistarse con el presidente ucraniano Volod\u00edmir Zelenski y mostrarle as\u00ed el apoyo de sus pa\u00edses vecinos.", "date": "1647380635", "karma": "42.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647380635", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/lideres-movilizan-kiev-apoyar-zelenski-debemos-detener-tragedia_1_8833789.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3638665}, {"title": "", "content": "", "date": "1647380460", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647380460", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638666}, {"title": "Vika Azarenka, la tenista que juega sin bandera, rompe a llorar", "content": "&quot;Lo siento mucho&quot;: el momento en el que Vika Azarenka, la tenista sin bandera, rompe a llorar De manera inexplicable, en mitad del partido de tercera ronda de Indian Wells, la tenista bielorrusa -que compite sin bandera en el torneo- se rompi\u00f3 d", "date": "1647380642", "karma": "89.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647380642", "url": "http://www.elconfidencial.com/deportes/tenis/2022-03-15/viktoria-azarenka-lagrimas-indian-wells-guerra-elena-rybakina_3392022/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638668}, {"title": "Un nuevo informe del Servicio Secreto de EEUU detalla la creciente amenaza terrorista incel (ENG)", "content": "El gobierno federal estadounidense public\u00f3 el martes un estudio sobre la creciente amenaza terrorista de los hombres que se autodenominan &quot;antifeministas&quot; o &quot;c\u00e9libes involuntarios&quot; y sacan su motivaci\u00f3n para la violencia de su incapacidad para desarrollar relaciones con las mujeres. Desde 2014, los ataques inspirados por el &quot;movimiento incel&quot; y que se extienden por Estados Unidos y Canad\u00e1 han dejado decenas de muertos.", "date": "1647391803", "karma": "1661.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647380672", "url": "https://www.cbsnews.com/news/incel-threat-secret-service-report/", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3638669}, {"title": "Biden firma un nuevo paquete de ayudas a Ucrania valorado en 13.600 millones", "content": "El presidente de Estados Unidos, Joe Biden, ha firmado este martes un nuevo paquete econ\u00f3mico de 13.600 millones de d\u00f3lares (12.400 millones de euros) para ayudar a Ucrania humanitaria y militarmente, como parte de la ley de asignaciones aprobada por el Congreso que fija los l\u00edmites de gasto del Gobierno para 2022.", "date": "1647380788", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647380788", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/biden-firma-nuevo-paquete-ayudas-ucrania-valorado-13-600-millones/2862358/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638670}, {"title": "Las turberas de permafrost se acercan a un punto de inflexi\u00f3n (ING)", "content": "Las turberas de permafrost de Europa y Siberia occidental est\u00e1n mucho m\u00e1s cerca de un punto de inflexi\u00f3n clim\u00e1tico de lo que se cre\u00eda. Las turberas heladas de estas zonas almacenan hasta 39.000 millones de toneladas de carbono, el equivalente al doble de lo que almacenan todos los bosques europeos. Incluso con los mayores esfuerzos para reducir las emisiones globales de carbono y, por tanto, limitar el calentamiento global, en 2040 los climas del norte de Europa ya no ser\u00e1n lo suficientemente fr\u00edos y secos como para mantener el permafrost.", "date": "1647416432", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647381145", "url": "https://www.leeds.ac.uk/main-index/news/article/5047/permafrost-peatlands-approaching-tipping-point", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "published", "id": 3638671}, {"title": "Reuni\u00f3n del presidente de Ucrania con los primeros ministros de la Rep\u00fablica Checa, Polonia y Eslovenia", "content": "Se ha publicado un video en las redes sociales de la reuni\u00f3n del presidente de Ucrania, Volodymyr Zelenskiy, con los primeros ministros de la Rep\u00fablica Checa, Polonia y Eslovenia hoy en medio de la guerra de Rusia contra Ucrania . En Kiev, el presidente @ZelenskyyUa se reuni\u00f3 con los primeros ministros de Polonia, Chequia y Eslovenia. Este es un importante gesto de solidaridad y apoyo de los l\u00edderes extranjeros.", "date": "1647381271", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647381271", "url": "https://twitter.com/HannaLiubakova/status/1503837415672320004?t=gHfsmWTVnUiY__Nc3aWhlw&s=19", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3638672}, {"title": "Experto pide en la Euroc\u00e1mara investigar los lazos del Kremlin con el proc\u00e9s: &quot;Cuanto m\u00e1s conocemos, m\u00e1s miedo da&quot;", "content": "El analista de The Institute for Statecraft Nicol\u00e1s de Pedro ha defendido este lunes en el Parlamento Europeo que se investiguen los lazos del Kremlin con el 'proc\u00e9s' separatista en Catalu\u00f1a, asegurando que &quot;cuanto m\u00e1s se conoce, m\u00e1s miedo da&quot;.  Definitivamente puede haber un patr\u00f3n, lo que intentaban era algo m\u00e1s que aprovechar una tensi\u00f3n pol\u00edtica en Catalu\u00f1a, sino que de hecho empujaban y buscaban generar efectos en el terreno. Era mucho m\u00e1s ambicioso lo que buscaban&quot;, ha indicado De Pedro.", "date": "1647381363", "karma": "19.00", "negatives": "45", "sent_date": "1647381363", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-experto-pide-eurocamara-investigar-lazos-kremlin-proces-cuanto-mas-conocemos-mas-miedo-da-20220315192305.html", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "queued", "id": 3638674}, {"title": "El deshielo del permafrost submarino provoca r\u00e1pidos cambios en los fondos del \u00c1rtico", "content": "Con la ayuda de una novedosa tecnolog\u00eda cartogr\u00e1fica, investigadores del instituto MBARI de EE UU han detectado hundimientos en el suelo marino y elevaci\u00f3n de colinas en el fondo \u00e1rtico por la degradaci\u00f3n del permafrost. En este caso el calentamiento global causado por el hombre no est\u00e1 detr\u00e1s del fen\u00f3meno, sino variaciones clim\u00e1ticas mucho m\u00e1s antiguas y lentas.", "date": "1647381428", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647381428", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/El-deshielo-del-permafrost-submarino-provoca-rapidos-cambios-en-los-fondos-del-Artico", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3638676}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es Solidaridad, el sindicato impulsado por Vox que enaltece al fascismo en Hungr\u00eda [CAT]", "content": "Por las calles de Budapest, este martes, se han visto banderas espa\u00f1olas y se han o\u00eddo consignas franquistas. En el d\u00eda Nacional de Hungr\u00eda, decenas de miles de personas participaron en una manifestaci\u00f3n de apoyo al primer ministro V\u00edktor Orb\u00e1n, que se juega el cuarto mandato consecutivo en las elecciones del 3 de abril.", "date": "1647381742", "karma": "60.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647381742", "url": "https://www.ccma.cat/324/que-es-solidaridad-el-sindicat-impulsat-per-vox-que-enalteix-el-feixisme-a-hongria/noticia/3152254/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638677}, {"title": "", "content": "", "date": "1647381581", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647381581", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638678}, {"title": "EEUU da el primer paso para suprimir el cambio de hora", "content": "El Senado de Estados Unidos aprob\u00f3 este martes por unanimidad suprimir el cambio de hora y quedarse con el horario de verano para tener tardes m\u00e1s luminosas, una iniciativa que tiene que ser ratificada ahora por la C\u00e1mara de Representantes. La medida, que entrar\u00eda en vigor en noviembre de 2023, har\u00eda permanente el horario de verano, de manera que Estados Unidos dejar\u00eda de cambiar la hora dos veces por a\u00f1o.", "date": "1647381796", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647381796", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220315/eeuu-suprimir-cambio-hora-13379010", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3638680}, {"title": "Sureste Seguridad Nueva Secci\u00f3n Sindical UNT en el ambito de la Regi\u00f3n de Murcia", "content": "En Murcia, el 6 de Marzo de 2022, siendo las 20:00 horas, se re\u00fanen personal del \u201cGrupo Sureste Seguridad\u201d en el \u00e1mbito de la regi\u00f3n de Murcia, afiliados a este Sindicato, al objeto de constituir la Secci\u00f3n Sindical de UNT en dicho \u00e1mbito al amparo de la Ley Org\u00e1nica de Libertad Sindical.\n\n\nSindicato UNT\nActu\u00f3 como secretario nuestro compa\u00f1ero y, por unanimidad, se adoptaron los siguientes acuerdos:\n\nConstituir formalmente la Secci\u00f3n Sindical de UNT del citado Grupo Sureste Seguridad, en el \u00e1mbito de la Regi\u00f3n de Murcia, integrada por todos los afiliados del sindicato.\nConstituir la Asamblea-Comisi\u00f3n Permanente de la Secci\u00f3n Sindical, que ser\u00e1 dirigida por un Secretario, y de la que formar\u00e1n parte los afiliados.\nComunicar, como as\u00ed se hizo, su constituci\u00f3n a la Oficina P\u00fablica de Registro y a la propio en la empresa, a fin de que conste oficialmente.\nDe Libertad Sindical, as\u00ed como los dem\u00e1s derechos y garant\u00edas a que hace referencia el art\u00edculo 10 de la citada Ley, adem\u00e1s del art\u00edculo 42.4 de la Ley 9/1987, de 12 de junio.\nNi qu\u00e9 decir tiene por parte del Sindicato, que los compa\u00f1eros de esta nueva Secci\u00f3n Sindical van a encontrar en su organizaci\u00f3n sindical todo el apoyo que puedan necesitar en el futuro.", "date": "1647381917", "karma": "-23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647381917", "url": "http://murciapost.es/sureste-seguridad-nueva-seccion-sindical-unt-en-el-ambito-de-la-region-de-murcia/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638681}, {"title": "Ayuso insiste en que el contrato de su hermano fue legal: &quot;De haberlo sabido le habr\u00eda dado transparencia e incluso me habr\u00eda parecido bien&quot;", "content": "Lo ha hecho en una entrevista en el informativo de la noche de Telecinco \u2013la primera que concede a un medio audiovisual desde que se conociera dicha comisi\u00f3n\u2013, en la que ha defendido de nuevo que el contrato fue legal.", "date": "1647381869", "karma": "112.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647381869", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-actualidad-politica-15-de-marzo_6_8830886_1086752.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3638682}, {"title": "Vox anuncia un acuerdo con Ma\u00f1ueco para eliminar en Castilla y Le\u00f3n el reconocimiento de la violencia machista", "content": "El pr\u00f3ximo vicepresidente de Castilla y Le\u00f3n, el ultraderechista Juan Gallardo, garantiza a trav\u00e9s de Twitter: &quot;trataremos a las v\u00edctimas por igual, sean hombres o mujeres&quot;.", "date": "1647384924", "karma": "3708.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647382175", "url": "https://www.publico.es/politica/vox-anuncia-acuerdo-manueco-eliminar-castilla-leon-reconocimiento-violencia-machista.html", "clicks": 0, "votes": "229", "status": "published", "id": 3638684}, {"title": "Un 5% de los europeos necesitan el coche s\u00ed o s\u00ed. Son las aut\u00e9nticas v\u00edctimas del precio de la gasolina", "content": "La noci\u00f3n de &quot;propiedad forzada de autom\u00f3viles&quot; (FCO), nacida de la investigaci\u00f3n del transporte en las \u00e1reas rurales del Reino Unido, se utiliza para definir los hogares que poseen autom\u00f3viles a pesar de los recursos econ\u00f3micos limitados. Se cree que esta condici\u00f3n hace que los hogares reduzcan el gasto en otros necesidades y/o la reducci\u00f3n de la actividad de viaje al m\u00ednimo, lo que puede dar lugar a la exclusi\u00f3n social. Adem\u00e1s, la tenencia y uso forzoso de un bien duradero puede ser causa de privaciones materiales, estr\u00e9s econ\u00f3mico y vulnerab", "date": "1647382248", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647382248", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/5-europeos-necesitan-coche-autenticas-victimas-precio-gasolina", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638685}, {"title": "Tanque ruso dispara a un transe\u00fante en Mariupol, Ucrania", "content": "Miles de civiles a\u00fan est\u00e1n atrapados en Mariupol. Los que no han podido salir o han decidido quedarse se exponen a ser disparados sin ninguna raz\u00f3n aparente por las fuerzas militares rusas. En este v\u00eddeo se puede ver como un tanque ruso dispara a una persona que iba paseando por la calle.", "date": "1647382664", "karma": "-66.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647382664", "url": "https://www.instagram.com/p/CbIxNDwgr7t/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3638686}, {"title": "", "content": "", "date": "1647382371", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647382371", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638687}, {"title": "EEUU aprueba eliminar el cambio horario en 2023", "content": "El Senado de Estados Unidos ha aprobado hoy una ley que eliminar\u00e1 el cambio horario entre invierno y verano  a partir de 2023  Relacionada inversamente proporcional: https://www.diariosur.es/sociedad/cambio-hora-espana-boe-2026-20220315172617-nt.html", "date": "1647382616", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647382616", "url": "https://www.reuters.com/world/us/us-senate-approves-bill-that-would-make-daylight-savings-time-permanent-2023-2022-03-15/+[ENG]", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3638688}, {"title": "", "content": "", "date": "1647382449", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647382449", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638689}, {"title": "", "content": "", "date": "1647382644", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647382644", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638691}, {"title": "Los timos de las gasolineras", "content": "Tal y como est\u00e1n los precios de la gasolina y el gas\u00f3leo, hay que andarse con ojo. Hay que elegir bien la gasolinera d\u00f3nde repostamos...", "date": "1647382934", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647382934", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=TQ14DvrNMxg", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638693}, {"title": "TROHYX Banda Rock Nuevo Album \u201cSe Rien\u201d", "content": "TROHYX se congratula de anunciar que ya est\u00e1 disponible el NUEVO DISCO.\nEntre restricciones, olas, cuarentenas y preparar la promo, la publicaci\u00f3n del disco ha tenido un notable retraso pero\u2026\n\u00a1\u00a1 POR FIN YA EST\u00c1 AQU\u00cd !!\nTrohyx es una banda de &quot;Rock Urbano&quot;, dif\u00edcil de etiquetar, ya que busca ligar melod\u00eda y potencia de guitarras hard rock marinadas con riffs r\u00e1pidos al estilo heavy metal.\n\n \n\nTrohyx Banda Rock Alcantarilla Murcia\nTrohyx es una banda de \u00abRock Urbano\u00bb, dif\u00edcil de etiquetar, ya que busca ligar melod\u00eda y potencia de guitarras hard rock marinadas con riffs r\u00e1pidos al estilo heavy metal haci\u00e9ndole un gui\u00f1o al rock and roll, saliendo de esta visi\u00f3n musico-personal del grupo, una fusi\u00f3n que resalta en sus composiciones las influencias musicales de cada componente del grupo. Influencias que van desde AC/DC, Motorhead, Iron Maiden.. hasta Le\u00f1o, Barricada, Bar\u00f3n Rojo.. por mencionar algunas, pasando por otras muchas bandas nacidas o conocidas por los miembros de Trohyx en la d\u00e9cada de los ochenta, influencias que har\u00edan una lista interminable.\n\n\nSus componentes, Miguel Nicol\u00e1s And\u00fajar, Jos\u00e9 Luis Parra, Paco Gamb\u00edn y Rom\u00e1n el Kalaveras, mitad de Alcantarilla, mitad de Murcia, formaron la banda en 1987, cuando se conocieron mientras cursaban estudios en un instituto de F.P.Enseguida comenzaron a surgir canciones propias que empezaron a tocar en directo por muchos y distintos festivales de las provincias de Murcia y Alicante, coincidiendo con grupos de diferentes estilos del rock, folk y heavy regional y nacional de la \u00e9poca gracias al rock and roll vers\u00e1til que la banda creaba. Grupos tan dispares como BADANA, M-CLAN, LOS MARA\u00d1ONES, CRUDOS, R\u00c9QUIEM, MALVARICHE, MANI\u00c1TICA, LEVIAT\u00c1N, PERSONA NON GRATA .. fueron compa\u00f1eros de cartel en aquellos festivales, siendo la m\u00e1s destacada y recordada de sus actuaciones la que hicieron de teloneros de ROSENDO MERCADO en Alhama de Murcia, en el desarrollo de su gira \u00abAgradecido\u00bb a finales de los ochenta, en la cual el p\u00fablico", "date": "1647383195", "karma": "-20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647383195", "url": "http://murcianews.esy.es/trohyx-banda-rock-nuevo-album-se-rien/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638694}, {"title": "Luminotecnia", "content": "Conoces que es la luminotecnia? Sabes c\u00f3mo influye na mala iluminaci\u00f3n en la salud visual de los trabajadores? En esta entrada se explican est\u00e1s inquietudes ya que tener una buena iluminaci\u00f3n es clave para la productividad y mantener buena salud en los sitios de trabajo ..", "date": "1647383089", "karma": "-81.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647383089", "url": "https://tecnologiaelectricaiut.blogspot.com/2011/06/luminotecnia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3638695}, {"title": "TROHYX Banda Rock Nuevo Album \u201cSe Rien\u201d", "content": "<h2>TROHYX se congratula de anunciar que ya est&aacute; disponible el NUEVO DISCO.</h2><h2>Entre restricciones, olas, cuarentenas y preparar la promo, la publicaci&oacute;n del disco ha tenido un notable retraso pero&hellip;</h2><h2>&iexcl;&iexcl; POR FIN YA EST&Aacute; AQU&Iacute; !!</h2><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3638696&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/CY15ou7GSUM?feature=oembed\"></iframe><p>Trohyx es una banda de &laquo;Rock Urbano&raquo;, dif&iacute;cil de etiquetar, ya que busca ligar melod&iacute;a y potencia de guitarras hard rock marinadas con riffs r&aacute;pidos al estilo heavy metal haci&eacute;ndole un gui&ntilde;o al rock and roll, saliendo de esta visi&oacute;n musico-personal del grupo, una fusi&oacute;n que resalta en sus composiciones las influencias musicales de cada componente del grupo. Influencias que van desde AC/DC, Motorhead, Iron Maiden.. hasta Le&ntilde;o, Barricada, Bar&oacute;n Rojo.. por mencionar algunas, pasando por otras muchas bandas nacidas o conocidas por los miembros de Trohyx en la d&eacute;cada de los ochenta, influencias que har&iacute;an una lista interminable.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/Q2VZkFvGAhA?list=OLAK5uy_m5oG6lvEy3UjVjqSZKli-vC-n84QLoTxs\"></iframe><p>Sus componentes, Miguel Nicol&aacute;s And&uacute;jar, Jos&eacute; Luis Parra, Paco Gamb&iacute;n y Rom&aacute;n el Kalaveras, mitad de Alcantarilla, mitad de Murcia, formaron la banda en 1987, cuando se conocieron mientras cursaban estudios en un instituto de F.P.Enseguida comenzaron a surgir canciones propias que empezaron a tocar en directo por muchos y distintos festivales de las provincias de Murcia y Alicante, coincidiendo con grupos de diferentes estilos del rock, folk y heavy regional y nacional de la &eacute;poca gracias al rock and roll vers&aacute;til que la banda creaba. Grupos tan dispares como BADANA, M-CLAN, LOS MARA&Ntilde;ONES, CRUDOS, R&Eacute;QUIEM, MALVARICHE, MANI&Aacute;TICA, LEVIAT&Aacute;N, PERSONA NON GRATA .. fueron compa&ntilde;eros de cartel en aquellos festivales, siendo la m&aacute;s destacada y recordada de sus actuaciones la que hicieron de teloneros de ROSENDO MERCADO en Alhama de Murcia, en el desarrollo de su gira &laquo;Agradecido&raquo; a finales de los ochenta, en la cual el p&uacute;blico se vio gratamente sorprendido por la descarga de Trohyx.</p><p></p><p>&Eacute;ste show tambi&eacute;n fue tristemente recordado por la batalla campal que hubo entre los empleados de la seguridad del evento y un sector del p&uacute;blico disconforme y francamente desmadrado.</p><p>Debido a que Trohyx es un grupo comprometido contra la injusticia social y medio ambiental desde siempre, su repertorio cal&oacute; enseguida entre el p&uacute;blico que comenz&oacute; a seguir al grupo por todos los festivales por sus riffs originales y los estribillos pegadizos de sus canciones protesta.Emisoras de radio independientes, como Radio Termita ( Murcia), Radio Voz Independiente ( Valencia), por citar algunas de las muchas que les invitaron para darse y dar a conocer las grabaciones en cassette ( maquetas) de que dispon&iacute;an, apoyaron al grupo presentando su m&uacute;sica como &laquo;el buen rock urbano de Trohyx&raquo;, bas&aacute;ndose en que la tem&aacute;tica de sus canciones habla de las situaciones cotidianas de la vida, el barrio, la ciudad, sus tribus, el amor y el injusto desamor. Esta etiqueta gust&oacute; mucho al grupo, por fin ya sabr&iacute;an que responder a los seguidores cuando les lanzasen la pregunta de.. &iquest;y que m&uacute;sica hac&eacute;is?.El grupo estuvo muy ocupado hasta 1992, a&ntilde;o en que termina su primera andadura.</p><p>El servicio militar, los estudios, trabajo.. fueron algunas de las causas que pararon a Trohyx, pero los componentes individualmente siguieron enganchados de una u otra manera a la composici&oacute;n e interpretaci&oacute;n musical.A principios de 2015, 23 a&ntilde;os despu&eacute;s, los cuatro componentes originales se reunieron y decidieron desempolvar aquellas viejas canciones, para de nuevo, al poco de ponerse al d&iacute;a, regresar a las tablas de los escenarios y al calor del p&uacute;blico.Tres a&ntilde;os m&aacute;s tarde en 2018 se incorpora a la banda el ex-bater&iacute;a de Er Tabardillo y Rock and Litro, Diego, quedando as&iacute; la formaci&oacute;n actual :Diego Mo&ntilde;ino, bater&iacute;aRom&aacute;n Lorenzo, bajo y vozJos&eacute; Lu&iacute;s Parra, guitarra solistaPaco Gamb&iacute;n, guitarra r&iacute;tmicaCon esta formaci&oacute;n el grupo comenz&oacute; a trabajar, adem&aacute;s de los viejos temas, en nuevos riffs y nuevas letras para parecidos problemas sociales. As&iacute; que en 2019 y para que quedase constancia de aquellos a&ntilde;os, Trohyx se mete en el estudio para grabar lo que ser&iacute;a su primer disco con ocho canciones de la primera etapa, seleccionadas de entre las m&aacute;s solicitadas por el p&uacute;blico tras su retorno.</p><p>Pero cuando todo parec&iacute;a indicar que el grupo estaba llegando otra vez al nivel donde todo se interrumpi&oacute; en 1992, llega una inesperada pandemia a principios de 2020, siendo el 22 de febrero su &uacute;ltimo concierto, un festival donde Trohyx es invitado como cabeza de cartel por el cumplea&ntilde;os de Emilio Chicheri, en el cual estuvieron pr&aacute;cticamente todos los grandes del rock y el blues murciano (&eacute;ste cartel est&aacute; disponible en las fotos de la p&aacute;gina). Un sorprendente estado de alarma que paraliza el pais y a todos sus ciudadanos, hace que varios conciertos que el grupo ya ten&iacute;a confirmados sean cancelados. El mundo queda confinado por unos meses ante el horror de miles y miles de muertos provocados por un virus muy contagioso y desconocido.El confinamiento llega a su fin y tambi&eacute;n llegan las ganas de volver al ensayo para refinar el nuevo material y registrar en estudio los temas compuestos en esta nueva etapa de Trohyx, as&iacute; que el grupo vuelve al estudio y publica en este a&ntilde;o 2022 un larga duraci&oacute;n de diez temas, con una elaborada portada a todo color que han titulado &laquo;Se r&iacute;en&raquo; y que presentar&aacute;n en directo en cuanto las restricciones de la pandemia se lo permitan.</p><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/x8oMP7aNL4Q?list=OLAK5uy_m5oG6lvEy3UjVjqSZKli-vC-n84QLoTxs\"></iframe><p>Trohyx, dispone en su discograf&iacute;a, de var&iacute;as maquetas grabadas en su primera etapa, as&iacute; como tambi&eacute;n un EP grabado en directo durante la gira 2016. Temas como, Absurdo despertar, Vividor, Sin dejar huella, Suenan sirenas, El r&iacute;o segura, vuelven a sonar en directo. Temas que tambi&eacute;n forman parte del primer disco, (Hace muchos a&ntilde;os), en formato digital.</p><p>Canciones compuestas en los a&ntilde;os 80 &ndash; 90 con sonido del siglo XXI.DISCOGRAF&Iacute;A :</p><p>Seguimos en pie. (2016)</p><p>Hace muchos a&ntilde;os.. (2019)</p><p>Se r&iacute;en. (2022)</p><p>Contacto Trohyx:</p><p><a href=\"http://www.trohyx.es/?fbclid=IwAR0H4DFpdsXrYDwV5HKcgLVlnm0wQ-iYU8vgkXeC1eRk9aK_NczCHvITHS4\">http://www.trohyx.es/</a></p><p>Tlf:687 98 40 03</p><p><a href=\"mailto:trohyx@gmail.com\">trohyx@gmail.com</a></p>", "date": "1647383308", "karma": "-72.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647383308", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3638696}, {"title": "", "content": "", "date": "1647383280", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647383280", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638697}, {"title": "Tres verdades inc\u00f3modas sobre Ucrania que doler\u00e1n a m\u00e1s de uno", "content": "En la Espa\u00f1a donde una cadena de televisi\u00f3n pone im\u00e1genes de un videojuego diciendo que es Ucrania, si no vibras con las bombas eres un monstruo. Malos tiempos para la paz.", "date": "1647383407", "karma": "9.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647383407", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ONq6IPM7Lhk", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "discard", "id": 3638699}, {"title": "Un hombre se encadena a un McDonald\u2019s en Mosc\u00fa para protestar por el cierre de la cadena en Rusia", "content": "McDonald's, la cadena de restaurantes de comida r\u00e1pida, anunci\u00f3 hace unos d\u00edas el cierre temporal de todos sus establecimientos en Rusia. Esto se une al cese de la actividad de varias multinacionales \u2013Starbucks o CocaCola\u2013 en el territorio debido al conflicto con Ucrania.", "date": "1647384006", "karma": "-54.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647384006", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-hombre-encadena-mcdonalds-moscu-para-protestar-cierre-cadena-rusia-202203151439_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3638700}, {"title": "", "content": "", "date": "1647383965", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647383965", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638701}, {"title": "Para Rusia, la desmilitarizaci\u00f3n de Ucrania se ha completado en un 70-80% [Rus]", "content": "El excomandante en jefe de las fuerzas terrestres, Vladimir Chirkin, cree que la desmilitarizaci\u00f3n de Ucrania se ha completado en un 70-80%", "date": "1647384337", "karma": "64.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647384337", "url": "https://www.kp.ru/daily/27376/4558514/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638702}, {"title": "Trump afirma que Putin invadi\u00f3 Ucrania para reconstruir la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, de la que dijo que estaba 'llena de amor' [EN]", "content": "El ex presidente Donald Trump especul\u00f3 que la invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Vladimir Putin era un proyecto para reconstruir un imperio sovi\u00e9tico que hab\u00eda estado &quot;lleno de amor&quot;. Trump hizo estas declaraciones el domingo en una entrevista radiof\u00f3nica con la presentadora de Fox News Jeanine Pirro. Se le pregunt\u00f3 sobre la crisis que se est\u00e1 desarrollando en Ucrania, que Rusia invadi\u00f3 a finales de febrero. &quot;Tiene un gran ego&quot;, dijo Trump sobre Putin. &quot;De nuevo, lo conozco muy bien... Tengo entendido que se ha deshecho de muchos de sus general", "date": "1647384349", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647384349", "url": "https://ca.news.yahoo.com/trump-claims-putin-invaded-ukraine-113841928.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638703}, {"title": "Bielorrusia acusa a Ucrania de lanzar misil contra su territorio", "content": "El presidente bielorruso, Alexander Lukashenko, acus\u00f3 hoy a Ucrania de haber lanzado un misil contra su territorio,  que fue interceptado y derribado, informa la agencia rusa Tass. Seg\u00fan el mandatario bielorruso (...) las fuerzas armadas ucranianas lanzaron un misil del tipo Tochka-U en direcci\u00f3n a Bielorrusia, aunque fue derribado por las fuerzas de defensa a\u00e9rea nacional sobre el territorio de Pripiat (...)", "date": "1647384679", "karma": "98.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647384679", "url": "https://m.n.com.do/2022/03/15/bielorrusia-acusa-a-ucrania-de-lanzar-misil-contra-su-territorio/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638704}, {"title": "Cococha, la primera gallina violada de Paraguay en conseguir justicia", "content": "Conmoci\u00f3n en Paraguay por los abusos que han visto como v\u00edctima una bonita y atractiva gallina, llamada Cococha. Su agresor, el pasional Roberto Marandari Enciso no pudo resistirse y ahora podr\u00eda ingresar a prisi\u00f3n. En un pa\u00eds donde los feminicidios y la violencia dom\u00e9stica en general aumentan a\u00f1o tras a\u00f1o, ni siquiera las gallinas pueden dormir tranquilas. Se trata del primer caso de un animal ov\u00edparo que llega a estas instancias en la Justicia paraguaya.", "date": "1647385735", "karma": "0.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647385735", "url": "https://misionesonline.net/2022/03/15/abuso-de-una-gallina/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638706}, {"title": "", "content": "", "date": "1647385206", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647385206", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638707}, {"title": "", "content": "", "date": "1647385228", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647385228", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638708}, {"title": "Da\u00f1os y efectos de la calima: \u00bfpor qu\u00e9 estas part\u00edculas son tan perjudiciales para nuestra salud?", "content": "del cielo de la Pen\u00ednsula est\u00e1 formado por part\u00edculas PM10, que debido a su grosor no llegan a ser expulsadas por el cuerpo humano, causando graves da\u00f1os en la salud. Por ello se recomienda salir a la calle lo imprescindible o no salir mientras dure este episodio, especialmente ancianos y ni\u00f1os.", "date": "1647385489", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647385489", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/el-tiempo/danos-efectos-calima-que-estas-particulas-son-tan-perjudiciales-nuestra-salud_2022031562307dd1f63552000156614f.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638709}, {"title": "Cartas de un Hombre Muerto (1986), y la visi\u00f3n sovi\u00e9tica de la guerra nuclear", "content": "En este film, el esp\u00edritu inicial que empuj\u00f3 a su creaci\u00f3n se establec\u00eda casi exclusivamente en el p\u00e1nico al holocausto nuclear, fruto de la escalada armament\u00edstica irracional con la que Estados Unidos y la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica estaban presion\u00e1ndose mutuamente y que amenazaba con transformar la vida sobre nuestro planeta en algo impracticable. Su esp\u00edritu no es \u00fanicamente antibelicista, denunciando la irracional escalada militar y sus \u00faltimas consecuencias, tambi\u00e9n supone un tratado sobre la superviviencia all\u00ed donde el porvenir es incierto.", "date": "1647425128", "karma": "763.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647385639", "url": "http://comunistasycosmonautas.blogspot.com/2016/09/pisma-myortvogo-cheloveka-1986.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "published", "id": 3638710}, {"title": "", "content": "", "date": "1647385480", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647385480", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638711}, {"title": "&quot;Conguitos&quot; y &quot;Cola-Cao&quot; acusados de racismo... \u00bfTriunfa el &quot;buenismo populista&quot; en las redes sociales?", "content": "\u00bfLa famosa mascota de &quot;Conguitos&quot; ridiculiza a la poblaci\u00f3n de color? \u00bfLos hist\u00f3ricos recolectores de cacao que aparecen en los botes de &quot;Cola-Cao&quot; promueven el colonialismo? Una campa\u00f1a de Change.org -apoyada por 4.000 usuarios- ped\u00eda firmas para que los &quot;Conguitos&quot; y el &quot;Cola-Cao&quot; retirasen de sus envases las alusiones a la poblaci\u00f3n negra, al considerar que ambas marcas hac\u00edan apolog\u00eda del racismo... \u00bf&quot;buenismo&quot; populista o hay algo de fundamento en esta reclamaci\u00f3n?", "date": "1647385944", "karma": "-74.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647385944", "url": "http://mundodelaempresa.blogspot.com/2022/03/marketing-los-conguitos-y-el-cola-cao.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3638712}, {"title": "El Gobierno activa el fondo RED para los ERTE en sectores afectados por Ucrania", "content": "Los ERTE de la nueva reforma laboral pueden tener una dimensi\u00f3n c\u00edclica o sectorial, como recuerdan ambas carteras en su comunicado. En el caso de los ERTE sectoriales se prev\u00e9n exoneraciones del 40% de las cuotas a la Seguridad Social, condicionadas a formaci\u00f3n. No obstante, las empresas que quieran adherirse a esta modalidad estar\u00e1n obligadas a presentar un plan de recualificaci\u00f3n de los trabajadores, que incluya la realizaci\u00f3n obligatoria de actividades de formaci\u00f3n para posibilitar la recolocaci\u00f3n en otro puesto dentro de la misma empresa", "date": "1647386218", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647386218", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/gobierno-activa-fondo-red-erte-sectores-afectados-ucrania/2862318/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638713}, {"title": "Indignaci\u00f3n en Exteriores con S\u00e1nchez por el dedazo de Borja Cabez\u00f3n como &quot;embajador para la covid&quot;", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha colocado este martes a Borja Cabez\u00f3n como &quot;embajador en Misi\u00f3n Especial para la Crisis Internacional de la COVID-19&quot; dentro del Ministerio de Asuntos Exteriores, tal y como recoge el acuerdo del Consejo de Ministros. El nombramiento ha provocado una ola de indignaci\u00f3n entre un buen n\u00famero de diplom\u00e1ticos, que interpretan que se ha metido a Cabez\u00f3n &quot;con calzador&quot; en un cargo sin sentido, seg\u00fan ha podido saber Vozp\u00f3puli.", "date": "1647386809", "karma": "-30.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647386809", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/dedazo-sanchez-coloca-amigo.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3638714}, {"title": "", "content": "", "date": "1647386797", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647386797", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638715}, {"title": "La polic\u00eda encuentra un artefacto explosivo que se usaba como cenicero en un centro juvenil", "content": "Desde hac\u00eda tiempo, los usuarios de un centro juvenil en Santa Maria d'Ol\u00f3 (Barcelona) lo usaban de cenicero. Era una bomba de la Guerra Civil y nadie pensaba que exist\u00eda riesgo hasta que alguien sospech\u00f3 que podr\u00eda contener todav\u00eda dentro material explosivo. Por eso alertaron a los Mossos d'Esquadra que descubrieron que estas sospechas ten\u00edan su fundamento. Agentes del \u00c1rea de Desactivaci\u00f3n de Artefactos Explosivos (Tedax) examinaron el artefacto y decidieron llev\u00e1rselo para hacerlo estallar con seguridad.", "date": "1647387035", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647387035", "url": "https://www.elmundo.es/cataluna/2022/03/15/6230ba8521efa0e1328b45e9.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638716}, {"title": "Bousselham explica ante Garc\u00eda Castell\u00f3n que no tiene nada que perdonar a Iglesias", "content": "Dina Bousselham ha explicado esta ma\u00f1ana en la Audiencia Nacional que no tiene nada que perdonar a Pablo Iglesias en el caso de la tarjeta de su tel\u00e9fono m\u00f3vil, cuyo contenido apareci\u00f3 publicado en varios medios de comunicaci\u00f3n, porque nunca ha denunciado al antiguo l\u00edder de Podemos, para el que trabaj\u00f3 como colaboradora, y porque tanto \u00e9l como ella son perjudicados en esta pieza separada del caso Villarejo.", "date": "1647417303", "karma": "2195.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647387619", "url": "https://www.eldiario.es/politica/bousselham-explica-garcia-castellon-no-perdonar-iglesias_1_8832133.html", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3638717}, {"title": "Tres millones de personas huyen de Ucrania, cada segundo un ni\u00f1o es refugiado", "content": "Acabamos de recibir las \u00faltimas cifras y podemos confirmar que se ha superado la marca de los tres millones de refugiados&quot;, dijo a la prensa el portavoz del organismo migratorio (OIM) en Ginebra, Paul Dillon.", "date": "1647387648", "karma": "-37.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647387648", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/portada/tres-millones-de-personas-huyen-ucrania-cada-segundo-un-nino-es-refugiado/10010-4761587", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3638718}, {"title": "El Congreso peruano aprueba debatir la destituci\u00f3n de Pedro Castillo", "content": "El Congreso debatir\u00e1 la petici\u00f3n el 28 de marzo, cuando el Gobierno cumple ocho meses. Pedro Castillo es el tercer presidente que se enfrenta a una moci\u00f3n de este tipo en cinco a\u00f1os", "date": "1647387761", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647387761", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/congreso-peruano-aprueba-debatir-destitucion-pedro-castillo_1_8833240.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638719}, {"title": "El dinero p\u00fablico en la pesca (Canarias)", "content": "El dinero p\u00fablico en la pesca (Canarias) Cuanto se destina , a quien se destina, de d\u00f3nde sale.", "date": "1647388521", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647388521", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kPSEGetRWGY", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638720}, {"title": "Juan Carlos I es inocente porque cumplir la ley no es un delito", "content": "Est\u00e1 amparado en la constituci\u00f3n espa\u00f1ola palabra por palabra. Cumplir la ley no es un delito.", "date": "1647389375", "karma": "49.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647389375", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/juan-carlos-i-es-inocente-porque-cumplir-la-ley-no-es-un-delito/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3638721}, {"title": "Cr\u00e1neos alargados", "content": "La pr\u00e1ctica de deformar artificialmente el cr\u00e1neo es una costumbre que se ha observado en numerosos pueblos de diferentes lugares del planeta, muchas veces sin conexi\u00f3n geogr\u00e1fica o temporal. Desde los mayas o los paracas en Am\u00e9rica, a los abor\u00edgenes australianos, estas culturas modificaban sus cr\u00e1neos por motivos est\u00e9ticos, de estatus social o afiliaci\u00f3n tribal. La deformaci\u00f3n craneal artificial se realiza distorsionando el crecimiento normal del cr\u00e1neo de un ni\u00f1o (desde aprox. 1 mes de vida y durante 6 meses) mediante la aplicaci\u00f3n de (...)", "date": "1647422113", "karma": "770.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647389843", "url": "https://reydekish.com/2022/03/15/craneos-alargados/", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "published", "id": 3638722}, {"title": "", "content": "", "date": "1647390622", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647390622", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638723}, {"title": "Un investigador utiliza el exploit Dirty Pipe para hacer root completo a un Pixel 6 Pro y un Samsung S22 [ENG]", "content": "Un investigador ha utilizado con \u00e9xito la vulnerabilidad cr\u00edtica Dirty Pipe en Linux para hacer root completamente a dos modelos de tel\u00e9fonos Android -un Pixel 6 Pro y un Samsung S22- en un hackeo que demuestra el poder de explotar el fallo del sistema operativo reci\u00e9n descubierto. El investigador eligi\u00f3 esos dos modelos de tel\u00e9fonos por una buena raz\u00f3n: Son dos de los pocos -si no los \u00fanicos- dispositivos conocidos que ejecutan la versi\u00f3n 5.10.43 de Android, la \u00fanica versi\u00f3n del sistema operativo m\u00f3vil de Google que es vulnerable a Dirty Pipe.", "date": "1647390832", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647390832", "url": "https://arstechnica.com/information-technology/2022/03/researcher-uses-dirty-pipe-exploit-to-fully-root-a-pixel-6-pro-and-samsung-s22/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638724}, {"title": "PAYOLA: Pagar por sonar, pagar por el \u00e9xito", "content": "El 6 de mayo de 1999 un peque\u00f1o locutor de radio en una emisora local de Washington de repente paro y dijo: &quot;Bueno, ahora os voy a poner una canci\u00f3n que me parece una mierda, pero que nos han pagado un mont\u00f3n de dinero para que la pongamos&quot;. Y de repente son\u00f3 una de las canciones m\u00e1s radiadas de la historia. Ese peque\u00f1o locutor de una emisora local estaba haciendo referencia sin tapujos a la payola, que es pagar por sonar en la radio y es un mal end\u00e9mico que ha estado en la industria de la radio pr\u00e1cticamente desde que existe.", "date": "1647416403", "karma": "1662.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647400342", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=myeJXWBiI0M", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3638725}, {"title": "Descubierto un desagradable agujero de seguridad en el netfilter del firewall de Linux [ENG]", "content": "Detr\u00e1s de casi todas las herramientas de cortafuegos de Linux, como iptables; su versi\u00f3n m\u00e1s reciente, nftables; firewalld; y ufw, est\u00e1 netfilter, que controla el acceso a y desde la pila de red de Linux. Es un programa de seguridad esencial para Linux, as\u00ed que cuando se encuentra un agujero de seguridad en \u00e9l, es un gran problema.  Este es un error grave. Espec\u00edficamente, es un problema de escritura fuera de los l\u00edmites del heap con el filtro de red del kernel. Es &quot;explotable para lograr la ejecuci\u00f3n de c\u00f3digo del kernel.", "date": "1647508502", "karma": "1110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647400155", "url": "https://www.zdnet.com/article/nasty-linux-netfilter-firewall-security-hole-found/", "clicks": 0, "votes": "72", "status": "published", "id": 3638727}, {"title": "Endesa reactiva la central t\u00e9rmica de As Pontes (A Coru\u00f1a) por la escalada del precio de los carburantes", "content": "Este fin de semana se aguarda el atraque en el puerto exterior de Ferrol de un buque mercante que transporta en sus bodegas 82.500 toneladas de carb\u00f3n, que posteriormente ser\u00e1n llevadas por carretera hasta la central. A finales de este mes de marzo est\u00e1 previsto el atraque de otro barco, en este caso con 162.000 toneladas de mineral, lo que eleva a casi 250.000 las toneladas de carb\u00f3n para su posterior combusti\u00f3n.", "date": "1647404126", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647404126", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/endesa-reactiva-central-termica-as-pontes-coruna-escalada-precio-carburantes_1_8833079.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638728}, {"title": "Rusia y Ucrania comparten el control y la seguridad sobre las centrales nucleares de Chern\u00f3bil y Zaporiyia", "content": "Ambas centrales est\u00e1n operando con normalidad y los niveles radiactivos son estables.", "date": "1647405048", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647405048", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/rusia-y-ucrania-comparten-el-control-y-la-seguridad-sobre-las-centrales-nucleares-de-chernobil-y-zaporiyia/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638729}, {"title": "La UE compra hoy un 33% m\u00e1s de gas ruso que en la semana previa a la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "Mientras las bombas rusas caen a 25 kil\u00f3metros de sus fronteras, la Uni\u00f3n Europea sigue importando gas al r\u00e9gimen de Vlad\u00edmir Putin. M\u00e1s que antes de la guerra y, despu\u00e9s de unos meses inusualmente discretos, casi la misma cantidad que hace un a\u00f1o. De hecho, las entradas a trav\u00e9s de Ucrania se han triplicado y llegan a superar por momentos las registradas en 2021", "date": "1647406703", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647406703", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-16/europa-dispara-importacion-gas-rusia_3391582/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638730}, {"title": "Ucrania renuncia a entrar en la OTAN tras un nuevo fracaso de las negociaciones entre ambos bandos", "content": "Una de las medidas que exigen para el alto al fuego: deben comprometer en la constituci\u00f3n ucraniana que el pa\u00eds se mantendr\u00e1 alejado de la Uni\u00f3n Atl\u00e1ntica. El propio Zelenski ha manifestado este martes por primera vez que descarta de forma definitiva esta v\u00eda: \u201cEst\u00e1 claro que Ucrania no ser\u00e1 miembro de la OTAN. Nosotros entendemos esto. Somos gente razonable. Durante a\u00f1os hemos o\u00eddo que supuestamente ten\u00edamos las puertas abiertas, pero ahora se nos dice que no podemos entrar ah\u00ed. Esto es as\u00ed y debemos admitirlo\u201d.", "date": "1647407523", "karma": "4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647407523", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/15/directo-ultima-hora-de-la-invasion-rusa-en-ucrania-kiev-amanece-entre-fuertes-explosiones/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3638732}, {"title": "Por qu\u00e9 el velo de las mujeres est\u00e1 en el centro del proyecto de los islamistas", "content": "Varios acontecimientos parecen atestiguar un recrudecimiento del activismo islamista que utiliza el velo como punta de lanza. Para no caer en la trampa de la ret\u00f3rica islamista, de equiparar cualquier cr\u00edtica al velo con la islamofobia, parece \u00fatil realizar una aproximaci\u00f3n hist\u00f3rica al fen\u00f3meno del velo, en contextos musulmanes y en otros lugares, para comprender su complejidad.", "date": "1647469513", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647407599", "url": "https://theconversation.com/por-que-el-velo-de-las-mujeres-esta-en-el-centro-del-proyecto-de-los-islamistas-177958", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "published", "id": 3638734}, {"title": "La calima convierte a Espa\u00f1a en el pa\u00eds m\u00e1s contaminado del mundo por delante de China e India", "content": "La borrasca Celia est\u00e1 provocando en la pen\u00ednsula una &quot;invasi\u00f3n de aire sahariano cargado de polvo en suspensi\u00f3n&quot; que, seg\u00fan informa Meteored, ha convertido a Espa\u00f1a en &quot;el pa\u00eds m\u00e1s contaminado del mundo&quot; este martes 15 de marzo. Ciudades como \u00c1vila, Salamanca, Segovia o Madrid han amanecido con concentraciones de de part\u00edculas (PM10) cercanas a los 1000 microgramos por metro c\u00fabico (\u00b5g/m3) cuando el promedio diario que la OMS entiende como saludable es de 45 \u00b5g/m3.", "date": "1647408313", "karma": "71.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647408313", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970920/0/la-calima-convierte-a-espana-en-el-pais-mas-contaminado-del-mundo-este-martes/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638735}, {"title": "Las mentiras de VOX sobre violencia de g\u00e9nero", "content": "9442 hombres condenados por violencia de g\u00e9nero frente a 102 mujeres condenadas en el mismo per\u00edodo. Para quien no maneje las matem\u00e1ticas, corresponde a los hombres el 98.9312657167% de las condenas por malos tratos. Pasemos a los asesinatos. Desde 2008 hasta 2017 hay 580 mujeres asesinadas por violencia dom\u00e9stica. En el mismo per\u00edodo hay 67 hombres asesinados por violencia dom\u00e9stica. Porcentaje de mujeres asesinadas, 89.6445131376%, frente al 10.3554868624% de hombres. Sobre la gran cantidad de denuncias falsas, la fuente es clara,...", "date": "1647408718", "karma": "0.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647408718", "url": "https://demon.code.blog/2019/04/13/las-mentiras-de-vox-sobre-violencia-de-genero/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3638736}, {"title": "Un falso voluntario cobra 4.000 euros por traer a refugiados", "content": "Se presenta como Nikolai, se hace pasar por voluntario de una asociaci\u00f3n de ayuda a los refugiados y se ofrece a familias ucranianas que residen en Girona para traerles de vuelta a casa a familiares que han quedado atrapados en la guerra. No lo hace gratis sino a cambio de dinero. Un grupo de voluntarios ucranianos, que previsiblemente hoy se constituir\u00e1n en asociaci\u00f3n, denuncian que puede haber cobrado hasta 4.000 euros por una pr\u00e1ctica que nada tiene que ver con la labor altruista que ellos desempe\u00f1an desde el primer d\u00eda del conflicto b\u00e9lico.", "date": "1647409036", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647409036", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/girona/20220316/8127797/falso-voluntario-cobra-4000-euros-traer-refugiados.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638738}, {"title": "'Lluvia de sangre' en Espa\u00f1a: las im\u00e1genes de la calima", "content": "Un excepcional episodio de polvo en suspensi\u00f3n procedente del desierto del S\u00e1hara e impulsado por los vientos de la borrasca Celia afectar\u00e1 las pr\u00f3ximos horas a buena parte de la pen\u00ednsula.", "date": "1647409332", "karma": "-14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647409332", "url": "https://www.publico.es/photonews/imagenes-calima-espana.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638740}, {"title": "Francis K\u00e9r\u00e9, primer Premio Pritzker africano, galardonado por su arquitectura social", "content": "Arquitecto, educador y activista, el burkin\u00e9s Francis K\u00e9r\u00e9 se ha convertido este martes en el primer Premio Pritzker africano, un galard\u00f3n conseguido no solo por su espectacular trabajo arquitect\u00f3nico, &quot;fuente de continua y duradera felicidad y alegr\u00eda&quot;, sino tambi\u00e9n por su compromiso social.", "date": "1647409384", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647409384", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/15/francis-kere-primer-premio-pritzker-africano-galardonado-por-su-arquitectura-social/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638741}, {"title": "Solo el 13 por ciento de la Humanidad vive en democracias", "content": "El 70 por ciento de la poblaci\u00f3n mundial ahora vive en dictaduras, seg\u00fan el informe sobre democracia de este a\u00f1o del Instituto Varieties of Democracy (V-Dem) de la Universidad de Gotemburgo. Las cifras fueron las m\u00e1s altas en 2012, cuando hab\u00eda 42 democracias liberales en el mundo. Es decir, democracias que incluyen cosas que van m\u00e1s all\u00e1 del gobierno del propio pueblo: un estado regido por el estado de derecho y los derechos humanos fundamentales. En 2021, esa cifra se ha reducido a 34.", "date": "1647412826", "karma": "1984.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647409630", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/laboratorio/noticia-solo-13-ciento-humanidad-vive-democracias-20220315184022.html", "clicks": 0, "votes": "125", "status": "published", "id": 3638742}, {"title": "Una biograf\u00eda de Salvadora Medina Onrubia que incluye el in\u00e9dito &quot;Mil claveles colorados&quot;", "content": "Vanina Escales hizo un notable retrato de la pionera feminista y anarquista - Poeta, periodista, dramaturga, anarquista. Durante bastante tiempo, la figura de Salvadora Medina Onrubia qued\u00f3 opacada por la de Natalio Botana. Pero fue cobrando espesor y ahora es sin dudas una pieza clave del feminismo pionero en la Argentina. En Arroja la bomba, Vanina Escales hace un logrado retrato de Salvadora, en una edici\u00f3n que incluye el libro in\u00e9dito Mil claveles colorados - El libro de Vanina Escales sobre Salvadora Medina Onrubia se destaca por dos...", "date": "1647411643", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647411643", "url": "https://www.pagina12.com.ar/275459-una-biografia-de-salvadora-medina-onrubia-que-incluye-el-ine", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638743}, {"title": "Tres l\u00edneas de oferta para un contrato de 1,5 millones para mascarillas: as\u00ed se cerr\u00f3 el acuerdo del hermano de Ayuso con Madrid", "content": "La empresa de ropa de moda Priviet Sportive SL envi\u00f3 una carta escueta a la Comunidad de Madrid con su oferta de mascarillas el 28 de marzo de 2020, tres d\u00edas antes de que le fuera adjudicado un contrato de 1,5 millones de euros que acab\u00f3 beneficiando al hermano de la presidenta madrile\u00f1a. La misiva, a la que ha tenido acceso EL PA\u00cdS, omite una presentaci\u00f3n y descripci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda del amigo de Tom\u00e1s D\u00edaz Ayuso, que no ten\u00eda experiencia conocida en comercio sanitario ni en la contrataci\u00f3n con el Gobierno auton\u00f3mico.", "date": "1647416102", "karma": "3429.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647411773", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-16/el-agujero-negro-en-el-contrato-con-el-amigo-de-los-ayuso.html", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3638744}, {"title": "\u00abSeguro que Vall\u00e9s saca este v\u00eddeo\u00bb. El reto de Pablo Iglesias al presentador de Antena 3 noticias", "content": "Da igual que la formaci\u00f3n haya condenado los acontecimientos y se haya solidarizado con el pueblo ucraniano, que desde algunos medios insisten. El exl\u00edder de Podemos, Pablo Iglesias, ha retado a Vicente Vall\u00e9s a que ponga un v\u00eddeo de la hemeroteca en el que aparece Aznar hablando sobre Putin: \u00abEs un l\u00edder implacable. Ese ejercicio de liderazgo y esa claridad me parecen m\u00e1s que notable\u00bb.", "date": "1647414302", "karma": "3580.00", "negatives": "50", "sent_date": "1647411947", "url": "https://jotapov.com/2022/03/15/seguro-que-valles-saca-este-video-el-reto-de-pablo-iglesias-al-presentador-de-antena-3-noticias/", "clicks": 0, "votes": "237", "status": "published", "id": 3638745}, {"title": "Tontos \u00fatiles y otras historias (Roger Senserrich)", "content": "El NYT publicaba, hace unos d\u00edas, un art\u00edculo fascinante sobre la historia de RT Am\u00e9rica, sus or\u00edgenes, crecimiento, y decadencia. Curiosamente, no hay una fecha exacta en ninguna parte sobre cu\u00e1ndo empez\u00f3 a emitir ni cu\u00e1ndo fue creada; hay constancia de que estaban emitiendo ya en el 2010, pero RT daba el 2014 como fecha de inicio de sus emisiones. La cadena estaba clasificada desde el 2017 como un \u201cagente de influencia extranjero\u201d, la clasificaci\u00f3n que da el departamento de justicia para entidades, organizaciones o (...)", "date": "1647412218", "karma": "109.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647412218", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/tontos-utiles-y-otras-historias", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638746}, {"title": "Hipocres\u00eda", "content": "<p>\"Exager&aacute;is la hipocres&iacute;a de los hombres. La mayor&iacute;a piensa demasiado poco para permitirse el lujo de poder pensar doble\".</p><p>Atribuida a Marguerite Yourcenar</p><p></p><p><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3638747&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647412937", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647412937", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638747}, {"title": "La Casa de la Moneda de Chequia acu\u00f1a la mayor moneda de oro del continente", "content": "La Rep\u00fablica Checa acaba de presentar una impactante emisi\u00f3n, que est\u00e1 destinada a llamar la atenci\u00f3n en el sector de los coleccionistas e inversores en metales preciosos. Se trata de la mayor moneda de oro acu\u00f1ada en el continente (exceptuando las piezas producidas por la Royal Mint brit\u00e1nica), dedicada al Le\u00f3n Checo, de diez kilos de peso.", "date": "1647412802", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647412802", "url": "https://oroinformacion.com/la-casa-de-la-moneda-de-chequia-acuna-la-mayor-moneda-de-oro-del-continente/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638748}, {"title": "La falla de los fans de la Guerra de las Galaxias", "content": "Galer\u00eda fotogr\u00e1fica para descubrir los detalles de Star Wars escondidos en la falla Ribera y Convento de Santa Clara.", "date": "1647475803", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647413497", "url": "https://www.levante-emv.com/fotos/fallas/2022/03/15/descubre-detalles-star-wars-escondidos-63876582.html", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3638749}, {"title": "Para tener \u00e9xito en Chile, Boric no tiene m\u00e1s remedio que refundar el contrato fiscal", "content": "Introduciendo principios de progresividad fiscal en su nueva Constituci\u00f3n, Chile puede romper el c\u00edrculo vicioso de la desigualdad y marcar el camino para el resto del mundo.", "date": "1647413552", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647413552", "url": "https://www.elsaltodiario.com/chile/para-tener-exito-chile-boric-tiene-remedio-refundar-contrato-fiscal", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638750}, {"title": "El reportero chino incrustado en las tropas rusas(ENG)", "content": "Se encuentra en Mariupol junto a las tropas rusas.Seg\u00fan perfiles en el sitio web de Phoenix TV y art\u00edculos de noticias sobre Lu, el corresponsal es un ex oficial de la marina del Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n, que vivi\u00f3 en Mosc\u00fa durante varias d\u00e9cadas y cubri\u00f3 eventos que incluyen la guerra de Chechenia, donde supuestamente ten\u00eda protecci\u00f3n militar rusa. Ha recibido m\u00faltiples premios del gobierno y el ej\u00e9rcito rusos por sus reportajes.", "date": "1647413886", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647413886", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/16/im-on-the-frontline-in-mariupol-the-chinese-reporter-embedded-with-russian-troops", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638752}, {"title": "Inditex dispara su beneficio un 193% pero no logra alcanzar cifras precovid", "content": "Inditex ha despedido el ejercicio fiscal 2021 con un beneficio neto de 3.243 millones de euros, un 193% superior al registrado en el peor a\u00f1o de la pandemia, pero se ha quedado a las puertas de batir el resultado r\u00e9cord que registr\u00f3 en 2019 -antes de que estallase la crisis de la Covid- cuando sus ganancias netas ascendieron a 3.639 millones de euros. La textil gallega cerr\u00f3 su \u00faltimo ejercicio fiscal con unas ventas netas de 27.716 millones de euros, un 36% por encima de las registradas un a\u00f1o antes.", "date": "1647413790", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647413790", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/inditex-resultados-2021-traspaso-poderes-pablo-isla/2862362/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638753}, {"title": "Anonymous centra su &quot;ciberguerra&quot; contra Rusia en torpedear la censura del Kremlin", "content": "El colectivo digital dirige sus acciones a llevar informaci\u00f3n de la guerra a los rusos con hackeos a televisiones o campa\u00f1as de millones de SMS y mensajes de WhatsApp", "date": "1647414308", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647414308", "url": "http://www.eldiario.es/tecnologia/anonymous-centra-ciberguerra-rusia-torpedear-censura-kremlin_1_8831374.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638754}, {"title": "Alimentaci\u00f3n de los pigargos: resultados de los aportes y b\u00fasqueda de alimento", "content": "El comportamiento tr\u00f3fico de los pigargos europeos liberados en Asturias es uno de los principales focos de estudio en la actual fase experimental del proyecto. Durante este periodo desde el Proyecto Pigargo estamos evaluando la eficacia de los aportes espec\u00edficos como principal m\u00e9todo de fijaci\u00f3n al territorio de los individuos liberados, as\u00ed como la capacidad para encontrar alimento por s\u00ed mismos.", "date": "1647414478", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647414478", "url": "https://grefa.org/noticias/129-otros-articulos/proyectos/proyecto-pigargo/3958-alimentacion-de-los-pigargos-resultados-de-los-aportes-y-busqueda-de-alimento.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638755}, {"title": "Real Decreto-ley 4/2022 por el que se adoptan medidas urgentes de apoyo al sector agrario por causa de la sequ\u00eda", "content": "Este real decreto-ley tiene por objeto establecer medidas de apoyo a quienes sean titulares de las explotaciones agrarias, de forma que contribuyan a la recuperaci\u00f3n de la rentabilidad de dichas explotaciones, que se han visto gravemente afectadas como consecuencia de la situaci\u00f3n de sequ\u00eda, as\u00ed como por el incremento de los costes de producci\u00f3n y por la actual situaci\u00f3n econ\u00f3mica internacional, junto con medidas laborales de protecci\u00f3n de las personas trabajadoras.", "date": "1647414598", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647414598", "url": "https://www.boe.es/diario_boe/txt.php?id=BOE-A-2022-4136", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638756}, {"title": "Laura Campello en concierto", "content": "Espacio pegaso organiza un concierto de Laura Campello el s\u00e1bado 19", "date": "1647414715", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647414715", "url": "https://espaciopegaso.org/event/laura-campello-en-concierto/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638757}, {"title": "Sierra Nevada pinta de color naranja la nieve blanca de sus pistas de esqu\u00ed por la calima", "content": "Como si de unas im\u00e1genes en sepia se tratara, los deportistas que esperaban ansiosos la nieve para practicar esqu\u00ed en la sierra granadina se han deslizado por unas pistas cubiertas de barro. Las fotograf\u00edas y v\u00eddeos tomadas de este fen\u00f3meno contrastan con las colinas blancas a las que estamos acostumbradas a ver en la estaci\u00f3n.", "date": "1647414839", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647414839", "url": "https://www.lavozdelsur.es/actualidad/sociedad/sierra-nevada-pinta-color-naranja-nieve-blanca-sus-pistas-esqui-por-calima_273677_102.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3638758}, {"title": "Diamantes, caballos o coches de alta gama: la UE proh\u00edbe exportar lujo a Rusia", "content": "Roman Abramovich, due\u00f1o del Chelsea. El hierro y el acero. El caviar, el vino, las trufas o los bolsos. Caballos. Perfumes, relojes o diamantes. Alfombras. Hasta las pelucas. Son algunos de los nuevos activos sancionados en el cuarto paquete de sanciones que la UE ha adoptado tras 20 d\u00edas de la guerra desatada por Rusia en Ucrania. Los europeos acuerdan una nueva ristra restrictiva que tiene como objetivo atacar directamente a las \u00e9lites y oligarcas rusos que apoyan y sostienen al r\u00e9gimen de Putin.", "date": "1647415183", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647415183", "url": "https://www.publico.es/internacional/caviar-caballos-coches-alta-gama-ue-prohibe-exportar-lujo-rusia-estrecha-cerco-grandes-petroleras.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638759}, {"title": "'El proyecto Adam': la aventura nost\u00e1lgica y melanc\u00f3lica que arrasa en Netflix", "content": "\u00bfEs Ryan Reynolds el rey del star system de Netflix? \u00bfIncluso m\u00e1s que Sandra Bullock o Adam Sandler? Eso parece confirmar el \u00e9xito de El proyecto Adam, la pel\u00edcula que ha coronado el top de la plataforma en 86 pa\u00edses, seg\u00fan los datos de FlixPatrol. Hasta hace poco, Reynolds era el \u00fanico actor presente en dos de las pel\u00edculas m\u00e1s vistas en la historia de Netflix: 6 en la sombra y Alerta roja.", "date": "1647415705", "karma": "33.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647415705", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220316/proyecto-adam-aventura-nostalgica-melancolica-13373859", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638761}, {"title": "El F-35, la cara y la cruz del avi\u00f3n de combate que Alemania ha elegido para renovar su fuerza a\u00e9rea", "content": "Alemania ha comenzado a rearmarse despu\u00e9s de anunciar hace dos semanas un presupuesto extraordinario, en el que est\u00e1 est\u00e1 adquisici\u00f3n. Sin embargo, el F-35 ha sido y sigue siendo muy pol\u00e9mico. Si bien se considera un prodigio militar por el sigilo y la discreci\u00f3n, tambi\u00e9n es visto por muchos como una fuente de problemas, entre los cuales no es menor su coste y el elevado nivel de mantenimiento. La capacidad de mostrarse invisible requiere que el armamento se transporte en bodegas internas, lo que limita su carga a cuatro misiles", "date": "1647415909", "karma": "4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647415909", "url": "https://www.larazon.es/internacional/20220315/2a4e3yi36zfxpl3f3hdnoxowj4.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638762}, {"title": "Del elefante al babuino: Espa\u00f1a es el segundo pa\u00eds de Europa que m\u00e1s trofeos de caza importa del extranjero", "content": "Desde 2015 el n\u00famero de animales cazados fuera del Estado e importados al pa\u00eds ha incrementado cerca de un 40%. La Uni\u00f3n Europea es el segundo mayor importador de animales cazados incluidos dentro de CITES (Convenci\u00f3n sobre el Comercio Internacional de Especies Amenazadas de Fauna y Flora Silvestres) y Espa\u00f1a est\u00e1 a la cabeza. Las tres especies m\u00e1s perseguidas por los cazadores son el elefante africano, el le\u00f3n africano y el babuino de chacma o papi\u00f3n negro.", "date": "1647415928", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647415928", "url": "https://www.publico.es/sociedad/elefante-babuino-espana-segundo-pais-europa-trofeos-caza-importa-extranjero.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638763}, {"title": "El Hombre de Urfa, la escultura humana naturalista de gran tama\u00f1o m\u00e1s antigua encontrada, tiene m\u00e1s de 10.000 a\u00f1os", "content": "En el art\u00edculo que le dedicamos a las estatuas prehist\u00f3ricas de Ain Ghazal dec\u00edamos que ten\u00edan 10.000 a\u00f1os, ya que se las ha datado entre 7200 y 6500 a.C. Pero aun as\u00ed, no son las estatuas antropomorfas de dimensiones casi naturales m\u00e1s antiguas, ya que ese honor lo tiene el llamado Hombre de Urfa.", "date": "1647453329", "karma": "1135.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647416059", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/el-hombre-de-urfa-la-escultura-humana-naturalista-de-gran-tamano-mas-antigua-encontrada-tiene-mas-de-10-000-anos", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "published", "id": 3638764}, {"title": "La Audiencia Nacional anula absoluci\u00f3n de la antigua c\u00fapula de Sa Nostra", "content": "La Sala de Apelaci\u00f3n de la Audiencia Nacional ha anulado la absoluci\u00f3n de la exc\u00fapula de la Caja de Ahorros y Monte de Piedad de Baleares Sa Nostra que fue juzgada por una serie de operaciones con la inmobiliaria Mart\u00edn Gual en Palma de Mallorca y ha ordenado a la Secci\u00f3n Tercera de la Sala Penal que dicte una sentencia reevaluando toda la prueba practicada, fundamentalmente las periciales", "date": "1647416214", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647416214", "url": "https://www.elboletin.com/la-audiencia-nacional-anula-absolucion-de-la-antigua-cupula-de-sa-nostra/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638765}, {"title": "Fragmento de psic\u00f3loga forense analizando la violencia de genero", "content": "Fragmento de la ponencia de la psic\u00f3loga forense Cuca Casado analizando el concepto de violencia de g\u00e9nero.", "date": "1647416396", "karma": "0.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647416396", "url": "https://www.youtube.com/watch?t=244&v=-ETjmxqsbso", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638766}, {"title": "Greases Supplier in Melbourne, Australia", "content": "<p>Eiffel Lubricants provide wide range of High Temperature , Heavy Duty Greases in a premium quality. for Commercial Vehicle, automotive, marine and industrial in Australia Melbourne.Follow the link:https://eiffellubricants.com.au/product-category/greases/Give us a call for special deals:0393941079,0433094637&nbsp;Do Mail us:sales@eiffellubricants.com.au#eiffellubricants #greases #EiffelAustralia #EiffelLubricantsAustralia #oilwholesaler #lubricants #commercialvehiclelubricants #AutomotiveLubricants #DieselEngineOil #melbourne #australia #industriallubricants #lubricantsupplier #engineoilsupplier #australia #melbourne&nbsp;#Diselengineoil</p>", "date": "1647416412", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647416412", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638768}, {"title": "Grease Supplier in Melbourne, Australia", "content": "<p>Eiffel Lubricants provide wide range of High Temperature , Heavy Duty Grease in a premium quality. for Commercial Vehicle, automotive, marine and industrial in Australia Melbourne.Follow the link:https://eiffellubricants.com.au/product/eiffel-grease-ca-mp-2-ca-mp-3/Give us a call for special deals:0393941079,0433094637&nbsp;Do Mail us:sales@eiffellubricants.com.au#eiffellubricants #grease #EiffelAustralia #EiffelLubricantsAustralia #oilwholesaler #lubricants #commercialvehiclelubricants #AutomotiveLubricants #DieselEngineOil #melbourne #australia #industriallubricants #lubricantsupplier #engineoilsupplier #australia #melbourne&nbsp;#Diselengineoil&nbsp;</p>", "date": "1647416492", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647416492", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638769}, {"title": "Dinamarca propone prohibir la venta de cigarrillos a personas nacidas despu\u00e9s de 2010", "content": "Dinamarca ha revelado planes para prohibir la venta de cigarrillos y productos de nicotina a cualquier ciudadano nacido despu\u00e9s de 2010. La medida tiene como objetivo evitar que la pr\u00f3xima generaci\u00f3n de daneses toque cualquier forma de tabaco, dijo el ministro de Salud, Magnus Heunicke, en una conferencia de prensa. &quot;Si es necesario, estamos listos para prohibir las ventas a esta generaci\u00f3n [nacida en 2010] elevando gradualmente el l\u00edmite de edad de compra&quot;", "date": "1647416749", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647416749", "url": "https://www.euronews.com/2022/03/15/denmark-proposes-ban-on-selling-cigarettes-to-people-born-after-2010", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638770}, {"title": "Guerra de Ucrania: &quot;Desde el aeropuerto de Pisa armas 'disfrazadas' de ayuda humanitaria (ita)", "content": "&quot;Desde la zona de carga ubicada en el aeropuerto civil, salen vuelos 'humanitarios', que deber\u00edan estar llenos de suministros, alimentos, medicinas y cualquier otra cosa \u00fatil para las poblaciones ucranianas atormentadas durante semanas por los bombardeos y los combates. Este es un hecho que se suma al ya conocido 'puente a\u00e9reo' que est\u00e1 involucrando a los aeropuertos militares de Pisa, Grosseto y Pratica di Mare con docenas de vuelos a la base polaca de Rzeszow Traducci\u00f3n #1", "date": "1647417365", "karma": "19.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647417365", "url": "https://www.pisatoday.it/cronaca/partenza-armi-aeroporto-pisa-guerra-ucraina.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3638771}, {"title": "", "content": "", "date": "1647416881", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647416881", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638772}, {"title": "Las derechas agitan el bulo de los 20.000 millones de euros \u201cdel Ministerio de Igualdad\u201d contra el Gobierno", "content": "La direcci\u00f3n del PP secunda a Ayuso, quien pidi\u00f3 destinar el dinero del Plan Estrat\u00e9gico para la Igualdad Efectiva de Mujeres y Hombres a \u201cayudar a las familias\u201d, obviando que incluye las prestaciones de maternidad, paternidad o las ayudas a la conciliaci\u00f3n laboral. Ciudadanos tambi\u00e9n se suma a la campa\u00f1a. El problema es que esos 20.000 millones no son del Ministerio de Igualdad y, en buena parte, tienen como destino expl\u00edcito el bolsillo de las familias.", "date": "1647417114", "karma": "33.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647417114", "url": "https://www.eldiario.es/politica/derechas-agitan-bulo-20-000-millones-euros-ministerio-igualdad-gobierno_1_8832867.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638773}, {"title": "Consideraciones al respecto de la colaboraci\u00f3n militar entre India y Francia [ENG]", "content": "El fortalecimiento de la cooperaci\u00f3n en defensa es el resultado de las necesidades respectivas de los dos pa\u00edses. Con su creciente fuerza nacional general, India tiene una mayor demanda de armas y equipos modernos pero est\u00e1 limitada en capacidades tecnol\u00f3gicas e industriales, tiene que buscar apoyo externo para lograr su objetivo. Sin embargo, en el futuro, la cooperaci\u00f3n militar entre India y Francia todav\u00eda enfrenta muchas restricciones porque Par\u00eds no conf\u00eda en las posibilidades de una industria militar todav\u00eda d\u00e9bil para cooperar en I+D", "date": "1647417289", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647417289", "url": "http://eng.chinamil.com.cn/view/2022-03/14/content_10140622.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638774}, {"title": "El polvo sahariano es beneficioso para los ecosistemas - Cazatormentas", "content": "Aunque las altas concentraciones de polvo sahariano tienen efectos adversos en la salud de algunas personas su presencia es beneficiosa para muchos ecosistemas.\n\nLa borrasca Celia est\u00e1 trayendo unas valiosas y esperadas lluvias en muchos puntos de Espa\u00f1a, pero tambi\u00e9n una calima de una densidad pocas veces vista en las \u00faltimas d\u00e9cadas.", "date": "1647417226", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647417226", "url": "https://www.cazatormentas.net/polvo-sahariano-beneficioso-ecosistemas/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638775}, {"title": "La &quot;expropiaci\u00f3n&quot; amenaza a empresas por repatriar directivos desde Rusia", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Rusia ya ha provocado la salida de empresas espa\u00f1olas del pa\u00eds, el cese de la producci\u00f3n de algunas de ellas o el cierre de tiendas por parte de marcas como Zara, Tous o Mango. No obstante, otras mantienen all\u00ed sedes o filiales y se plantean qu\u00e9 hacer con sus directivos y con sus negocios. As\u00ed lo explica C\u00e9sar Salagaray, director del \u00e1rea de precios de transferencia dentro del departamento fiscal de DLA Piper.", "date": "1647417247", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647417247", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/expropiacion-amenaza-empresas-repatriar-directivos-rusia/2862325/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638776}, {"title": "", "content": "", "date": "1647417344", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647417344", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638777}, {"title": "Rusia enfrenta una crisis de informatica con solo dos meses de almacenamiento de datos restantes", "content": "Rusia se enfrenta a una crisis cr\u00edtica de almacenamiento de TI despu\u00e9s de que los proveedores de nube occidentales se retiraran del pa\u00eds, lo que deja a Rusia con solo dos meses m\u00e1s antes de que se quede sin almacenamiento de datos. El gobierno ruso est\u00e1 explorando varias soluciones para resolver este problema de almacenamiento de TI, que van desde arrendar todo el almacenamiento de datos dom\u00e9stico disponible hasta apoderarse de los recursos de TI dejados por las empresas que se retiraron del pa\u00eds.", "date": "1647417855", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647417855", "url": "https://www.bleepingcomputer.com/news/technology/russia-faces-it-crisis-with-just-two-months-of-data-storage-left/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638779}, {"title": "Del negacionismo de la COVID-19 al pro-putinismo usando bulos: la metamorfosis de los grupos desinformadores en Telegram en espa\u00f1ol", "content": "De \u201cla COVID-19 no existe\u201d y \u201clas vacunas llevan chips y matan\u201d, han pasado autom\u00e1ticamente a defender el ataque de Rusia a Ucrania con desinformaciones. Los grupos de Telegram m\u00e1s grandes conspiranoicos con la pandemia en espa\u00f1ol ahora defienden a Putin y su invasi\u00f3n. Y lo defienden con bulos. En Maldita.es os vamos a contar c\u00f3mo lo hacen 10 de los m\u00e1s seguidos, los que cuentan con entre 9.000 y 240.000 seguidores.", "date": "1647417555", "karma": "19.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647417555", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220315/telegram-negacionistas-covid-rusia-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638780}, {"title": "El Banco de Espa\u00f1a alerta de una ca\u00edda del PIB si la guerra se alarga", "content": "Pide que ayudas y rebajas fiscales sean temporales y limitadas a sectores y hogares afectados", "date": "1647417595", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647417595", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/economia/2022/03/16/banco-espana-alerta-caida-pib/1239660.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638781}, {"title": "Fr\u00edo sahariano y polvo siberiano", "content": "<p>Todav&iacute;a vamos por marzo y este 2022 parece haber venido con una chistera cargada de avisos, augurios y sorpresas. Sale uno a la calle y&nbsp;ve un amanecer rojo que te obliga a preguntarte de qu&eacute; lado vendr&aacute; la nube. Ojal&aacute; sea del Sur y sea s&oacute;lo calima sahariana. Ojal&aacute; no venga del Este&nbsp;y sea algo peor.</p><p>Las cartas parecen haberse repartido para una partida postpandemia que preferir&iacute;amos no jugar, pero que aqu&iacute; est&aacute;. Porque lo cierto, amigos, es que yo a lo que temo de verdad es al fr&iacute;o sahariano y al polvo siberiano.</p><p>Temo que a medida que pasen las semanas y los meses, la imposibilidad para exporta trigo ruso y ucraniano desestabilice a los pa&iacute;ses del Norte de &Aacute;frica, que son los principales importadores de alimentos en esta regi&oacute;n. Temo que la ausencia de los millones de toneladas de alimentos importados que consumen pa&iacute;ses como Egipto, T&uacute;nez y Argelia, generen una enorme hola de revueltas que conduzcan a m&aacute;s guerras y m&aacute;s cerca. Ese es el fr&iacute;o sahariano: el del hambre. Temo que se extienda en la otra orilla del mediterr&aacute;neo lo que ya estoy viendo en mi entorno rural: agricultores que, en la &eacute;poca de la siembra no est&aacute;n sembrando, porque no pueden pagar los fertilizantes y porque el precio de gas&oacute;leo hace inviable sacar el tractor del cobertizo. No es un temor: es un hecho. Ya est&aacute; pasando. Los cereales se siembran por esa &eacute;poca, con los costes de este momento, y el precio que tendr&aacute;n a en el momento de la cosecha son desconocidos. El riesgo es demasiado elevado para los ra&iacute;dos bolsillos de muchos labradores, que han decidido quedarse en casa y aguantar. O emigrar directamente a alguna ciudad de Metro, carril bici y patinete.</p><p>El polvo siberiano es el miedo, el que ya pasamos todos, el que nos hace temer que la guerra se prolongue, o se extienda, o se ramifique con la ayuda militar de Occidente a los ucranianos y de China a los rusos. Si la guerra se prolonga comprobaremos lo que pasa en un mundo globalizado, con cadenas de producci&oacute;n \"just in time\" tensionadas yo rotas por culpa del eslab&oacute;n m&aacute;s insospechado. Si un cami&oacute;n se queda en su cochera da igual si lo hace porque el conductor no le ve sentido a conducirlo que si es por falta de combustible, lubricante o de neum&aacute;ticos. Se quedar&aacute; ah&iacute;, en callado, y encallada quedar&aacute; la mercanc&iacute;a que transportaba. Las peque&ntilde;as psicosis del aceite de girasol y los macarrones son s&oacute;lo s&iacute;mbolos, peque&ntilde;os banderines indicadores de d&oacute;nde est&aacute; el miedo de la gente, como aquel papel higi&eacute;nico que se acaparaba en la pandemia y que no era s&oacute;lo papel, sino tambi&eacute;n y sobre todo angustia de preso preventivo, a&uacute;n sin sentencia.</p><p>Habr&aacute; signos en el cielo, dec&iacute;a el Apocalipsis. Bueno, pues ahora somos mucho m&aacute;s laicos y prosaicos y buscamos los signos en las gasolineras y los supermercados. Pero el diagn&oacute;stico no var&iacute;a. Ah&iacute; est&aacute;n los signos. Ah&iacute; el fr&iacute;o sahariano y el polvo siberiano.</p>", "date": "1647477002", "karma": "1212.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647418702", "url": "", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3638782}, {"title": "&quot;Efectivamente, s\u00ed&quot;. La respuesta de Ayuso sobre si las ayudas a ni\u00f1os con enfermedades graves le parecen un derroche", "content": "As\u00ed ha respondido Ayuso sobre si las las ayudas a la maternidad, al empleo o a ni\u00f1os con enfermedades graves le parec\u00edan un derroche", "date": "1647432007", "karma": "5285.00", "negatives": "74", "sent_date": "1647417674", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1503867016675041283", "clicks": 0, "votes": "392", "status": "published", "id": 3638783}, {"title": "V\u00eddeo | Solidaridad, el &quot;sindicato&quot; de VOX canta el Cara al Sol y grita consignas franquistas en Budapest", "content": "Solidaridad, el \u00absindicato\u00bb de VOX \u00abhan hecho sonar el Cara al Sol por megafon\u00eda, han gritado consignas franquistas y vivas en Abascal\u00bb.", "date": "1647420303", "karma": "4364.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647417966", "url": "https://spanishrevolution.net/solidaridad-canta-el-cara-al-sol-y-grita-consignas-franquistas/", "clicks": 0, "votes": "303", "status": "published", "id": 3638784}, {"title": "Hallado un dientes de sable extinto del tama\u00f1o de un gato mont\u00e9s", "content": "Hace m\u00e1s de 40 millones de a\u00f1os, viv\u00eda en lo que hoy es el condado de San Diego, en EE UU, un peque\u00f1o depredador dientes de sable. El hallazgo de la parte inferior de una mand\u00edbula con dientes casi intactos de esta nueva especie ayuda a entender c\u00f3mo evolucionaron los primeros mam\u00edferos que tuvieron una dieta basada exclusivamente en carne. Este animal y sus parientes representan una primera tentativa de hipercarnivor\u00eda: el estilo de vida que siguen los felinos actuales.", "date": "1647418191", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647418191", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Hallado-un-dientes-de-sable-extinto-del-tamano-de-un-gato-montes", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638785}, {"title": "La NASA capta el gran apag\u00f3n en Ucrania: el incre\u00edble antes y despu\u00e9s de la guerra visto desde el espacio", "content": "Ucrania se ha ido apagando desde el 24 de febrero, d\u00eda en el que comenz\u00f3 la invasi\u00f3n de las tropas rusas. Los sat\u00e9lites de la NASA han captado este cambio en el panorama nocturno del pa\u00eds. Comparando las im\u00e1genes, se observa un claro cambio de escenario en el territorio ucraniano: las grandes ciudades se han ido apagando conforme han pasado los d\u00edas.", "date": "1647418124", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647418124", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971210/0/la-nasa-capta-el-gran-apagon-en-ucrania-el-increible-antes-y-despues-de-la-guerra-visto-desde-el-espacio/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638786}, {"title": "La farmac\u00e9utica estadounidense Eli Lilly suspende sus suministros a Rusia", "content": "La empresa farmac\u00e9utica estadounidense Eli Lilly ha decidido suspender las exportaciones de sus medicamentos no esenciales a Rusia, aunque todav\u00eda no ha aclarado cu\u00e1les son los f\u00e1rmacos que va a retirar del mercado ruso. Adem\u00e1s, la compa\u00f1\u00eda planea detener temporalmente todas las inversiones, campa\u00f1as publicitarias y nuevos ensayos cl\u00ednicos en el pa\u00eds. Todos los ingresos de las ventas en Rusia ser\u00e1n asignados a las organizaciones que proporcionan ayuda humanitaria al pueblo ucraniano, declar\u00f3 la firma. &quot;Nuestra presencia en Rusia ahora est\u00e1 de", "date": "1647418216", "karma": "50.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647418216", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/424022-compania-farmaceutica-estadounidense-eli-lilly", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638787}, {"title": "El Mar Menor tambi\u00e9n agoniza en invierno", "content": "Hace ya muchos a\u00f1os que el Mar Menor est\u00e1 sufriendo un deterioro pronunciado y progresivo, que a estas alturas resulta casi imparable. Hay equilibrios que los bi\u00f3logos han dejado claro que ya se han roto y que solo un cambio dr\u00e1stico, que incluya el cese inmediato de las plantaciones, la urbanizaci\u00f3n, el turismo, etc., le dar\u00eda alguna esperanza de recuperaci\u00f3n. Y en cada temporada todo empeora, caen cuatro gotas y aparecen miles de peces y crust\u00e1ceos muertos, la gente se indigna, se pone camisetas, hace marchas y realiza todo tipo de actos de", "date": "1647418506", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647418506", "url": "https://www.ecoticias.com/medio-ambiente/el-mar-menor-tambien-agoniza-en-invierno", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638789}, {"title": "La Comisi\u00f3n Europea, \u00faltimo cartucho de Val\u00e8ncia para cobrar el IBI a la Iglesia", "content": "Desde el mandato pasado el Ayuntamiento de Val\u00e8ncia est\u00e1 intentando por alguna de las v\u00edas meter mano a la exenci\u00f3n fiscal de la que disfruta la Iglesia Cat\u00f3lica para sus inmuebles lucrativos -educativos, sanitarios y de otros usos ajenos al culto-. Sin embargo, la pretensi\u00f3n no se ha podido hacer realidad por las trabajas jur\u00eddicas y legales de la Ley de Mecenazgo, en cuyo art\u00edculo 15 se ampara la Iglesia para no pagar el gravamen. El consistorio elabor\u00f3 una lista de inmuebles en esta situaci\u00f3n e incluso lleg\u00f3 a remitir algunos recibos...", "date": "1647419009", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647419009", "url": "https://valenciaplaza.com/la-comision-europea-ultimo-cartucho-de-valencia-para-cobrar-el-ibi-a-la-iglesia", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3638790}, {"title": "El PSOE tumba en el Congreso la reforma del C\u00f3digo Penal que podr\u00eda abrir la puerta a investigar los cr\u00edmenes del franquismo", "content": "El Congreso ha rechazado hoy la toma en consideraci\u00f3n de una proposici\u00f3n de ley para una reforma del C\u00f3digo Penal que habr\u00eda facilitado la investigaci\u00f3n y enjuiciamiento de los cr\u00edmenes del franquismo. Lo ha hecho con los votos en contra de Ciudadanos \u2014que ha acusado de \u201cquerer convertir al C\u00f3digo Penal en una g\u00fcija\u201d, en palabras de Guillermo D\u00edaz G\u00f3mez\u2014, de Vox y del Partido Popular \u2014que ha aprovechado para, no se sabe bien a cuento de qu\u00e9, lanzar pestes contra el comunismo y pedir la persecuci\u00f3n de cr\u00edmenes cometidos por ETA\u2014 y PSOE, que ha a", "date": "1647419083", "karma": "16.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647419083", "url": "https://www.elsaltodiario.com/crimenes-franquismo/reforma-codigo-penal-puede-abrir-puerta-investigar-crimenes-franquismo", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "autodiscard", "id": 3638791}, {"title": "La masacre en Odessa que cambi\u00f3 para siempre la historia del cine", "content": "En 1925, la pel\u00edcula 'El acorazado Potemkin' recre\u00f3 una atrocidad cometida por el ej\u00e9rcito zarista en la ciudad ucraniana. El resultado fue una escena imprescindible para entender el s\u00e9ptimo arte. El filme de Eisenstein, un relato con mucho de ficci\u00f3n sobre un mot\u00edn a bordo del buque que le da t\u00edtulo, eligi\u00f3 como su cl\u00edmax la masacre de civiles que tuvo lugar en 1905, cuando los habitantes de la ciudad quisieron mostrar su apoyo a los marineros insurgentes.", "date": "1647419109", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647419109", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/la-masacre-en-odessa-que-cambio-para-siempre-la-historia-del-cine-4965397/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638792}, {"title": "Cu\u00e1nto te ahorrar\u00edas en gasolina si cambiases el coche por la moto", "content": "Los veh\u00edculos de dos ruedas se pueden convertir en nuestro mejor aliado frente a los coches que, en general, por sus dimensiones y potencia, gastan mucho m\u00e1s y pueden suponer un descuadre importante en el presupuesto mensual", "date": "1647420930", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647419075", "url": "https://www.abc.es/motor/reportajes/abci-cuanto-ahorrarias-gasolina-si-cambiases-coche-moto-202203160023_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "published", "id": 3638793}, {"title": "La fundaci\u00f3n del PNV aplaza el acto con el ultra venezolano Lorent Saleh, que estar\u00e1 el viernes con Vox", "content": "La visita a Euskal Herria del opositor venezolano Lorent Saleh, organizada por el PNV, ha provocado la respuesta de diferentes organizaciones internacionalistas. Seg\u00fan denuncia la Fundaci\u00f3n Pakito Arriaran, Saleh es un \u00abterrorista de profesi\u00f3n\u00bb que recibi\u00f3 entrenamiento paramilitar en Colombia. Tras la pol\u00e9mica, la fundaci\u00f3n Sabino Arana ha aplazado el evento.", "date": "1647419264", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647419264", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20201026/denuncian-la-presencia-en-euskal-herria-de-lorent-saleh-militante-de-extrema-derecha-venezolano?fbclid=IwAR2vHyIoZjd8Y_XPBnAaz5ypDhzV5BwVnRkCZx8oKB55vnmbx7nD26zJZ2g", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3638794}, {"title": "Terminators y otras m\u00e1quinas demasiado humanas", "content": "Es que nos gusta sentarnos, hablar y hablar, desgranar y dar la vara. Somos as\u00edn. Esta vez sobre uno de los hitos incontestables de la Sci-Fi, la tremebunda \u2018The Terminator\u2019 (que pronto cumplir\u00e1 la friolera de cuarenta a\u00f1os\u2026), y sobre el g\u00e9nero durante esos prol\u00edficos, extra\u00f1os, desmelenados y a veces sobrevalorados a\u00f1os ochenta, que algunas alegr\u00edas tambi\u00e9n nos dieron entre tantos sinsabores\u2026 Esta vez no ha tenido lugar un programa de cuatro horas, pero s\u00ed de dos horas y media largas, lo cual no est\u00e1 nada mal.", "date": "1647419369", "karma": "-18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647419369", "url": "https://viajerosdelanoche.wordpress.com/2022/03/02/capitulo-tercero-terminators-y-otras-maquinas-demasiado-humanas/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638796}, {"title": "Exmilitares espa\u00f1oles cruzan Europa para alistarse en la milicia", "content": "Aumenta el n\u00famero de soldados que se ofrecen para luchar del lado de los ucranianos: \u00abNo tenemos miedo ni estamos locos. Vamos a hacer lo que sabemos\u00bb", "date": "1647419469", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647419469", "url": "https://www.abc.es/espana/galicia/abci-soldados-espanoles-ucrania-enf-202203160124_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3638797}, {"title": "Ayuso apoya a Feij\u00f3o, pero le avisa: &quot;Madrid tiene poca paciencia para tonter\u00edas&quot;", "content": "La presidenta de la Comunidad de Madrid, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha expresado este martes su total apoyo a Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o como candidato a la presidencia del PP, pero tambi\u00e9n le ha avisado de que Madrid tiene &quot;poca paciencia para las tonter\u00edas&quot; y &quot;poco aguante para las imposiciones&quot;.", "date": "1647419458", "karma": "80.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647419458", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/15/ayuso-apoya-a-feijoo-pero-avisa-madrid-tiene-poca-paciencia-para-tonterias/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638798}, {"title": "El origen de SAMU: 40 a\u00f1os de una organizaci\u00f3n \u00fanica", "content": "Hace 40 a\u00f1os, el coronel m\u00e9dico Carlos \u00c1lvarez Leiva tuvo una visi\u00f3n de futuro que convirti\u00f3 en un proyecto de vida: SAMU. \u00c1lvarez Leiva introdujo en Espa\u00f1a la primera UVI M\u00f3vil y, con ella, la medicina prehospitalaria y de emergencias, creando una escuela y una filosof\u00eda de trabajo que hoy pervive. Cuando se le pregunta por el origen de SAMU, el doctor \u00c1lvarez Leiva recuerda que en 1981 muchas personas mor\u00edan en accidentes de tr\u00e1fico al no contar con una asistencia m\u00e9dica en carreteras", "date": "1647419650", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647419650", "url": "https://www.samu.es/salud-y-emergencias/el-origen-de-samu-40-anos-de-una-organizacion-unica/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638799}, {"title": "CCOO pide suspender las oposiciones de secundaria en Madrid y acusa a Ayuso de &quot;enga\u00f1ar&quot; a los profesores", "content": "CCOO califica de &quot;incumplimiento premeditado y alevoso&quot; el adelanto de la convocatoria de las oposiciones a docentes de Secundaria, FP y R\u00e9gimen Especial, cuya celebraci\u00f3n est\u00e1 prevista para junio o julio de 2023. Isabel Galv\u00edn, secretaria general de Ense\u00f1anza de CCOO en la capital, ha denunciado que el adelanto de esta convocatoria &quot;es una maniobra del Gobierno regional para saltarse la nueva regulaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n&quot;, que entrar\u00e1 en vigor de forma inmediata.", "date": "1647419831", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647419831", "url": "https://www.publico.es/sociedad/ayuso-ccoo-pide-suspension-oposiciones-secundaria-madrid-acusa-madrid-sortear-ley.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638801}, {"title": "Amancio Ortega cobrar\u00e1 4,7 millones de euros al d\u00eda en dividendos por Inditex", "content": "El fundador y primer accionista de Inditex, Amancio Ortega Gaona, ingresar\u00e1 este a\u00f1o 1.718 millones de euros en concepto de dividendos de la compa\u00f1\u00eda, por encima de los 1.294 millones que percibi\u00f3 por este concepto el a\u00f1o pasado. En total, la compa\u00f1\u00eda retribuir\u00e1 este a\u00f1o a sus accionistas con 2.898 millones de euros, tras elevar un 33% el dividendo, hasta 0,93 euros.", "date": "1647420037", "karma": "61.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647420037", "url": "https://www.lainformacion.com/mercados-y-bolsas/amancio-ortega-cobrara-4-7-millones-de-euros-al-dia-en-dividendos-por-inditex/2862374/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638802}, {"title": "En qu\u00e9 se parecen y en qu\u00e9 no las guerras en Ucrania y en Siria", "content": "El papel de Mosc\u00fa fue determinante en apuntalar la dictadura siria, que se tambaleaba por la presi\u00f3n interna y corr\u00eda el riesgo de ser derrocada cuando hizo su aparici\u00f3n el ej\u00e9rcito ruso, con una larga campa\u00f1a de bombardeos.  En Siria fuimos testigos de c\u00f3mo las campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n contribuyeron a criminalizar a la poblaci\u00f3n civil, present\u00e1ndola en su conjunto como terrorista o colaboracionista de terrorismo, y al r\u00e9gimen de Asad como libertador. En el discurso con respecto a Ucrania, las referencias al pa\u00eds como \u201crepleto de nazis\u201d y a\u2026", "date": "1647420125", "karma": "-2.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647420125", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/parecen-no-guerras-ucrania-siria_129_8829781.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638803}, {"title": "Las sanciones a Rusia en Espa\u00f1a: 862 oligarcas y 53 sociedades tienen ya sus activos congelados", "content": "Los Registradores concluyen la primera fase de escrutinio de personas y entidades en la lista de sanciones de la UE y trasladan su resultado a Polic\u00eda y Guardia Civil, que buscan testaferros y sociedades pantalla", "date": "1647420163", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647420163", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/sanciones-rusia-espana.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638804}, {"title": "Artefacto m\u00f3vil para ir de Manises a Ribarroja", "content": "Intervenci\u00f3n realizada en 2012 en la que se recorre el tramo de Metro Valencia que une Manises y Ribarroja, empleando para ello un artefacto m\u00f3vil a motor producido con diferentes elementos y materiales reciclados.", "date": "1647420295", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647420295", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HNzJmTgT0HI", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638805}, {"title": "Feij\u00f3o garantiza a Ayuso un congreso expr\u00e9s en Madrid para su proclamaci\u00f3n", "content": "Isabel D\u00edaz Ayuso ser\u00e1 proclamada presidenta del PP de Madrid en un congreso regional que se activar\u00e1 nada m\u00e1s concluir el nacional. As\u00ed se lo ha garantizado Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o a la lideresa madrile\u00f1a, a la que ofrecer\u00e1 el respaldo total de G\u00e9nova tras los meses de enfrentamiento entre Sol y la direcci\u00f3n nacional de Pablo Casado y Teodoro Garc\u00eda Egea.", "date": "1647420477", "karma": "111.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647420477", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/feijoo-ayuso-madrid.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638806}, {"title": "Apoyo de Trump a Putin deja huella en la actual guerra en Ucrania", "content": "Cuando fue presidente de Estados Unidos, Donald Trump realiz\u00f3 acciones que dejaron su huella en el presente conflicto que vive Ucrania. Los comentarios de Trump mostraron un apoyo constante a Rusia. Jake Tappers de CNN repasa el historial del expresidente Trump poni\u00e9ndose del lado de Vladimir Putin.", "date": "1647420468", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647420468", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/video/rusia-ucrania-trump-politica-putin-g7-conflicto-guerra-acuerdos-camilo-egana-cnne/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638807}, {"title": "Un negacionista y empleados de petroleras en el pr\u00f3ximo informe del IPCC", "content": "En abril ver\u00e1 la luz la tercera parte del Sexto Informe de Evaluaci\u00f3n del IPCC, el documento con la mayor y mejor evidencia clim\u00e1tica hasta la fecha. Este \u00faltimo se centra en c\u00f3mo mitigar el cambio clim\u00e1tico. Uno de los autores encargados de redactarlo ha sido Taishi Sugiyama, un f\u00edsico japon\u00e9s que se dedica a publicar art\u00edculos, investigaciones, libros y v\u00eddeos donde niega y resta importancia al calentamiento global y sus efectos. Son llamativos, al menos, otros dos ejemplos.", "date": "1647420884", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647420884", "url": "https://www.climatica.lamarea.com/negacionista-empleados-petroleras-ipcc/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638808}, {"title": "Un piquete de cien personas cruza un cami\u00f3n en la carretera cortando un acceso a Silvota", "content": "Los asaltantes desengancharon el remolque para cerrar la entrada", "date": "1647420903", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647420903", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/piquete-cien-personas-cruza-camion-carretera-cortando-acceso-silvota-llanera-20220315221256-nt.html?fbclid=IwAR00FZTEyPBDjTHU98ffQzFsIZca1BFcz4s6WyT89zKc-vjZ5wd87lLgHxk", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638810}, {"title": "La calima &quot;oscurece&quot; tambi\u00e9n las plantas solares: pierden 225.000 euros cada d\u00eda por la lluvia de barro que cubre Espa\u00f1a", "content": "La calima que est\u00e1 azotando la pen\u00ednsula ib\u00e9rica en los dos \u00faltimos d\u00edas produce molestias a los ciudadanos, ensucia los coches, embarra las calles, afana a los servicios de limpieza, produce malestar respiratorio y amenaza a la salud por las part\u00edculas en suspensi\u00f3n. Pero su efecto va m\u00e1s all\u00e1 a nivel econ\u00f3mico: las plantas solares, tanto las termosolares como las fotovoltaicas, sufren un 'manchurr\u00f3n' de ingresos mayor que el que est\u00e1 dejando el lodo en los cap\u00f3s.", "date": "1647420962", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647420962", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971047/0/calima-plantas-solares-lluvia-de-barro/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638811}, {"title": "La acusada de robar en el HUCA achaca sus visitas a los vestuarios a \u00abencuentros sexuales\u00bb", "content": "Asegura que tiene una \u00abpatolog\u00eda de ninf\u00f3mana\u00bb y niega haberse apropiado de objetos ajenos", "date": "1647420963", "karma": "16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647420963", "url": "https://www.elcomercio.es/oviedo/acusada-robar-huca-sexo-masturbacion-ninfomania-20220315193303-nt.html?fbclid=IwAR2wRy974lp5bGqiDdWMEQukrCe1qGXqfwNwcRLei-OLm0zw-qf7VoLAlpk", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638812}, {"title": "Asesinado el periodista Armando Linares, el octavo crimen contra la prensa en M\u00e9xico este a\u00f1o", "content": "El periodista Armando Linares ha sido asesinado en Zit\u00e1cuaro, Michoac\u00e1n. Linares hab\u00eda denunciado amenazas de funcionarios tras el asesinato en enero del informador Roberto Toledo, que colaboraba con su medio. \u201cExhibir corrupciones de gobiernos, de funcionarios y de pol\u00edticos nos llev\u00f3 a la muerte de uno de nuestros compa\u00f1eros\u201d, dijo Linares antes de quebrarse en un video grabado tras el homicidio de Toledo. El de Linares es el octavo crimen del a\u00f1o contra la prensa en M\u00e9xico, el pa\u00eds m\u00e1s letal ejercer la profesi\u00f3n fuera de las zonas de guerra", "date": "1647421451", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647421451", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-03-16/asesinado-el-periodista-armando-linares-el-octavo-crimen-contra-la-prensa-en-mexico-este-ano.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638814}, {"title": "Gabriel Boric, el \u00faltimo l\u00edder latinoamericano en criticar al rey de Espa\u00f1a", "content": "El presidente de Chile, Gabriel Boric, calific\u00f3 de &quot;inaceptable&quot; un retraso del rey de Espa\u00f1a, Felipe VI, que habr\u00eda obligado a demorar su investidura. Desde la Casa Real, lo niegan, mientras en los \u00faltimos a\u00f1os se suceden los roces entre mandatarios de Am\u00e9rica Latina y la monarqu\u00eda espa\u00f1ola.", "date": "1647421199", "karma": "4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647421199", "url": "https://www.france24.com/es/am\u00e9rica-latina/20220315-boric-monarquia-espa\u00f1ola-america-latina", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638815}, {"title": "Patente espa\u00f1ola de inter\u00e9s", "content": "<p>Jos&eacute; Maria Almira, Espa&ntilde;ol ilicitano inventor del ya muy conocido mundialmente \"pincho de la sombrilla\" patenta a dia de hoy (a sus 93 a&ntilde;os) un soporte para ayudar a las personas mayores o con movilidad reducida a ponerse un pa&ntilde;al, la ropa interior o los pantalones, de forma aut&oacute;noma, sin necesidad de agacharse (tarea m&aacute;s complicada con el paso de los a&ntilde;os). Lo crea a consecuencia de observar en primera persona como golpeaban el peso de los a&ntilde;os en su mujer, la cual a consecuencia de una ca&iacute;da, se rompe la rotula, quedando impedida y necesitada de su ayuda para satisfacer ciertas tareas &iacute;ntimas y b&aacute;sicas como vestirse.</p><p>GRACIAS &#10084;&nbsp;</p><p>P&aacute;gina web: <a href=\"https://elsoportedemiabuelo.com/\">https://elsoportedemiabuelo.com/</a></p><p>Para pedir un soporte: 623362563</p><p>Video explicativo de uso del soporte:&nbsp;</p>", "date": "1647421201", "karma": "-10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647421201", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638816}, {"title": "Oleksandra Kuvshynova, periodista de Foxnews fue asesinada hoy junto a su operador de c\u00e1mara. Fox News ni siquiera la menciona en su informe (ingl\u00e9s)", "content": "Un ucraniano, que trabaja como productor, dice que ha estado rechazando las ofertas de Fox News en parte debido a su actitud hacia la seguridad. Dice que conoce los detalles del ataque. Compare los titulares en Fox y en otros lugares. (NYT ha cambiado desde entonces, agregando que dos periodistas fueron asesinados)", "date": "1647421572", "karma": "17.00", "negatives": "31", "sent_date": "1647421572", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1503818213343305749.html", "clicks": 0, "votes": "86", "status": "queued", "id": 3638817}, {"title": "La protestante rusa Marina Ovsyannikova aparece en p\u00fablico", "content": "La protestante rusa Marina Ovsyannikova, que apareci\u00f3 en directo en la televisi\u00f3n Rusa con un cartel contra la guerra en Ucrania, reaparece en p\u00fablico despu\u00e9s de que en las redes se difundiera una preocupaci\u00f3n al encontrarse en paradero desconocido y sus abogados no pudieran contactar con ella. Ha sido multada con $270 por un v\u00eddeo pre-grabado donde hac\u00eda un llamamiento a los rusos a unirse a las protestas anti guerra. Relacionada https://www.meneame.net/story/paradero-desconocido-periodista-rusa-irrumpio-directo-cartel", "date": "1647427502", "karma": "1726.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647421625", "url": "https://www.aljazeera.com/news/2022/3/15/russian-court-releases-tv-protester-with-280-fine", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3638818}, {"title": "", "content": "", "date": "1647421351", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647421351", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638819}, {"title": "Ucrania: cr\u00f3nica de una invasi\u00f3n anunciada", "content": "[Por Jorge Ratia] En 2013, el Euromaid\u00e1n despert\u00f3 un conflicto con Rusia que lleva latente desde hace casi una d\u00e9cada: durante este tiempo, 13.000 personas han perdido la vida entre Crimea y el Donb\u00e1s. Vladimir Putin no ha empezado una nueva guerra; ha hecho part\u00edcipe a todo el mundo de una que ya exist\u00eda.", "date": "1647421803", "karma": "52.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647421803", "url": "https://ethic.es/2022/03/ucrania-cronica-de-una-invasion-anunciada/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638820}, {"title": "Disparos al aire al paso de la ministra chilena de Interior en su visita a territorio mapuche", "content": "Desconocidos han disparado al aire al paso del convoy encabezado por la ministra chilena de Interior, Izkia Siches, durante su visita a territorio mapuche para reunirse, entre otros, con la familia de Camilo Catrillanca, el joven comunero al que la Polic\u00eda mat\u00f3 en 2018.", "date": "1647421804", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647421804", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220315/disparos-al-aire-al-paso-de-la-ministra-chilena-de-interior-en-su-visita-a-territorio-mapuche", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638821}, {"title": "", "content": "", "date": "1647421836", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647421836", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638822}, {"title": "El Defensor del Pueblo reclama conceder la residencia a 500 marroqu\u00edes atrapados en Ceuta tras el cierre de la frontera por parte de Marruecos", "content": "El cierre de la frontera en Ceuta que decidi\u00f3 Marruecos hace dos a\u00f1os mantiene atrapados en la ciudad aut\u00f3noma a medio millar de marroqu\u00edes que no pueden regresar a su pa\u00eds, pero que tampoco tienen residencia en Espa\u00f1a. La Asociaci\u00f3n Pro Derechos Humanos de Andaluc\u00eda reclam\u00f3 al Defensor del Pueblo que se busque una soluci\u00f3n. Ahora, desde la oficina del Defensor del Pueblo que dirige \u00c1ngel Gabilondo han informado que ha reclamado al Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones que les conceda la autorizaci\u00f3n de residencia y trabajo.", "date": "1647422371", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647422371", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/seguridad/defensor-pueblo-reclama-gobierno-facilitar-residencia-500-marroquies-atrapados-ceuta-cierre-frontera/20220315124542365340.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638824}, {"title": "El inesperado legado del piloto-cosm\u00f3grafo que viaj\u00f3 en la primera vuelta al mundo", "content": "A veces la vida depara sorpresas que, si en otros tiempos sol\u00edan ser malas con frecuencia, en raras ocasiones pod\u00edan no resultar tan negativas. En una \u00e9poca en la que no hab\u00eda loter\u00eda, recibir una fortuna inesperada deb\u00eda ser una especie de se\u00f1al de la providencia para el beneficiario, pero tambi\u00e9n un atractivo y emocionante episodio para un observador actual. Es lo que pas\u00f3 con la herencia entregada a Crist\u00f3bal de San Mart\u00edn en nombre de su hermano Andr\u00e9s \u00bfQue qui\u00e9n fue ese hermano? Nada menos que uno de aquellos (...)", "date": "1647422124", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647422124", "url": "https://citaclio.blogspot.com/2022/03/el-inesperado-legado-del-piloto.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638825}, {"title": "Barcos rusos bombardean con misiles y artiller\u00eda la costa de Odesa", "content": "Varios barcos rusos han bombardeado la noche del martes al mi\u00e9rcoles la costa ucraniana en el pueblo de Tuzly en la regi\u00f3n de Odesa.", "date": "1647422389", "karma": "26.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647422389", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/16/barcos-rusos-bombardean-con-misiles-y-artilleria-la-costa-de-odesa/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3638826}, {"title": "Google Maps ha comenzado a difuminar las caras de los perros para proteger su privacidad", "content": "Cuando usas Google Maps, generalmente est\u00e1s revisando las direcciones a un lugar nuevo o una vez m\u00e1s viendo tu propia casa. Pero nunca esperas encontrarte con algo que genere m\u00e1s preguntas que respuestas. Los usuarios con ojo de \u00e1guila han notado c\u00f3mo Google Maps ha estado desenfocando las caras de los perros para &quot;proteger su privacidad&quot;.", "date": "1647422781", "karma": "94.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647422781", "url": "https://periodicolavoz.com.mx/trending/google-maps-ha-comenzado-a-difuminar-las-caras-de-los-perros-para-proteger-su-privacidad/217523", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3638827}, {"title": "Foreign Companies Amid Fallout From Ukraine War", "content": "TEST Foreign Companies Amid Fallout From Ukraine War. TEST", "date": "1647422894", "karma": "-71.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647422894", "url": "https://stage.rferl.org/a/russia-nationalize-foreign-companies/31746695.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3638828}, {"title": "Los beneficios de las el\u00e9ctricas y las energ\u00edas renovables: Muras, el pueblo con un aerogenerador por cada dos habitantes donde tambi\u00e9n se paga la electricidad a precio de oro", "content": "Galicia es la comunidad aut\u00f3noma espa\u00f1ola con m\u00e1s potencia e\u00f3lica instalada por kil\u00f3metro cuadrado de territorio, y Muras, en la provincia de Lugo, el municipio gallego con m\u00e1s parques de aerogeneradores. Pero no crean que ni la una ni el otro pagan la electricidad m\u00e1s barata que en el resto del Estado. Los precios aqu\u00ed tambi\u00e9n est\u00e1n disparados.", "date": "1647424516", "karma": "119.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647422969", "url": "https://www.publico.es/sociedad/beneficios-electricas-energias-renovables-muras-pueblo-aerogenerador-habitantes-paga-electricidad-precio-oro.html", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "published", "id": 3638829}, {"title": "Aquellos maravillosos mapas tur\u00edstico-monumentales", "content": "Entre las muchas consecuencias que la Revoluci\u00f3n Digital ha tra\u00eddo en el campo de la geograf\u00eda, la desaparici\u00f3n progresiva del mapa en formato papel es un hecho. La cartograf\u00eda a nivel de usuario ha dado paso a la geolocalizaci\u00f3n en tiempo real. Mientras que los antiguos mapas ubicaban, las nuevas aplicaciones tecnol\u00f3gicas conectan.", "date": "1647449129", "karma": "984.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647423142", "url": "https://www.geografiainfinita.com/2022/03/aquellos-maravillosos-mapas-turistico-monumentales/", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "published", "id": 3638831}, {"title": "Goku retoman la lucha en el \u00faltimo cap\u00edtulo de Dragon Ball Super", "content": "El pr\u00f3ximo 19 de marzo podremos disfrutar con el cap\u00edtulo 82 de la famosa saga. Con Granolah herido mortalmente, tras un cobarde ataque del l\u00edder de los Heeters, Goku se ve obligado a volver a la lucha contra Gas. Os dejo este enlace que os permitir\u00e1 ver algunos bocetos del nuevo episodio.", "date": "1647423666", "karma": "32.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647423666", "url": "https://www.cultture.com/104004-goku-vuelve-a-la-lucha-en-el-ultimo-avance-del-manga-de-dragon-ball-super", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638834}, {"title": "Cu\u00e1nto cobra un Polic\u00eda Nacional, Guardia Civil, Mossos d'Escuadra y Ertzaintza", "content": "Las diferencias salariales entre las distintas Fuerzas y Cuerpos de Seguridad se deben a que cada uno de estos cuerpos tiene estatutos y reglamentos diferentes con criterios distintos para establecer las retribuciones de sus empleados a pesar de que realizan un trabajo similar.", "date": "1647423875", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647423875", "url": "https://forbes.es/economia/143576/sueldos-de-las-fuerzas-de-seguridad-del-estado-cuanto-cobra-la-policia-nacional-y-autonomica/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638835}, {"title": "La mejor tortilla de patatas de Espa\u00f1a est\u00e1 en Palencia y Santander", "content": "Ciri Gonz\u00e1lez Gonz\u00e1lez, del Restaurante La Encina (Palencia), vencedora hasta en tres ocasiones del certamen, volvi\u00f3 a hacerse con el premio, empatando con la dupla formada por Teresa Monteoliva y Pedro Jos\u00e9 Rom\u00e1n, del restaurante Ca\u00f1ad\u00edo (Santander).", "date": "1647424492", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647424492", "url": "https://www.mundodeportivo.com/ocio/20220309/1001763755/mejor-tortilla-patatas-espana-esta-palencia-santander.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3638836}, {"title": "S\u00e1nchez, a Vox: \u201cUstedes y Putin no se saldr\u00e1n con la suya\u201d", "content": "El presidente pronostica \u201cla muerte de Europa\u201d si gobernaran Salvini y Le Pen y Vox tuviera poder institucional. El PP exige a S\u00e1nchez la eliminaci\u00f3n de ministerios.", "date": "1647424276", "karma": "80.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647424276", "url": "https://www.eldiario.es/politica/sanchez-vox-putin-no-saldran_1_8834516.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638837}, {"title": "Repsol baja 10 c\u00e9ntimos por litro el precio de sus combustibles a quienes usen Waylet", "content": "Repsol bajar\u00e1 10 c\u00e9ntimos de euro por litro el precio de todos sus combustibles -gasolinas, gas\u00f3leos, gas natural vehicular y AutoGas- a aquellos clientes particulares que paguen en sus m\u00e1s de 3.300 estaciones de servicio en Espa\u00f1a con la aplicaci\u00f3n Waylet. Pero s\u00f3lo por tiempo limitado", "date": "1647424383", "karma": "-37.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647424383", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/empresas/repsol-baja-10-centimos-por-litro-el-precio-de-sus-combustibles-a-quienes-usen-waylet--9406110.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3638838}, {"title": "Espinacas en el desierto: el beneficio inesperado de las placas solares", "content": "Un equipo de cient\u00edficos ha encontrado la forma de utilizar ese calor para recolectar agua del aire y cultivar exitosamente estas verduras en el desierto de Arabia, uno de los lugares m\u00e1s secos de la Tierra.", "date": "1647438602", "karma": "1651.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647424492", "url": "https://www.elconfidencial.com/medioambiente/agua/2022-03-16/cultivar-espinacas-en-el-desierto-placas-solares_3391956/", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3638839}, {"title": "Hecho, Hip\u00f3tesis, Teor\u00eda y Ley", "content": "Hay una confusi\u00f3n sobre la comprensi\u00f3n m\u00e1s b\u00e1sica de qu\u00e9 es una teor\u00eda en ciencias (teor\u00eda cient\u00edfica). Esta confusi\u00f3n proviene de la diferencia entre el significado \u00abcotidiano\u00bb o coloquial de la palabra \u00abteor\u00eda\u00bb y el significado cient\u00edfico de la palabra: Lo que significa, para qu\u00e9 se usa y c\u00f3mo se define en el \u00e1mbito cient\u00edfico. Algunos conceptos err\u00f3neos bastante comunes sobre el t\u00e9rmino \u00abteor\u00eda\u00bb son estos ejemplos: 1 \u00abLa evoluci\u00f3n es \u00abs\u00f3lo una teor\u00eda\u00bb.\u00bb y 2 \u00abLas teor\u00edas se convierten en hechos cuando est\u00e1n bien apoyadas y / o probadas\u00bb.", "date": "1647424661", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647424661", "url": "https://www.ateoyagnostico.com/hecho-hipotesis-teoria-y-ley/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638840}, {"title": "Chris Bryant: Nigel Farage cobr\u00f3 548,573 libras en 2018 de Rusia Today [ENG]", "content": "El diputado laborista Chris Bryant pide en el Parlamento Brit\u00e1nico que se sancione a los que han servido al Gobierno de Rusia como &quot;agentes de influencia&quot;, cita a varios periodistas y denuncia que el pol\u00edtico conocido por su campa\u00f1a a favor del Brexit, Nigel Farage, recibi\u00f3 548,573 libras de Rusia Today en 2018.", "date": "1647425292", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647425292", "url": "https://twitter.com/AdamJSchwarz/status/1503777104055484427", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638841}, {"title": "Rusia dice que est\u00e1 cerca un acuerdo sobre &quot;las garant\u00edas de seguridad y la neutralidad&quot; de Ucrania", "content": "Tras la ronda de negociaciones m\u00e1s larga desde que ha empezado la guerra, que empez\u00f3 el lunes y se va a prolongar este mi\u00e9rcoles, el responsable ruso dice que las conversaciones &quot;son dif\u00edciles&quot; pero que hay posibilidad de &quot;llegar a un compromiso&quot;. &quot;Hay una serie de formulaciones de los acuerdos con Ucrania sobre el estatuto de neutralidad y las garant\u00edas de seguridad que est\u00e1n a punto de lograrse&quot;, dijo Lavrov, seg\u00fan la agencia rusa Interfax.", "date": "1647426603", "karma": "2439.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647424806", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220316/rusia-cerca-acuerdo-garantias-seguridad-neutralidad-ucrania/657684288_0.html", "clicks": 0, "votes": "161", "status": "published", "id": 3638842}, {"title": "El mensaje de una ucraniana de 98 a\u00f1os, ex prisionera pol\u00edtica en Siberia, a Putin", "content": "Rozalia Choba, que pas\u00f3 diez a\u00f1os en una c\u00e1rcel rusa, pide a Putin que \u201crecupere el sentido&quot; y detenga la guerra contra Ucrania.", "date": "1647424939", "karma": "70.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647424939", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JJmufVIwzQc", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638843}, {"title": "Las 19 provincias donde Vox ya ha dado el sorpaso al PP: pleno en Andaluc\u00eda", "content": "La encuesta de IMOP-Insights para El Confidencial arroja un empate t\u00e9cnico entre los dos partidos de la derecha, con los de Abascal como fuerza m\u00e1s votada en territorios de cuatro comunidades distintas", "date": "1647424952", "karma": "25.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647424952", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/observatorio-electoral/2022-03-16/19provincias-vox-sorpaso-pp_3392320/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3638844}, {"title": "La Comisi\u00f3n Europea, \u00faltimo cartucho de Val\u00e8ncia para cobrar el IBI a la Iglesia", "content": "Desde el mandato pasado el Ayuntamiento de Val\u00e8ncia est\u00e1 intentando por alguna de las v\u00edas meter mano a la exenci\u00f3n fiscal de la que disfruta la Iglesia Cat\u00f3lica para sus inmuebles lucrativos -educativos, sanitarios y de otros usos ajenos al culto-. Sin embargo, la pretensi\u00f3n no se ha podido hacer realidad por las trabajas jur\u00eddicas y legales de la Ley de Mecenazgo, en cuyo art\u00edculo 15 se ampara la Iglesia para no pagar el gravamen.", "date": "1647425042", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647425042", "url": "https://valenciaplaza.com/la-comision-europea-ultimo-cartucho-de-valencia-para-cobrar-el-ibi-a-la-iglesia?amp=1", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638845}, {"title": "El esc\u00e1ndalo del presupuesto en Igualdad", "content": "La derecha y la ultraderecha han vuelto a estigmatizar el feminismo. Te puede gustar m\u00e1s o menos una ministra. Todos los cargos p\u00fablicos est\u00e1n sujetos a juicio. Pero en esta ocasi\u00f3n, se ha recurrido al populismo de decir que para afrontar la subida de la luz o el gas por la guerra de Ucrania, hay que destinar el dinero del Plan Estrat\u00e9gico para la Igualdad. Porque esos Planes Estrat\u00e9gicos no son cosa de ahora. El PP tuvo el \u00faltimo en 2014. Lanzadas semejantes declaraciones, la prensa hizo un copia y pega en titulares. Igual los tertulianos.", "date": "1647425133", "karma": "7.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647425133", "url": "https://blogs.publico.es/otrasmiradas/57760/el-escandalo-del-presupuesto-en-igualdad/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3638846}, {"title": "EEUU y Ucrania votaron en contra de la resoluci\u00f3n de la ONU para combatir la glorificaci\u00f3n del nazismo", "content": "La Asamblea General de la ONU adopt\u00f3 la resoluci\u00f3n sobre la lucha contra la glorificaci\u00f3n del nazismo. La inmensa mayor\u00eda de pa\u00edses apoyaron la propuesta realizada por Rusia y solo dos naciones \u2014EEUU y Ucrania\u2014 votaron en contra.", "date": "1647425215", "karma": "102.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647425215", "url": "https://www.larazon.cl/2021/12/17/eeuu-y-ucrania-votan-en-contra-de-la-resolucion-de-la-onu-para-combatir-la-glorificacion-del-nazismo/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3638847}, {"title": "Revilla discute a Feij\u00f3o: &quot;Los impuestos no est\u00e1n para forrarse, sino para redistribuir rentas&quot;", "content": "El presidente de Cantabria, Miguel \u00c1ngel Revilla, ha afirmado que los impuestos sirven a las comunidades...", "date": "1647425412", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647425412", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-revilla-discute-feijoo-impuestos-no-estan-forrarse-redistribuir-rentas-20220315180305.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3638848}, {"title": "Biden cre\u00eda ya en 1997 que la expansi\u00f3n de la OTAN hacia la frontera rusa provocar\u00eda &quot;una reacci\u00f3n vigorosa y hostil&quot;", "content": "Williams Burns, hoy director de la CIA con Joe Biden, alert\u00f3 en 2008 que la entrada de Ucrania en la organizaci\u00f3n podr\u00eda generar una &quot;guerra&quot;. Dijo que se cruzar\u00edan las &quot;l\u00edneas rojas&quot; de seguridad de Rusia y \u201cpotencialmente podr\u00eda dividir el pa\u00eds en dos\u201d, lo que lleva a \u201cla violencia o incluso a la guerra civil, lo que obligar\u00eda a Rusia a decidir si intervenir\u201d.", "date": "1647425758", "karma": "110.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647425758", "url": "https://digitalsevilla.com/2022/03/16/biden-1997-otan-reaccion-vigorosa-hostil/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3638849}, {"title": "Polonia plantea una misi\u00f3n de paz de la OTAN para Ucrania", "content": "El Gobierno de Polonia ha planteado la posibilidad de que la OTAN env\u00ede una misi\u00f3n de paz para Ucrania, una l\u00ednea que la Alianza en principio siempre ha descartado en la medida en que no contempla enviar tropas a territorio ucraniano para evitar un potencial enfrentamiento con Rusia. El viceprimer ministro polaco,que el martes viaj\u00f3 a Kiev en una delegaci\u00f3n que se reuni\u00f3 con el presidente ucraniano, Volodimir Zelenski, ha advertido en rueda de prensa de que Ucrania no s\u00f3lo necesita solidaridad y buenas palabras, sino tambi\u00e9n acciones", "date": "1647425801", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647425801", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-polonia-plantea-mision-paz-otan-ucrania-20220316104224.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638850}, {"title": "", "content": "", "date": "1647425785", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647425785", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638851}, {"title": "Mazazo a las el\u00e9ctricas: D\u00edaz anuncia que paliar\u00e1n la crisis con sus beneficios", "content": "La vicepresidenta segunda concreta que el Ejecutivo prepara medidas para emplear las ganancias de las tres grandes empresas del pa\u00eds en &quot;garantizar el poder adquisitivo de los trabajadores durante la guerra&quot;.", "date": "1647436204", "karma": "4695.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647425905", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/mazazo-a-las-electricas-diaz-anuncia-que-paliaran-la-crisis-con-sus-beneficios/2862383/", "clicks": 0, "votes": "300", "status": "published", "id": 3638852}, {"title": "", "content": "", "date": "1647425876", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647425876", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638853}, {"title": "Los ultrasonidos permiten controlar las c\u00e9lulas", "content": "Un grupo de cient\u00edficos abre la era de la \u2018sonogen\u00e9tica\u2019 al manipular neuronas de ratones y l\u00edneas celulares humanas con ondas sonoras", "date": "1647426016", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647426016", "url": "https://elpais.com/ciencia/2022-03-16/los-ultrasonidos-permiten-controlar-las-celulas.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638854}, {"title": "Italia espera el primer reactor a fusi\u00f3n en la UE en 2028 para no depender de Rusia", "content": "Italia estudia modos de reducir su dependencia energ\u00e9tica de Rusia tras la invasi\u00f3n de Ucrania, como aumentando su producci\u00f3n de gas, y espera el primer reactor nuclear a fusi\u00f3n en la Uni\u00f3n Europea (UE) en 2028, dijo hoy el primer ministro, Mario Draghi. El primer ministro apost\u00f3 por la estrategia europea para la energ\u00eda de fusi\u00f3n, desarrollada por el Consorcio EUROfusion, con fondos de 500 millones de euros para el periodo 2021-2025. \u201cEste consorcio prev\u00e9 la entrada en funcionamiento del primer prototipo de reactor a fusi\u00f3n entre 2025 y 2028\u201d", "date": "1647426077", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647426077", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/italia-espera-el-primer-reactor-a-fusion-en-la-ue-en-2028-para-no-depender-de-rusia/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638855}, {"title": "La Fiscal\u00eda pide 13 a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel a L\u00f3pez Madrid y a Villarejo por el caso de la doctora Pinto", "content": "El fiscal asegura que llegaron a agredir en dos ocasiones a la mujer", "date": "1647439218", "karma": "128.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647426129", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/tribunales/fiscalia-pide-13-anos-medio-carcel-lopez-madrid-villarejo-por-caso-doctora-pinto_286072102", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3638856}, {"title": "Empresas salpicadas por corrupci\u00f3n obtuvieron la mayor\u00eda de los fondos europeos de investigaci\u00f3n en armamento", "content": "Cinco de las ocho empresas que han recibido m\u00e1s dinero de la Uni\u00f3n Europea para investigaci\u00f3n en armamento se han visto salpicadas por casos de corrupci\u00f3n. Algunas acusaciones se remontan a hace 20 a\u00f1os, otras son recientes. De esas ocho compa\u00f1\u00edas, siete exportan habitualmente armas a dictaduras o pa\u00edses donde se vulneran los derechos humanos, en contra de lo que determina la normativa europea. Representantes de estas empresas, sin embargo, han jugado un papel clave para influir en la Comisi\u00f3n Europea a la hora de crear un fondo europeo de defe", "date": "1647426203", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647426203", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/empresas-salpicadas-corrupcion-obtuvieron-mayoria-fondos-europeos-investigacion-armamento_1_8833321.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3638857}, {"title": "10 ni\u00f1os que enamoraron en el cine y ganaron premios", "content": "Alfred Hitchcock fue quien acu\u00f1\u00f3 el c\u00e9lebre consejo dentro del mundo del cine: &quot;Nunca trabajes con ni\u00f1os ni con animales&quot; (\u00e9l a\u00f1adir\u00eda &quot;ni con Charles Laughton&quot;, pero esa es otra historia). Por suerte o por desgracia, al maestro del suspense no siempre se le ha hecho m\u00e1s caso del conveniente, y la industria del cine lleva a\u00f1os alimentando un plantel de child stars que asegurar\u00e1 sangre fresca para los estudios de cine a perpetuidad.", "date": "1647426539", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647426539", "url": "https://www.fotogramas.es/noticias-cine/g39436663/ninos-actores-child-stars-estrellas-infantiles-ganadores-premios/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638858}, {"title": "El PSOE quiere quitar los &quot;d\u00edas sin IVA&quot;: atacan &quot;la conciencia fiscal&quot; de los espa\u00f1oles", "content": "Los socialistas creen que estas campa\u00f1as venden una imagen negativa de los impuestos y hacen creer al consumidor que &quot;encarecen los precios&quot;. 'D\u00eda sin IVA', 'Semana sin IVA'... muchas son las grandes superficies comerciales que acuden a esta f\u00f3rmula para atraer consumidores. Una estrategia publicitaria que al PSOE no le hace gracia porque considera atenta contra la &quot;conciencia fiscal&quot; de los espa\u00f1oles. Los socialistas han presentado una PNL en el Congreso con el objetivo de que se &quot;proteja&quot; a los ciudadanos frente a estas ofertas publicitarias.", "date": "1647426664", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647426664", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/psoe-dias-iva-conciencia-fiscal.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3638859}, {"title": "La AIE alerta de \u201cla mayor crisis de oferta de petr\u00f3leo en d\u00e9cadas\u201d por la guerra en Ucrania", "content": "As\u00ed ha calificado la Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE) la posibilidad de que desaparezca del mercado una parte importante de la producci\u00f3n rusa sin que se perciba voluntad de la Organizaci\u00f3n de Pa\u00edses Exportadores de Petr\u00f3leo (OPEP) de compensarla.", "date": "1647426691", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647426691", "url": "https://www.elboletin.com/la-aie-alerta-de-la-mayor-crisis-de-oferta-de-petroleo-en-decadas-por-la-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638860}, {"title": "Explicaci\u00f3n de los 20.000.000.000 del plan de igualdad", "content": "El plan se divide en l\u00edneas, y cada l\u00ednea tiene un presupuesto. La l\u00ednea con el presupuesto m\u00e1s grande es la l\u00ednea EV1, con unos 14.000 millones de euros. Lo pod\u00e9is comprobar en la memoria econ\u00f3mica del plan: inmujeres.gob.es/areasTematicas\u2026 De esos 14.000 millones de euros, 8.500 se destinan a pagar permisos de paternidad y maternidad, y cuidado de menores. Pero falta saber a qu\u00e9 va el resto de esos 14.000 millones. Y podemos saberlo leyendo la presentaci\u00f3n del plan, que da una lista de las medidas incluidas en esa l\u00ednea.", "date": "1647426899", "karma": "-68.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647426899", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1504029967511867402.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "discard", "id": 3638861}, {"title": "Marruecos solo env\u00eda a Espa\u00f1a informes sobre 75 de los 1.300 ni\u00f1os que llegaron a Ceuta en mayo", "content": "Las autoridades marroqu\u00edes han respondido por primera vez a una petici\u00f3n formal de informaci\u00f3n cursada por Espa\u00f1a para Ceuta sobre las circunstancias sociofamiliares en origen de menores extranjeros no acompa\u00f1ados llegados a territorio espa\u00f1ol. La Delegaci\u00f3n del Gobierno en la ciudad aut\u00f3noma acaba de recibir 75 respuestas.", "date": "1647427231", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647427231", "url": "https://www.eldiario.es/desalambre/marruecos-envia-espana-informes-75-1-300-ninos-llegaron-ceuta-mayo_1_8821671.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638863}, {"title": "El Guernica de Picasso paso a paso", "content": "Apenas unas l\u00edneas marcaron el principio de esta fabulosa obra de arte que representa el sufrimiento y el dolor y que supone un alegato directo contra las guerras. El 1 de mayo Picasso realiz\u00f3 los primeros bocetos y el 4 de junio la termin\u00f3. Poco m\u00e1s de un mes para crear una obra maestra.  Dora Maar. Reportaje sobre la evoluci\u00f3n del Guernica. Taller de Picasso en Grands Agustins, Par\u00eds 1937. Lo primero que sorprende del Guernica es su extraordinario tama\u00f1o. Los 3,49 metros de altura por los 7,77 metros de ancho lo convierten en uno de los", "date": "1647427205", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647427205", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/guernica-picasso-paso-a-paso_12698", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638864}, {"title": "Una trabajadora se opuso al contrato militar de Google en Israel. Google le dijo que se trasladara a Brasil. [EN]", "content": "M\u00e1s de 500 trabajadores de Google han apoyado a una compa\u00f1era que alega que est\u00e1 siendo expulsada de su puesto de trabajo debido a su activismo dentro de la empresa, el \u00faltimo enfrentamiento entre el gigante tecnol\u00f3gico y los empleados que denuncian sus pr\u00e1cticas empresariales y las condiciones de trabajo. A principios de noviembre, Koren dijo que se conect\u00f3 a una videoconferencia para lo que esperaba ser una revisi\u00f3n semanal rutinaria con su gerente. En lugar de eso, dijo, su jefe le dio un ultim\u00e1tum: mudarse a Brasil o perder su puesto.", "date": "1647427702", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647427702", "url": "https://finance.yahoo.com/news/worker-objected-googles-israel-military-130012284.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638865}, {"title": "Elysia Chlorotica: Un animal que puede hacer fotos\u00edntesis", "content": "El reino \u201cAnimalia\u201d, al cual pertenecen todos los animales, y el reino \u201cPlantae\u201d, al que pertenecen todas las plantas, son completamente diferentes y tienen diferencias muy marcadas. Sin embargo, hay un animal que perece violar las leyes de la naturaleza. La babosa de mar Elysia Clor\u00f3tica tiene la incre\u00edble habilidad de hacer fotos\u00edntesis, una cualidad que se cre\u00eda \u00fanica de las plantas.", "date": "1647427378", "karma": "-56.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647427378", "url": "https://notasdeuncurioso.com/elysia-chlorotica/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3638866}, {"title": "Rotaci\u00f3n interna de hombro con banda el\u00e1stica", "content": "En este v\u00eddeo os dejo una propuesta de ejercicio para trabajar la rotaci\u00f3n interna del hombro con gomas. Es importante tal y como explico en el v\u00eddeo situar la banda los m\u00e1s perpendicular posible a la l\u00ednea del antebrazo y no separar el codo del tronco durante el movimiento.", "date": "1647427494", "karma": "-76.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647427494", "url": "https://eleofisioterapia.com/rotacion-interna-de-hombro-con-banda-elastica/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3638867}, {"title": "La hora de oro. Sesenta minutos para salvar una vida", "content": "Dicen que cuando alguien tiene un accidente ve pasar toda su vida en apenas un segundo. Lo que s\u00ed est\u00e1 demostrado es que a partir de ese momento comienza la cuenta atr\u00e1s, \u00abla hora de oro\u00bb, sesenta minutos decisivos que determinan la supervivencia y en qu\u00e9 condiciones. Adem\u00e1s, los primeros veinte constituyen la delgada l\u00ednea roja entre la vida y la muerte. El doctor y catedr\u00e1tico en Anestesiolog\u00eda y Reanimaci\u00f3n Vicente Chuli\u00e1 Campos lo sab\u00eda y dedic\u00f3 toda su vida profesional a romper esa barrera de tiempo. Acab\u00f3 con los t\u00f3picos de...", "date": "1647427737", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647427737", "url": "https://olelibros.com/comprar-libros/otros-generos/la-hora-de-oro-sesenta-minutos-para-salvar-una-vida/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638868}, {"title": "Rusia se asoma a la suspensi\u00f3n de pagos si no abona hoy sus vencimientos de deuda", "content": "Rusia ha visto en solo tres semanas de guerra como su moneda, el rublo, se ha devaluado, la Bolsa ha cerrado, las multinacionales han huido y su aislamiento econ\u00f3mico se ha consumado en medio de un colosal rechazo internacional a su invasi\u00f3n de Ucrania. Este mi\u00e9rcoles, el listado de da\u00f1os puede crecer: Mosc\u00fa afronta el vencimiento de 117 millones de d\u00f3lares (casi 105 millones de euros) en intereses de deuda que debe devolver. Si no lo hace, se abrir\u00e1 un periodo de gracia de 30 d\u00edas, tras el cual entrar\u00e1 oficialmente en suspensi\u00f3n de pagos", "date": "1647427773", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647427773", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-16/rusia-se-asoma-a-la-suspension-de-pagos-si-no-paga-hoy-sus-vencimientos-de-deuda.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3638869}, {"title": "Mike Tyson saca unas gominolas de marihuana con forma de oreja mordida", "content": "Los que siguen la pista del legendario boxeador Mike Tyson, bien saben que es un defensor ac\u00e9rrimo de la marihuana. Sin embargo, hasta a los m\u00e1s fieles fans del campe\u00f3n estadounidense se habr\u00e1n sorprendido con su \u00faltima novedad: el lanzamiento de unas gominolas de cannabis con forma de oreja mordida. El 28 de junio de 1997 Tyson intent\u00f3 arrebatar a Holyfield el cintur\u00f3n de peso pesado que le hab\u00eda quitado meses antes. En un momento de la pelea, perdi\u00f3 la calma, el honor y la profesionalidad y mordi\u00f3 la oreja a su rival.", "date": "1647430518", "karma": "106.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647428477", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/mike-tyson-saca-unas-gominolas-de-marihuana-con-forma-de-oreja-mordida/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3638872}, {"title": "Operaci\u00f3n Judas: \u00bfNing\u00fan hecho delictivo?", "content": "La Audiencia Nacional ha admitido el recurso de la defensa de los Comit\u00e9s de Defensa de la Rep\u00fablica (CDR) detenidos por terrorismo y finalmente los agentes de la Guardia Civil encargados de la investigaci\u00f3n tendr\u00e1n que declarar ya que considera que no existe ning\u00fan hecho delictivo concreto determinante que centre la investigaci\u00f3n.", "date": "1647428543", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647428543", "url": "https://loquesomos.org/operacion-judas-ningun-hecho-delictivo/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638874}, {"title": "Subidas salariales que son bajadas: En 2022 subir\u00e1 el salario en Correos un 2%  con un 7,3% de subida del IPC", "content": "El pasado mes de octubre de 2021, el Gobierno acord\u00f3 una subida salarial del 2% en toda la funci\u00f3n p\u00fablica para 2022. En Correos, otro a\u00f1o m\u00e1s, esa subida no nos ha sido aplicada desde el 1 de enero y CGT exigimos a la direcci\u00f3n que para la n\u00f3mina de marzo ese incremento nos sea incluido.", "date": "1647428826", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647428826", "url": "http://www.cgtcorreosfederal.es/blog/en-2022-subir\u00e1-el-salario-en-correos-un-2-con-un-73-de-subida-del-ipc", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638875}, {"title": "El tiempo ha vuelto a transcurrir en Rusia", "content": "La Operaci\u00f3n Especial Z lanzada por el gobierno ruso no se reduce a la desmilitarizaci\u00f3n y desnazificaci\u00f3n de Ucrania o a la protecci\u00f3n de los rusos del Donbass y la defensa de la soberan\u00eda rusa. Se trata m\u00e1s bien de una reafirmaci\u00f3n de nuestra esencia y de un intento de volver a la Eternidad: somos la Tercera Roma, un Gran Imperio Cristiano que de evitar el hundimiento del mundo en el abismo. La realidad puede ser observada desde dos \u00e1ngulos distintos. Imaginemos una esfera transparente que tiene un reloj en el medio: si observamos el reloj d", "date": "1647428989", "karma": "-17.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647428989", "url": "https://www.geopolitica.ru/es/article/el-tiempo-ha-vuelto-transcurrir-en-rusia", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3638876}, {"title": "El ganadero desesperado y su familia solicitan vuestra ayuda para no sacrificar a sus cabras", "content": "Ayer publicamos el desesperado alegato de un ganadero ante la subida de precios. Se ve\u00eda obligado a sacrificar a sus cabras. Ante  las muestras de apoyo de tanta gente, piden ayuda para encontrar una salida a su cr\u00edtica situaci\u00f3n. Relacionada:  <i>Obligado a sacrificar 550 cabras en peligro de extinci\u00f3n, la realidad del ganadero ante la subida de precios </i>https://bit.ly/35VwpnC", "date": "1647433502", "karma": "1833.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647429081", "url": "https://www.club-caza.com/actualidad/actualver.asp?nn=15403", "clicks": 0, "votes": "91", "status": "published", "id": 3638878}, {"title": "El grupo neonazi ucraniano Batall\u00f3n Azov muestra algunas de las armas que ha recibido de pa\u00edses europeos", "content": "Se puede ver un Instalaza C-90 (Espa\u00f1a), un RPG-75 (Rep. Checa) y un Pansarskoott m/86 (Suecia)", "date": "1647429046", "karma": "71.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647429046", "url": "https://twitter.com/Al_descubierto_/status/1504005108983640065", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3638879}, {"title": "Periodista y presentador de televisi\u00f3n ucraniana evoca la doctrina nazi de la soluci\u00f3n final: llama al exterminio de los ni\u00f1os rusos", "content": "&quot;Ya que en Rusia nos llaman nazis, fascistas, etc., me gustar\u00eda citar a Adolf Eichmann, quien dijo que para destruir una naci\u00f3n es necesario, ante todo, matar a los ni\u00f1os. Porque si se mata a sus padres, los hijos crecer\u00e1n y, definitivamente, se vengar\u00e1n. Matando a los ni\u00f1os, nunca crecer\u00e1n y la naci\u00f3n desaparecer\u00e1&quot; dijo el periodista durante una transmisi\u00f3n. &quot;Cuando tenga la oportunidad de eliminar a los rusos, definitivamente lo har\u00e9.&quot; &quot;Necesitamos la victoria. Y si tenemos que masacrar a todas sus familias [rusas], ser\u00e9 uno de los primeros&quot;.", "date": "1647429459", "karma": "69.00", "negatives": "39", "sent_date": "1647429459", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/423987-periodista-insta-exterminio-ninos-rusos-eichmann", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "queued", "id": 3638880}, {"title": "Cu\u00e1l va a ser la contribuci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol para que Putin sea juzgado en la Corte Penal Internacional", "content": "Espa\u00f1a se suma a la ofensiva judicial contra Putin. El Consejo de Ministros de este martes ha aprobado la petici\u00f3n de Espa\u00f1a al fiscal de la Corte Penal Internacional (CPI) para que investigue si se han cometido cr\u00edmenes bajo jurisdicci\u00f3n de la Corte en el territorio de Ucrania por parte de la Federaci\u00f3n Rusa. Se trata de una iniciativa conjunta de otros 38 Estados parte del Estatuto de Roma, que rige la CPI.", "date": "1647429189", "karma": "10.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647429189", "url": "https://www.publico.es/politica/contribucion-espanol-putin-sea-juzgado-corte-penal-internacional.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638881}, {"title": "La polic\u00eda no puede multar por fumar (o tener) hach\u00eds dentro del coche", "content": "La ley de seguridad ciudadana vigente desde 2015, tambi\u00e9n conocida como ley mordaza, castiga con una multa de 601 a 30.000 euros la posesi\u00f3n o consumo de drogas en la calle o en lugares o transportes p\u00fablicos. Pero nada dice del tenencia o consumo dentro del propio veh\u00edculo, aunque el coche est\u00e9 aparcado en la v\u00eda p\u00fablica. Este es el motivo por el que un juez de Ja\u00e9n ha anulado una multa de 601 euros impuesta a un hombre al que sorprendieron con una china de 0,55 gramos de resina de cannabis o hach\u00eds en su autom\u00f3vil. La sentencia, de 4 de marzo", "date": "1647441003", "karma": "1966.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647429379", "url": "https://elpais.com/economia/2022/03/14/mis_derechos/1647282595_202145.html", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3638882}, {"title": "Toni Cant\u00f3 y Albert Rivera se suman a los Reyes de Espa\u00f1a en el Congreso \u2018Ganarse la Vida\u2019", "content": "Despu\u00e9s de conocerse que los Reyes de Espa\u00f1a presidir\u00e1n el Congreso Internacional sobre Ganarse la Vida, Toni Cant\u00f3 y Albert Rivera no han querido ser menos [\u2026] Su alegato ha sido que nadie mejor que ellos conoce ese arte. Relacionada: https://www.meneame.net/story/reyes-presidiran-congreso-ganarse-vida-genero-trabajo-traves", "date": "1647434405", "karma": "3372.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647429730", "url": "https://www.eljueves.es/news/toni-canto-y-albert-rivera-se-suman-a-reyes-espana-congreso-ganarse-vida-como-expertos-vividores_7521", "clicks": 0, "votes": "220", "status": "published", "id": 3638883}, {"title": "Condenado a 300 a\u00f1os de c\u00e1rcel el pederasta m\u00e1s peligroso de Espa\u00f1a por abusos a m\u00e1s de una veintena de ni\u00f1as", "content": "La Audiencia Provincial de Madrid ha condenado a casi 300 a\u00f1os de c\u00e1rcel a Dumitru R. N., considerado el pederasta m\u00e1s peligroso de Espa\u00f1a, por abusos sexuales a m\u00e1s de una veintena de ni\u00f1as de entre 4 y 13 a\u00f1os, difundir sus im\u00e1genes en una de las mayores redes de pedofilia que existen en Europa. El agresor sexual, de origen rumano, casado y con hijos, fue detenido en julio de 2018. Los investigadores manifestaron en el juicio que era uno de los casos m\u00e1s graves de pedofilia que hab\u00edan visto por el n\u00famero de v\u00edctimas y la cantidad de im\u00e1genes.", "date": "1647457205", "karma": "2463.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647430240", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-condenado-300-anos-carcel-pederasta-mas-peligroso-espana-abusos-mas-veintena-ninas-20220316102946.html", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3638884}, {"title": "Esto es lo m\u00e1s bonito que he visto en mucho tiempo", "content": "Payasos en la frontera de Ucrania dando la bienvenida a los ni\u00f1os refugiados de la guerra.", "date": "1647458725", "karma": "2766.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647430273", "url": "https://twitter.com/almuariza/status/1503773366653702146", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3638885}, {"title": "Rusia ha perdido la guerra, pero no puede perderla", "content": "<p>La paradoja a la que se enfrenta Rusia en esta guerra nos incumbe a todos y abre un horizonte funesto. Rusia ya ha perdido la guerra por la simple raz&oacute;n de que lo m&aacute;ximo que puede conseguir con ella es menor que lo que ya ha perdido, tanto por coste militar como por las sanciones y vetos internacionales, que previsiblemente no acabar&aacute;n con un acuerdo de alto el fuego. Esto puede llevar a Rusia a una huida hacia delante a nivel estrat&eacute;gico y social tras un cierre en falso de la guerra de Ucrania.</p><p>Rusia ya no tiene nada que perder a nivel internacional. Es un paria y no va a poder comerciar m&aacute;s que con los que ya eran en cierto modo sus aliados. Pensemos por un momento en el Tratado de Versalles y Alemania. &iquest;Qu&eacute; pod&iacute;a perder? La oligarqu&iacute;a alemana hab&iacute;a perdido su poder internacional y casi se hab&iacute;a visto desbancada por la revoluci&oacute;n social en el interior del pa&iacute;s. Aliment&oacute; un sentimiento generalizado de revancha y se atrincher&oacute;, acumulando el capital dentro de sus fronteras en lugar de exportarlo en forma de fortunas a lo largo y ancho del mundo. &iquest;Qu&eacute; har&aacute; Rusia? Podemos esperar algo parecido. El capital obtenido dejar&aacute; de transformarse en fortunas y lujos olig&aacute;rquicos m&aacute;s all&aacute; de las fronteras y se acabar&aacute; reinvirtiendo en la industria armament&iacute;stica rusa. La diferencia es que Rusia no necesita <em>lebensraum</em> para aprovisionarse de recursos materiales con los que realimentar esta acumulaci&oacute;n de capital. Tiene petr&oacute;leo, gas y casi todas las materias primas necesarias, adem&aacute;s de alimentos. Ella misma tiene todo el espacio vital y los recursos necesarios para capitalizarse como un hegem&oacute;n a escala planetaria.</p><p>Durante la Guerra Fr&iacute;a Rusia no consigui&oacute; sobreponerse a EEUU por causas muy diversas, entre las que se encuentra la reconstrucci&oacute;n y la fatiga social tras la Segunda Guerra Mundial, los acuerdos subsecuentes, la disuasi&oacute;n nuclear mutua y la dolarizaci&oacute;n de medio mundo, lo que supuso una enorme ventaja para EEUU. Sin embargo, lo que nos depara el futuro puede ser distinto y m&aacute;s bien parecido al surgimiento de la Alemania nazi. Con capitalismo de estado y burguesizaci&oacute;n de las clases medias, resentimiento ultranacionalista y protofascista, armas nucleares y, lo que es peor: voluntad para usarlas.</p>", "date": "1647486936", "karma": "121.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647432326", "url": "", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "published", "id": 3638886}, {"title": "Aerol\u00edneas israel\u00edes lanzar\u00e1n vuelos Tel Aviv-Sharm El Sheikh (Egipto)", "content": "Israel y Egipto han acordado introducir m\u00e1s vuelos directos entre ambos pa\u00edses e inaugurar\u00e1n una nueva ruta entre Tel Aviv (aeropuerto Ben Gurion) y Sharm El Sheikh, en el extremo sur del Sina\u00ed. Se espera que los vuelos comiencen el pr\u00f3ximo mes durante las vacaciones de Pascua e Israir y Arkia ya han ofertado para operar vuelos a Sharm El Sheikh. Cada aerol\u00ednea est\u00e1 interesada en operar decenas de vuelos semanales y ofrecer paquetes que incluyan hoteles.", "date": "1647430213", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647430213", "url": "https://noticiasdelmundo.news/aerolineas-israelies-lanzaran-vuelos-tel-aviv-sharm-el-sheikh/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638887}, {"title": "Tiempo sin tiempo - Mario Benedetti", "content": "<p>Preciso tiempo, necesito ese tiempo</p><p>que otros dejan abandonado</p><p>porque les sobra</p><p>o ya no saben qu&eacute; hacer con &eacute;l.</p><p>Tiempo,</p><p>en blanco, en rojo,</p><p>en verde.</p><p>Hasta en casta&ntilde;o oscuro,</p><p>No me importa el color,</p><p>C&aacute;ndido tiempo,</p><p>que yo no puedo abrir y cerrar</p><p>como una puerta.</p><p>Tiempo para mirar un &aacute;rbol, un farol.</p><p>Para andar por el filo del descanso.</p><p>Para pensar qu&eacute; bien, hoy no es invierno.</p><p>Para morir un poco y nacer enseguida.</p><p>Y para darme cuenta.</p><p>Y para darme cuerda.</p><p>Preciso tiempo, el necesario</p><p>para chapotear unas horas en la vida,</p><p>y para investigar por qu&eacute; estoy triste</p><p>y acostumbrarme a mi esqueleto antiguo.</p><p>Tiempo para esconderme</p><p>en el canto de un gallo,</p><p>y para reaparecer en un relincho,</p><p>y para estar al d&iacute;a,</p><p>para estar a la noche.</p><p>Tiempo sin recato y sin reloj.</p><p>Vale decir preciso,</p><p>o sea necesito</p><p>digamos, me hace falta</p><p>tiempo sin tiempo.</p><p><em>Mario Benedetti</em></p><p><a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=6i7kTdS2oag\"><em>Poema recitado</em></a></p>", "date": "1647467428", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647430570", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3638888}, {"title": "", "content": "", "date": "1647430353", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647430353", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638889}, {"title": "Pastor evang\u00e9lico bendice armas en Brasil para que &quot;protejan a la poblaci\u00f3n&quot;", "content": "Un pastor evang\u00e9lico no tuvo reparo en bendecir una serie de armas de fuego en una iglesia de Curitiba.En el v\u00eddeo se ve a Rene Arian ungiendo rev\u00f3lveres, pistolas, una escopeta y un fusil. \u00abSe\u00f1or Dios, en el nombre de Jes\u00fas ungimos estas armas para la seguridad de la poblaci\u00f3n de nuestra ciudad\u00bb, \u00abTu palabra lo dice: todo lo que nos una en la Tierra, ser\u00e1 unido en los cielos, y nosotros unimos, a trav\u00e9s de la unci\u00f3n con aceite, estas armas, que ser\u00e1n para nuestra protecci\u00f3n, para proteger a la poblaci\u00f3n de los hombres malos,en nombre de Jes\u00fas\u00bb", "date": "1647430694", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647430694", "url": "https://www.elnacional.com/mundo/pastor-evangelico-bendice-armas-en-brasil-para-que-protejan-a-la-poblacion/amp/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638890}, {"title": "\u201cTienes que ver este meme hasta el final\u201d, te dice un amigo ense\u00f1\u00e1ndote la pel\u00edcula \u201cEl Padrino\u201d en el m\u00f3vil", "content": "\u201cTienes que ver este meme hasta el final\u201d, te dice un amigo ense\u00f1\u00e1ndote la pel\u00edcula \u201cEl Padrino\u201d en el m\u00f3vil.", "date": "1647430475", "karma": "93.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647430475", "url": "https://www.elmundotoday.com/2019/01/tienes-que-ver-este-meme-hasta-el-final-te-dice-un-amigo-ensenandote-la-pelicula-el-padrino-en-el-movil/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638891}, {"title": "", "content": "", "date": "1647430614", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647430614", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638892}, {"title": "El ide\u00f3logo de Azov Nikolai Kravchenko &quot;Kruk&quot; es asesinado en Mariupol, Ucrania [EN]", "content": "Los militares rusos eliminaron a Nikolai Kravchenko, uno de los principales ide\u00f3logos del regimiento nacionalista ucraniano Azov (prohibido en Rusia), seg\u00fan declararon sus conocidos y el comandante Andrei Biletsky, informa el canal Baza Telegram. Nikolai Kravchenko, un nacionalista con el indicativo &quot;Kruk&quot; (&quot;Cuervo&quot; en ucraniano) fue asesinado en Mariupol, cuando estaba rodeado por las fuerzas de la Rep\u00fablica Popular de Donetsk. &quot;Ayer, un amigo m\u00edo, un nacionalista legendario, compa\u00f1ero de armas, el historiador-cient\u00edfico Nikolai Kravchenko &quot;Kr", "date": "1647430734", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647430734", "url": "https://csmtimes.com/azov-ideologist-nikolai-kravchenko-kruk-killed-in-ukraines-mariupol", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638893}, {"title": "Foto del d\u00eda de la Nasa - El universo observable", "content": "Hoy 16 de marzo la Nasa en su imagen del d\u00eda, muestra una ilustraci\u00f3n espectacular del universo observable. <i>\u00bfQu\u00e9 tan lejos puedes ver? Todo lo que puedes ver, y todo lo que posiblemente puedas ver, en este momento, suponiendo que tus ojos puedan detectar todo tipo de radiaciones a tu alrededor, es el universo observable . En la luz, lo m\u00e1s lejano que podemos ver proviene del fondo c\u00f3smico de microondas , hace 13.800 millones de a\u00f1os, cuando el universo era opaco como una niebla espesa.</i>", "date": "1647431143", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647431143", "url": "https://apod.nasa.gov/apod/ap220316.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638894}, {"title": "La subida del coste del aceite de girasol empieza a repercutir en el precio de los churros", "content": "Los hosteleros reconocen que en las \u00faltimas semanas se ha elevado el valor de un producto fundamental en los desayunos y las meriendas", "date": "1647430803", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647430803", "url": "https://www.diariodecadiz.es/cadiz/subida-aceite-girasol-empieza-repercutir-precio-churros_0_1665733795.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638895}, {"title": "Yolanda D\u00edaz pasa del dato a la cita y contesta a una diputada del PP con sus propias palabras", "content": "Yolanda D\u00edaz, vicepresidenta del Gobierno, ha respondido este mi\u00e9rcoles en la sesi\u00f3n de control al Ejecutivo en el Congreso de los Diputados a Carolina Espa\u00f1a, diputada del PP por M\u00e1laga. Espa\u00f1a cuestion\u00f3 en un primer momento a D\u00edaz por las medidas que el Gobierno va a adoptar \u201cpara garantizar el poder adquisitivo\u201d, cuesti\u00f3n que la vicepresidenta resolvi\u00f3 r\u00e1pidamente con tan solo nueve palabras.", "date": "1647432621", "karma": "4579.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647431156", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/yolanda-diaz-pasa-del-dato-a-la-cita-y-contesta-a-una-diputada-del-pp-con-sus-propias-palabras_es_62319aabe4b0d1329e8cc543", "clicks": 0, "votes": "304", "status": "published", "id": 3638896}, {"title": "Detenido en Ma\u00f3 un hombre de 58 a\u00f1os por abusos sexuales a una menor", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional en Ma\u00f3, ha detenido un var\u00f3n de 58 a\u00f1os de edad acusado de cometer un delito de abuso sexual a una menor de edad. La hechos ocurrieron el pasado d\u00eda 1 de marzo cuando agentes de polic\u00eda del grupo de Seguridad Ciudadana son comisionados por la Sala del 091 para que se dirijan a un domicilio en Ma\u00f3 donde una mujer requer\u00eda presencia policial ya que su hija le hab\u00eda manifestado haber sufrido abusos por parte de un hombre.", "date": "1647431029", "karma": "83.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647431029", "url": "https://menorcaaldia.com/2022/03/16/detenido-en-mao-un-hombre-de-58-anos-por-abusos-sexuales-a-una-menor/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638897}, {"title": "En prisi\u00f3n un profesor de Primaria por presuntos abusos sexuales a una menor en Sevilla", "content": "Agentes de la Polic\u00eda Nacional han detenido en Sevilla a un profesor de educaci\u00f3n Primaria, de 45 a\u00f1os de edad y que ya est\u00e1 en prisi\u00f3n, como presunto autor de delitos de abusos sexuales a menores tras una investigaci\u00f3n que comenz\u00f3 por la denuncia interpuesta de una joven de 15 a\u00f1os de edad que manifest\u00f3 ser v\u00edctima de abusos sexuales durante el curso acad\u00e9mico 2015/16. En una nota de prensa, la Polic\u00eda Nacional ha detallado este mi\u00e9rcoles que el profesor &quot;camuflaba su conducta delictiva bajo la apariencia de un juego&quot; y ha confirmado que ...", "date": "1647431193", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647431193", "url": "https://www.europapress.es/andalucia/sevilla-00357/noticia-prision-profesor-primaria-presuntos-abusos-sexuales-menor-camuflados-juego-20220316115236.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3638898}, {"title": "Pillados en la banca \u00e9tica: &quot;Cre\u00ed financiar la comida ecol\u00f3gica y he perdido mis ahorros&quot;", "content": "Pedro J.C. es un profesor de teatro de Madrid al que no le gustan los bancos. Desde hace 15 a\u00f1os es cliente de Triodos, la autodenominada banca \u00e9tica, porque considera que es distinta a todas las dem\u00e1s. &quot;Una cuesti\u00f3n de principios&quot;, dice. En 2018, un comercial se reuni\u00f3 con \u00e9l y le pidi\u00f3 que comprase un producto del banco, los CDA, ya que eran la mejor forma de apoyar la misi\u00f3n social de Triodos. &quot;No entend\u00ed nada de lo que me explicaron, porque yo no s\u00e9 de finanzas ni quiero invertir en bolsa: ni siquiera me gusta el Monopoly.", "date": "1647431218", "karma": "87.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647431218", "url": "https://www.elconfidencial.com/empresas/2022-03-16/triodos-afectados-cda-preferentes-financiero_3391424", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638899}, {"title": "Virus que permanecen escondidos dentro de ti y causan problemas d\u00e9cadas despu\u00e9s", "content": "La pandemia, que lamentablemente est\u00e1 a\u00fan muy lejos de ser un mero recuerdo, ha llamado nuestra atenci\u00f3n sobre los virus. Asesinos silenciosos y perseverantes que pueden esconderse dentro de nuestros cuerpos durante meses, a\u00f1os, antes de matar nuestra normalidad con problemas a menudo graves. Un interesante art\u00edculo que nos ayudar\u00e1 a aclarar y conocer m\u00e1s sobre estas part\u00edculas v\u00edricas infecciosas.", "date": "1647431584", "karma": "42.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647431584", "url": "https://www.lanacion.com.ar/el-mundo/los-virus-que-pueden-permanecer-escondidos-en-el-cuerpo-y-causar-problemas-decadas-despues-y-que-nid16032022/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638900}, {"title": "Una multitud enfurecida intenta invadir la oficina del presidente en Sri Lanka", "content": "Una muchedumbre intent\u00f3 el martes invadir la oficina del presidente de Sri Lanka, en medio de la creciente ira contra el alza de los precios provocada por la peor crisis econ\u00f3mica y financiera de la historia moderna de la isla. Los precios de los alimentos, los medicamentos y otros productos esenciales est\u00e1n subiendo, las colas se est\u00e1n alargando frente a las estaciones de servicio y los apagones se han convertido en la norma. Los comerciantes ya no pueden pagar las importaciones por falta de divisas. Poco despu\u00e9s de una reuni\u00f3n del\u2026", "date": "1647431501", "karma": "36.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647431501", "url": "https://www.france24.com/es/minuto-a-minuto/20220315-una-multitud-enfurecida-intenta-invadir-la-oficina-del-presidente-en-sri-lanka", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638902}, {"title": "Crecen las denuncias de abusos sexuales cometidos por personal de la ONU", "content": "El n\u00famero de denuncias sobre supuestos abusos sexuales cometidos por personal de Naciones Unidas o de entidades que trabajan con ella sobre el terreno aument\u00f3 significativamente en 2021, seg\u00fan un informe dado a conocer este martes por la organizaci\u00f3n. En total, la ONU recibi\u00f3 el pasado a\u00f1o 445 denuncias, 194 de ellas por casos presuntamente cometidos por empleados de la organizaci\u00f3n y sus agencias y 251 por parte de otros grupos e instituciones con las que coopera pero sobre las que no tiene autoridad. La cifra supera con claridad las...", "date": "1647431545", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647431545", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/crecen-denuncias-abusos-sexuales-cometidos-183611769.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638903}, {"title": "Malfalda: Cumplea\u00f1os: Mafalda cumple 60 a\u00f1os: as\u00ed se cre\u00f3", "content": "Daniel Divinsky, Socio fundador de Ediciones de la Flor, la editorial que populariz\u00f3 a Mafalda, habl\u00f3 de la ni\u00f1a eterna creada por Quino.", "date": "1647431581", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647431581", "url": "https://caracol.com.co/programa/2022/03/15/hoy_por_hoy/1647366689_172247.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638904}, {"title": "\u00a1El CGPJ lo deja clarinete!", "content": "Hola a todes. Soy un mono, y hoy hablaremos del informe anual de violencia sobre la mujer del Consejo General del Poder Judicial. Acomp\u00e1\u00f1enme en esta triste historia.", "date": "1647431601", "karma": "-26.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647431601", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3zQRO7pwbgI", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3638905}, {"title": "Este es el dron ucraniano que est\u00e1 arrasando a las tropas rusas", "content": "Apodado \u2018The Punisher\u2019 est\u00e1 siendo indetectable para el ej\u00e9rcito de Rusia que ha visto c\u00f3mo varios de sus tanques han sido atacados por este dron", "date": "1647431597", "karma": "-28.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647431597", "url": "https://www.mundodeportivo.com/videos/otro-mundo/20220311/1001765149/dron-ucraniano-esta-arrasando-tropas-rusas.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3638906}, {"title": "", "content": "", "date": "1647431584", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647431584", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638907}, {"title": "Ibai Llanos: \u201cHe perdido el 70% de la vista del ojo izquierdo\u201d", "content": "Ibai Llanos es ya una de las celebridades de nuestro pa\u00eds. Cada d\u00eda son m\u00e1s sus seguidores en Espa\u00f1a y en todo el mundo, quienes caen rendidos a su personalidad delante de las c\u00e1maras de Twitch, YouTube, y en sus redes sociales. Es m\u00e1s, este fin de semana, el vasco ha sido uno de los streamers que ha participado en un torneo del videojuego \u2018Call of Duty\u2019.", "date": "1647431681", "karma": "76.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647431681", "url": "https://as.com/tikitakas/ibai-llanos-recuerda-su-ceguera-parcial-he-perdido-el-70-de-la-vista-del-ojo-izquierdo-n/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638909}, {"title": "El Supremo absuelve a un hombre acusado de abusos porque la sentencia no acredit\u00f3 si la v\u00edctima ten\u00eda 12 o 13 a\u00f1os y si el presunto autor lo sab\u00eda", "content": "El Supremo anula as\u00ed una sentencia que no logr\u00f3 acreditar si la ni\u00f1a que habr\u00eda tenido diversos contactos sexuales consentidos con el acusado ten\u00eda 12 o 13 a\u00f1os. Se trata de un dato determinante, ya que los hechos ocurrieron en 2012 y, por entonces (a partir de 2015 se modificar\u00eda el C\u00f3digo Penal), se consideraba abuso sexual de menores aunque la v\u00edctima hubiera consentido el encuentro sexual si ten\u00eda menos de 13 a\u00f1os.", "date": "1647432075", "karma": "118.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647432075", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/supremo-absuelve-hombre-abusos.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638910}, {"title": "", "content": "", "date": "1647432183", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647432183", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638912}, {"title": "&quot;La Resistencia&quot;, transgresores de la nada", "content": "Solo se habla de droga para hacer chistes. Hace a\u00f1os que las noticias sobre droga han pasado a un segundo o tercer plano. Se habla poco de detenciones, operaciones policiales y dem\u00e1s. Se habla tambi\u00e9n poco de los planes antidroga, de la prevenci\u00f3n y es raro ver en las noticias estad\u00edsticas sobre consumo.", "date": "1647432293", "karma": "51.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647432293", "url": "https://www.20minutos.es/opinion/la-resistencia-transgresores-de-la-nada-20220308-4965968/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638913}, {"title": "La caza mata a m\u00e1s de 123.000 zorros en Galicia", "content": "En la caza del zorro se emplean cartuchos que contienen hasta 36 gramos de plomo, un metal &quot;altamente contaminante, de muy dif\u00edcil degradaci\u00f3n natural", "date": "1647432519", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647432519", "url": "https://www.ecoavant.com/naturaleza/2011-cazadores-mataron-mas-123000-zorros-en-galicia_7982_102.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3638915}, {"title": "Periodista en tv ucraniana", "content": "&quot;S\u00e9 que como periodista tengo que ser objetivo para transmitir informaci\u00f3n con el coraz\u00f3n, pero en un momento como este es dif\u00edcil resistirse. Y dado que en Rusia nos llaman nazis, fascistas , etc., me permitir\u00e9 cita a Aldof Einchmann: 'para destruir una naci\u00f3n, primero hay que matar a sus hijos, porque matando a sus padres solo lograr\u00e1s que ellos crezcan y se venguen, y matando ni\u00f1os nunca crecer\u00e1n y la naci\u00f3n desparecer\u00e1'. La fuerzas armadas ucranianas no pueden destruir a los ni\u00f1os rusos, porque esto est\u00e1 prohibido por las reglas de la...&quot;", "date": "1647432778", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647432778", "url": "https://twitter.com/ciudadfutura/status/1504016300347211778", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3638916}, {"title": "El Gobierno anuncia la bajada del precio del gas, la luz y la gasolina el 29 de marzo tras reunirse con el PP", "content": "El ministro de la Presidencia, F\u00e9lix Bola\u00f1os, ha anunciado que el Gobierno bajar\u00e1 el pr\u00f3ximo 29 de marzo el precio de la luz, el gas y la gasolina tras reunirse con el Partido Popular en la primera de la ronda de contactos que llevar\u00e1 el Gobierno con todos las fuerzas pol\u00edticas del Congreso. &quot;Ha sido una reuni\u00f3n que tengo que calificar de cordial y constructiva&quot;, ha reconocido Bola\u00f1os, que junto a las tres vicepresidentas del Gobierno -Nadia Calvi\u00f1o, Yolanda D\u00edaz y Teresa Ribera-", "date": "1647432665", "karma": "35.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647432665", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971526/0/el-gobierno-anuncia-la-bajada-del-precio-del-gas-la-luz-y-la-gasolina-el-29-de-marzo-tras-reunirse-con-el-pp/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3638917}, {"title": "Retrato de un rey corrupto (y II)", "content": "Segunda entrega de 'Retrato de un rey corrupto' por el magistrado em\u00e9rito del Tribunal Supremo, Jos\u00e9 Antonio Mart\u00edn Pall\u00edn: &quot;El importe de los viajes realizados desde 2014 hasta 2018 alcanza la no despreciable suma de 7.706.817 de euros.&quot;", "date": "1647443423", "karma": "2496.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647432753", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39097/Jose-Antonio-Martin-Pallin-rey-emerito-impunidad-corrupcion-monarquia-Arabia-Saudi-Juan-Carlos-de-Borbon.htm", "clicks": 0, "votes": "143", "status": "published", "id": 3638918}, {"title": "Inditex eleva sus precios un 2 % en Espa\u00f1a para hacer frente a la inflaci\u00f3n", "content": "Inditex (MC:ITX) ha aplicado una subida media del 2 % en el precio de sus productos en Espa\u00f1a y Portugal ante el contexto de creciente tensi\u00f3n inflacionista, aunque insiste en que los incrementos no son masivos, sino s\u00f3lo en una selecci\u00f3n de productos muy determinada.", "date": "1647432766", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647432766", "url": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/inditex-eleva-sus-precios-un-2--en-espana-para-hacer-frente-a-la-inflacion-2227041", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638919}, {"title": "Fotograf\u00eda asombrosa de Kaiyhun", "content": "Nos encantan estas incre\u00edbles im\u00e1genes del fot\u00f3grafo de Vancouver. Kaiyhun, incluida la fascinante serie 'Waves &amp; Whales' (Olas y ballenas), llevada a cabo en colaboraci\u00f3n con 'conmatt walch'.", "date": "1647433008", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647433008", "url": "https://theinspirationgrid.com/jaw-dropping-photography-by/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638920}, {"title": "", "content": "", "date": "1647433214", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647433214", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638922}, {"title": "El Gobierno desinfla una bajada del IVA en los carburantes y baraja ayudas directas a los afectados", "content": "E Ejecutivo parece haber descartado definitivamente una bajada del IVA a los carburantes con el que recauda m\u00e1s de 20.000 millones de euros al a\u00f1o y 240 millones al mes. La ministra de Hacienda, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, ha deslizado que \u00abel Gobierno est\u00e1 estudiando diferentes opciones\u00bb y la que parece que podr\u00eda tener un \u00abmayor rendimiento\u00bb ser\u00eda la de las ayudas directas a los sectores afectados como los transportistas, empresas electorintensivas y consumidores vulnerables.", "date": "1647433349", "karma": "19.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647433349", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-16/gobierno-bajada-iva-carburantes-ayudas/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3638923}, {"title": "Poema - &quot;La culpa es de uno&quot;", "content": "<p>Quiz&aacute; fue una hecatombe de esperanzas,</p><p>un derrumbe de alg&uacute;n modo previsto,</p><p>ah pero mi tristeza solo tuvo un sentido.</p><p>Todas mis intuiciones se asomaron</p><p>para verme sufrir y por cierto me vieron.</p><p>Hasta aqu&iacute; hab&iacute;a hecho y rehecho mis trayectos contigo,</p><p>hasta aqu&iacute; hab&iacute;a apostado a inventar la verdad,</p><p>pero vos encontraste la manera una manera</p><p>tierna y a la vez implacable de desahuciar mi amor.</p><p>Con un solo pronostico lo quitaste de los suburbios de tu vida</p><p>posible, lo envolviste en nostalgias,</p><p>lo cargaste por cuadras y cuadras, y despacito</p><p>sin que el aire nocturno lo advirtiera,</p><p>ah&iacute; nomas lo dejaste a solas con su suerte que no es mucha.</p><p>Creo que tenes raz&oacute;n,</p><p>la culpa es de uno cuando no enamora,</p><p>y no de los pretextos, ni del tiempo.</p><p>Hace mucho much&iacute;simo que yo no me enfrentaba como</p><p>anoche al espejo, y fue implacable como vos mas no fue tierno.</p><p>ahora estoy solo, francamente, solo.</p><p>siempre cuesta un poquito empezar a sentirse desgraciado.</p><p>Antes de regresar a mis l&oacute;bregos cuarteles de</p><p>invierno, con los ojos bien secos, por si acaso.</p><p>Miro como te vas adentrando en la niebla, y empiezo a recordarte.</p><p>&nbsp;</p><p>Mario Benedetti- La culpa es de uno</p>", "date": "1647454843", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647433361", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3638924}, {"title": "Klopp: &quot;No es culpa del Chelsea, es culpa de la sociedad&quot;", "content": "&quot;Cuando lleg\u00f3 Abramovich al Chelsea,  nadie se cuestion\u00f3 nada. Cuando compraron al Newcastle, nadie dijo nada.  \u00bfLes importa a los aficionados? Es una obviedad saber de donde viene el dinero. Todos lo sab\u00edamos y nadie se cuestion\u00f3 nada&quot;. Para acabar con su reflexi\u00f3n, el t\u00e9cnico del Liverpool mand\u00f3 un mensaje final. &quot;Hemos aceptado este tipo de situaciones sin decir nada. No es culpa del Chelsea, es culpa de la sociedad. Ahora queremos castigar lo que hemos estando obviando durante los \u00faltimos a\u00f1os&quot;.", "date": "1647433644", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647433644", "url": "https://www.mundodeportivo.com/futbol/premier-league/20220316/1001768188/klopp-culpa-chelsea-culpa-sociedad.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638925}, {"title": "", "content": "", "date": "1647433854", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647433854", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638926}, {"title": "Ucrania: La prohibici\u00f3n del Partido Comunista, un golpe decisivo a la libertad de expresi\u00f3n en el pa\u00eds (HEMEROTECA)", "content": "La prohibici\u00f3n dictada ayer del Partido Comunista en Ucrania constituye una violaci\u00f3n flagrante de la libertad de expresi\u00f3n y asociaci\u00f3n, y debe ser anulada de inmediato. As\u00ed lo ha manifestado Amnist\u00eda Internacional. En virtud de cuatro nuevas leyes adoptadas en mayo de 2015, conocidas colectivamente como leyes de \u201cdescomunizaci\u00f3n\u201d, el exhibir s\u00edmbolos comunistas o nazis puede dar lugar a procesamiento penal y a hasta diez a\u00f1os de prisi\u00f3n. Adem\u00e1s, esta legislaci\u00f3n proh\u00edbe expl\u00edcitamente el uso del t\u00e9rmino \u201ccomunista\u201d", "date": "1647434153", "karma": "23.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647434153", "url": "https://www.amnesty.org/es/latest/news/2015/12/ukraine-communist-party-ban-decisive-blow-for-freedom-of-speech-in-the-country/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3638927}, {"title": "La era de los materiales en un mundo anfibio", "content": "Frente a la escasez inmediata de varias materias primas, del ne\u00f3n al n\u00edquel, del paladio al petr\u00f3leo, la soluci\u00f3n oscila entre el acaparamiento y la autosuficiencia. El fluido comercio internacional mar\u00edtimo ha condicionado la percepci\u00f3n de una globalizaci\u00f3n l\u00edquida. Que se ha vuelto m\u00e1s material que nunca cuando las mercanc\u00edas dejaron de circular como antes lo hac\u00edan. A largo plazo, hay otras estrecheces a la vista: las tierras raras. No son consecuencia de la guerra, pese a que sirvan para librarla.", "date": "1647434164", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647434164", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/la-era-de-los-materiales-en-un-mundo-anfibio/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3638928}, {"title": "Las mejores zapatillas para correr una media marat\u00f3n", "content": "\u00bfEntrenando para una media marat\u00f3n? \u00bfCon qu\u00e9 zapatillas vas a correr? Hemos preparado una selecci\u00f3n de zapatillas en funci\u00f3n del ritmo y el objetivo para ayudaros un poquito en vuestra elecci\u00f3n. Es una elecci\u00f3n seg\u00fan las caracter\u00edsticas de la zapatilla, porque ya sab\u00e9is que cada corredor es \u00fanico y tiene su zapatilla fetiche o con la que se siente m\u00e1s c\u00f3modo corriendo. En el mercado hay much\u00edsimas opciones, y muy buenas, por lo que hacer una selecci\u00f3n entre todas de las marcas es un poco \u00abarriesgado\u00bb. \u00a1Vamos all\u00e1 con la selecci\u00f3n!", "date": "1647434106", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647434106", "url": "https://running.es/las-mejores-zapatillas-para-correr-una-media-maraton/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3638929}, {"title": "La foto viral de una ni\u00f1a ensangrentada no es de la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "La imagen de una ni\u00f1a de pocos a\u00f1os de edad ensangrentada ha sido compartida miles de veces en redes sociales en los \u00faltimos d\u00edas, coincidiendo con la invasi\u00f3n rusa de Ucrania.", "date": "1647434335", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647434335", "url": "https://info-veritas.com/esta-foto-de-una-nina-ensangrentada-no-es-de-la-invasion-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3638931}, {"title": "Trucos para ahorrar gasolina", "content": "Ahora que la gasolina est\u00e1 por las nubes unos cuantos consejos para ahorrar unos euros nunca est\u00e1n de m\u00e1s, y es que la \u00absopa\u00bb est\u00e1 a precios desorbitados y no tiene pinta de que vuelva a su coste habitual, por desgracia, as\u00ed que vamos a por unos trucos para ahorrar gasolina.", "date": "1647434199", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647434199", "url": "https://solomoto.es/trucos-para-ahorrar-gasolina/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638932}, {"title": "China: \u00bfDos sesiones, dos visiones?", "content": "\u00bfLo ha vuelto a hacer el primer ministro Li Keqiang? En 2020, en el marco de las an\u00f3malas &quot;dos sesiones&quot; parlamentarias que anualmente condensan el parlamentarismo chino, moder\u00f3 el entusiasmo oficial derivado de la proclamaci\u00f3n del fin de la pobreza extrema en el pa\u00eds al reconocer que en torno a unos 600 millones de personas apenas sobreviven en China con un ingreso mensual de apenas 1.000 yuanes. Un ba\u00f1o de realidad...", "date": "1647434395", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647434395", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/44067/china-dos-sesiones-dos-visiones/?fbclid=IwAR0VOh9bqgTe4WLjr2PFDW_QnacNXbQVSq44jEbSk1rUo7b6rSVza4ALcGQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3638933}, {"title": "El Consejo de Transparencia insta a Interior a revelar las sanciones a polic\u00edas por abuso de poder", "content": "El Consejo de Transparencia y Buen Gobierno (CTBG) ha instado al Ministerio del Interior a entregar a lamarea.com datos referentes a las sanciones por abuso de poder o desproporci\u00f3n en el uso de la fuerza por parte de agentes de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado. De esta forma, el CTBG ha estimado la reclamaci\u00f3n interpuesta por este medio despu\u00e9s de que el ministerio dirigido por Fernando Grande-Marlaska no diese respuesta a la Petici\u00f3n de Transparencia realizada el 6 de julio de 2021.", "date": "1647434388", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647434388", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/16/el-consejo-de-transparencia-insta-a-interior-a-revelar-las-sanciones-a-policias-por-abuso-de-poder/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638934}, {"title": "Cuatro generales rusos muertos en Ucrania en 20 d\u00edas, tantos como en Afganist\u00e1n en 10 a\u00f1os", "content": "Este martes 15 de marzo se ha comunicado la cuarta muerte de un general ruso en la invasi\u00f3n de Ucrania, en este caso el mayor general Oleg Mityaev. Las cifras del desastre militar ruso en los 15 primeros d\u00edas de la invasi\u00f3n de Ucrania Rusia tuvo tantos muertos en Ucrania en una sola semana como en Afganist\u00e1n en 4 meses El diario ucraniano Telegraf public\u00f3 este martes a las 23:34 horas la noticia de su muerte. Mityaev era comandante de la 150\u00aa Divisi\u00f3n de Fusileros Motorizados del Ej\u00e9rcito Ruso, una unidad de infanter\u00eda mecanizada.", "date": "1647434547", "karma": "-59.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647434547", "url": "https://www.outono.net/elentir/2022/03/16/cuatro-generales-rusos-muertos-en-ucrania-en-20-dias-tantos-como-en-afganistan-en-10-anos/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3638937}, {"title": "Aitor Esteban pide la palabra tras una alusi\u00f3n y revienta indignado: &quot;Hace falta ser miserable&quot;", "content": "\u201cHace falta ser miserable para querer dar a entender que el PNV impulsa los homenajes a etarras y que los autoriza\u201d, ha comenzado diciendo tras pedir el turno de palabra.", "date": "1647454803", "karma": "2360.00", "negatives": "24", "sent_date": "1647434737", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/aitor-esteban-pide-la-palabra-tras-una-alusion-y-revienta-indignado-hace-falta-ser-miserable_es_6230b031e4b0b6282028e8cf", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3638938}, {"title": "M\u00e1s all\u00e1 de la propaganda de Putin, la extrema derecha es un problema real en Ucrania", "content": "En el contexto de agresi\u00f3n rusa a Ucrania, los medios y l\u00edderes occidentales buscan disminuir el peligro que representa la existencia de una extrema derecha organizada y armada en el pa\u00eds. \u00bfQui\u00e9n es ella y por qu\u00e9 representa una amenaza para la clase trabajadora? Como hemos tratado de mostrar a lo largo de este art\u00edculo, la extrema derecha es una amenaza muy real para la clase trabajadora y las poblaciones oprimidas de Ucrania. Pero esta amenaza proviene no solo del lado del nacionalismo ucraniano reaccionario, sino tambi\u00e9n del llamado lado\u2026", "date": "1647434935", "karma": "60.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647434935", "url": "https://www.laizquierdadiario.mx/Mas-alla-de-la-propaganda-de-Putin-la-extrema-derecha-es-un-problema-real-en-Ucrania", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3638939}, {"title": "Dani Rojas - Foto Tinder", "content": "Dani Rojas - Ya tengo foto para el Tinder. Girasol Edition.", "date": "1647435019", "karma": "8.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647435019", "url": "https://twitter.com/RojasEngein/status/1503789920107872269", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3638940}, {"title": "", "content": "", "date": "1647435009", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647435009", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638941}, {"title": "", "content": "", "date": "1647435036", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647435036", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638942}, {"title": "Laboratorios secretos y conspiraciones biol\u00f3gicas en la guerra rusa de propaganda", "content": "No hay guerra sin estrategias de desinformaci\u00f3n para perjudicar la imagen del enemigo y justificar las acciones militares. Los rusos recuperan una vieja acusaci\u00f3n sobre laboratorios de guerra biol\u00f3gica en Ucrania que nunca han llegado a probar.", "date": "1647435344", "karma": "82.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647435344", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/laboratorios-secretos-conspiraciones-biologicas-guerra-rusa-propaganda_1_8829570.html?goal=0_10e11ebad6-2327e136f4-63048197&mc_cid=2327e136f4&mc_eid=f23613580c", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638943}, {"title": "Alay advierte que las declaraciones de Rufi\u00e1n da\u00f1an al independentismo en Europa", "content": "El jefe de la oficina de Carles Puigdemont, Josep Llu\u00eds Alay, en la diana de varios medios de comunicaci\u00f3n por sus contactos con Rusia y blanco de unas pol\u00e9micas declaraciones del portavoz de ERC en el Congreso, Gabriel Rufi\u00e1n, que han provocado un grave enfrentamiento entre los socios del Govern, ha rechazado de plano cualquier intento de buscar el apoyo del Kremlin al movimiento independentista y ha advertido que estas palabras  &quot;dan pie a hacer ver\u00eddica la fantas\u00eda que han creado la Guardia Civil, el CNI y alg\u00fan juez&quot;.", "date": "1647435212", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647435212", "url": "https://www.lavanguardia.com/politica/20220316/8128420/alay-advierte-declaraciones-rufian-danan-independentismo-europa.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638944}, {"title": "", "content": "", "date": "1647435626", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647435626", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638945}, {"title": "Kiev rechaza la propuesta de Mosc\u00fa de convertirse en un estado neutral al estilo de Austria o Suecia", "content": "Rusia y Ucrania celebran este mi\u00e9rcoles la sexta ronda de negociaciones para alcanzar un acuerdo de paz. La posibilidad de que Ucrania se convierta en un estado desmilitarizado, al estilo de Austria o Suecia, es una de las opciones que se est\u00e1n debatiendo en las negociaciones entre Mosc\u00fa y Kiev, anunci\u00f3 este mi\u00e9rcoles el portavoz del Kremlin, Dmitry Peskov. Sin embargo, Ucrania ha reclamado que se establezca un modelo de neutralidad propio para su pa\u00eds y no uno basado en el de otros pa\u00edses como Suecia o Austria.", "date": "1647435823", "karma": "96.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647435823", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971590/0/kiev-rechaza-la-propuesta-de-moscu-de-convertirse-en-un-estado-neutral-al-estilo-de-austria-o-suecia/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3638946}, {"title": "Yolanda D\u00edaz: &quot;Mientras Feij\u00f3o le pone una alfombra roja a la ultraderecha, el Gobierno va a defender a nuestro pa\u00eds&quot;", "content": "La diputada del PP Carolina Espa\u00f1a dice que el presidente gallego &quot;ha conseguido una bajada de impuestos&quot; y responsabiliza al Gobierno de la inflaci\u00f3n. La vicepresidenta segunda le recuerda que han subido el salario m\u00ednimo en un 36%: &quot;Somos dirigentes, estamos para defender a la gente&quot;.", "date": "1647435885", "karma": "16.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647435885", "url": "https://www.publico.es/politica/yolanda-diaz-feijoo-le-pone-alfombra-roja-ultraderecha-gobierno-defender-nuestro-pais.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638948}, {"title": "El reflejo de los ataques a la red en Ucrania", "content": "No todos los proveedores ucranianos est\u00e1n sufriendo los ataques a la red de la misma forma. Y esto no es m\u00e1s que otra forma de guerra. Ahora bien, no solo hay razones tecnol\u00f3gicas para que haya esta desigualdad entre proveedores. Ukrtelecom era una empresa estatal. Al privatizarse se hizo con la misma Rinat Akhmetov, el hombre m\u00e1s rico de Ucrania y supuestamente prorruso, a trav\u00e9s de su holding  System Capital Management. Para que se hagan una idea Rinat contrat\u00f3 a\u00f1os antes al asesor de Donald Trump durante las elecciones de 2016 Paul Manfort,\u2026", "date": "1647436032", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647436032", "url": "https://www.newtral.es/ataques-red-ucrania/20220316/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638949}, {"title": "El Gobierno firma la transferencia \u00edntegra y definitiva del IMV a Euskadi", "content": "El Ministerio de Pol\u00edtica Territorial ha oficializado hoy en el seno de la Comisi\u00f3n Mixta de Transferencias la firma de la cesi\u00f3n del Ingreso M\u00ednimo Vital a Euskadi. La transferencia de la gesti\u00f3n de esta prestaci\u00f3n social pone as\u00ed fin a la encomienda de gesti\u00f3n por la cual el Pa\u00eds Vasco ven\u00eda tramitando el pago del IMV. Con el traspaso rubricado hoy en el seno de la Comisi\u00f3n Mixta de Transferencias a\u00fan restar\u00eda una veintena de materias por ceder al Pa\u00eds Vasco.", "date": "1647436003", "karma": "2.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647436003", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/16/el-gobierno-firma-la-transferencia-integra-y-definitiva-del-imv-a-euskadi/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638950}, {"title": "\u201cEl motivo real de mi despido es cargarse al sindicato dentro de Leroy Merl\u00edn\u201d", "content": "Jonathan L\u00f3pez, exdelegado de CCOO en la empresa, asegura que su destituci\u00f3n se debe a una represalia por su actividad sindical y no a una &quot;bajada de productividad&quot;.", "date": "1647444320", "karma": "2976.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647436059", "url": "https://www.nortes.me/2022/03/16/44289/", "clicks": 0, "votes": "205", "status": "published", "id": 3638952}, {"title": "El cetrero. Caza con halcones, \u00e1guilas reales y azores. As\u00ed se cr\u00edan y adiestran", "content": "En el a\u00f1o 2011 conocimos el Centro Cetrero \u201cEl \u00c1ngel\u201d de Albalate de Cinca (Huesca). Un lugar de encuentro y de informaci\u00f3n en vivo sobre la cr\u00eda de aves rapaces (halcones, \u00e1guilas reales y azores) y el arte de la cetrer\u00eda. M\u00e1s documentales completos sobre oficios perdidos, construcci\u00f3n tradicional, instrumentos musicales, indumentaria, fiestas populares, recetas, etc. en mi canal de Youtube: Eugenio Monesma y en www.documentalesetnograficos.es.", "date": "1647436112", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647436112", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=9Jx7CFFp8fw", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638953}, {"title": "Un ni\u00f1o de 3 a\u00f1os mata a su madre de un disparo en el cuello", "content": "Una mujer de 22 a\u00f1os falleci\u00f3 el s\u00e1bado en Chicago, Estados Unidos, despu\u00e9s de que su hijo de tan solo 3 a\u00f1os cogiera un arma y le disparara accidentalmente en el cuello.", "date": "1647436353", "karma": "0.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647436353", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3496135/nino-3-anos-mata-madre-disparo-cuello", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638954}, {"title": "La historia de Francesco Lepore, excura gay: &quot;Me encontr\u00e9 a un excompa\u00f1ero del Vaticano que me critic\u00f3 en un local de 'cruising&quot;", "content": "Fue latinista pontificio en la Secretar\u00eda de Estado del Vaticano y trabaj\u00f3 en la Biblioteca Apost\u00f3lica Romana como secretario personal del cardenal Jean-Louis Tauran. Dej\u00f3 el Vaticano y el sacerdocio tras una profunda crisis existencial por la doble vida que llevaban algunos curas, entre la defensa del celibato y la pr\u00e1ctica de su libertad sexual.", "date": "1647436595", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647436595", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/14/la-historia-de-francesco-lepore-excura-gay-me-encontre-a-un-excompanero-del-vaticano-que-me-critico-en-un-local-de-cruising/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638955}, {"title": "", "content": "", "date": "1647436343", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647436343", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638956}, {"title": "Ir\u00e1n libera a dos brit\u00e1nicos condenados por espionaje, Nazanim Zaghari-Ratcliffe y Anoosheh Ashoori", "content": "Ir\u00e1n libera a dos brit\u00e1nicos condenados por espionaje, Nazanim Zaghari-Ratcliffe y Anoosheh Ashoori. Cumpl\u00edan condena por espionaje, conspirar y atentar contra la seguridad Estado y propaganda. La brit\u00e1nica-iran\u00ed Nazanim Zaghari-Ratcliffe fue detenida en Teher\u00e1n en 2016. Cumpl\u00eda condena por espionaje, conspirar y atentar contra la seguridad Estado y propaganda. Ha sido liberado tambi\u00e9n el empresario brit\u00e1nico-iran\u00ed Anoosheh Ashoori, detenido en 2017 y condenado a una pena de diez a\u00f1os de c\u00e1rcel tambi\u00e9n por cargos de espionaje.", "date": "1647436411", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647436411", "url": "https://es.euronews.com/2022/03/16/iran-libera-a-dos-britanicos-condenados-por-espionaje-nazanim-zaghari-ratcliffe-y-anoosheh", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638957}, {"title": "Las tropas rusas matan a diez personas que hac\u00edan cola en una panader\u00eda de la localidad de Chern\u00edgov", "content": "Nuevo ataque a civiles en Ucrania. Las fuerzas rusas atacan a varias personas que hac\u00edan cola para lograr pan", "date": "1647437198", "karma": "10.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647437198", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4971623/0/rusia-diez-personas-muere-cola-pan-ucrania-chernihiv/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3638959}, {"title": "Un polic\u00eda rob\u00f3 un mu\u00f1eco de Dragon Ball en un quiosco y fue detenido (ARG)", "content": "Un polic\u00eda con su uniforme fue a un quiosco para hacer unas compras, se rob\u00f3 un mu\u00f1eco de Dragon Ball y qued\u00f3 registrado por las c\u00e1maras de seguridad del comercio.", "date": "1647437205", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647437205", "url": "https://www.launion.digital/policiales/un-policia-robo-muneco-dragon-ball-quiosco-fue-detenido-n84402", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3638960}, {"title": "C\u00f3mo funciona OpenGL: renderizado por software en menos de 500 l\u00edneas de c\u00f3digo [ENG]", "content": "En esta serie de art\u00edculos quiero mostrar la forma en que funciona OpenGL escribiendo su clon (uno muy simplificado). Sorprendentemente, a menudo me encuentro con personas que no pueden superar el obst\u00e1culo inicial de aprender OpenGL/DirectX. Por lo tanto, he preparado una breve serie de art\u00edculos donde mis alumnos muestran muy buenos resultados implementado renderizadores despu\u00e9s de su estudio. La tarea para ellos se formula de la siguiente forma: sin usar bibliotecas de terceros tienen que obtener algo como esta imagen.", "date": "1647437566", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647437566", "url": "https://github.com/ssloy/tinyrenderer/wiki/Lesson-0:-getting-started", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638961}, {"title": "La actriz que pone voz a Google Maps ense\u00f1a c\u00f3mo trolea a los taxistas con sus indicaciones", "content": "Nikki Garc\u00eda es la actriz detr\u00e1s de la voz del GPS de Google Maps, utilizado por miles de personas en nuestro pa\u00eds", "date": "1647447303", "karma": "1810.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647437359", "url": "https://www.lavanguardia.com/cribeo/viral/20220316/8128606/actriz-pone-voz-google-maps-ensena-trolea-taxistas-indicaciones.html", "clicks": 0, "votes": "142", "status": "published", "id": 3638962}, {"title": "Zelensky habla ante el Congreso de Estados Unidos: &quot;El destino de nuestro pa\u00eds se est\u00e1 decidiendo&quot;", "content": "Zelensky insisti\u00f3 en pedir a EE.UU. ayuda para imponer una zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea sobre Ucrania, con el objetivo de proteger a los civiles. &quot;\u00bfEs esto pedir demasiado?&quot;, pregunt\u00f3 dos veces. Y a\u00f1adi\u00f3 que necesita cuidar a sus ciudadanos con esta medida. Se esperaba que el tema de la exclusi\u00f3n a\u00e9rea fuera uno de los puntos en el discurso de Zelensky. Sin embargo, la administraci\u00f3n de Biden ha considerado la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea un gran paso porque podr\u00eda propiciar antagonismo con Mosc\u00fa y arrastrar a EE.UU. a una peligrosa escalada con este riv", "date": "1647437537", "karma": "44.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647437537", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/16/zelensky-congreso-estados-unidos-discurso-guerra-trax/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3638963}, {"title": "Suecia tambi\u00e9n tantea cortar sus lazos con Rusia para su carrera espacial", "content": "El director de la Agencia Espacial Rusa (Roscosmos), Dimitry Rogozin, ha lamentado hoy en su cuenta de Twitter que su hom\u00f3loga sueca haya decidido no contar con Rusia para el env\u00edo de su pr\u00f3ximo sat\u00e9lite, el MATS. Todo esto ha ocurrido en el contexto de la invasi\u00f3n a Ucrania, tras anunciar \u00e9l mismo la retirada de su pa\u00eds de varios proyectos espaciales internacionales, por lo que resulta curioso que se sienta ofendido por la decisi\u00f3n de Suecia.", "date": "1647437760", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647437760", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/suecia-rusia-satelite-carrera-espacial", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3638964}, {"title": "Polonia se ha preparado para la divisi\u00f3n de Ucrania en esferas de influencia (ruso)", "content": "&quot;Estamos de vuelta en el siglo XVIII. La reuni\u00f3n parec\u00eda como si un inquilino jud\u00edo hubiera acudido a un magnate polaco para pagar el uso de la propiedad de otras personas. Creo que Zelensky caus\u00f3 una impresi\u00f3n extremadamente negativa en Kaczynski&quot;, dijo el polonista Stanislav Stremidlovsky al peri\u00f3dico Vzglyad. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647438451", "karma": "3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647438451", "url": "https://vz.ru/news/2022/3/16/1148788.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3638965}, {"title": "Radioactividad: \u041f\u0440\u0438\u0301\u043f\u044f\u0442\u044c o Ciudad Rodrigo", "content": "A ver, os lanzo la pregunta: \u00bfd\u00f3nde pens\u00e1is que estar\u00edais m\u00e1s expuestos a la radioactividad, viviendo en Pripiat, la ciudad adyacente a la central nuclear de Chernobil (3 km desde el centro de la villa al edificio del reactor); o en un pueblo de la monta\u00f1a salmantina, lejos del mundanal ruido y de las mal\u00e9ficas centrales nucleares? Digo Salamanca por decir algo, como podr\u00eda preguntar por cualquier otra provincia atravesada por el plut\u00f3n gran\u00edtico del Sistema Central, \u00c1vila, C\u00e1ceres, el Norte de Madrid o la Beira Alta portuguesa.", "date": "1647438358", "karma": "86.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647438358", "url": "https://esmola.wordpress.com/2022/03/16/radioactividad-\u043f\u0440\u0438\u043f\u044f\u0442\u044c-o-ciudad-rodrigo/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638966}, {"title": "La Agencia de Seguridad de Alemania aconseja desinstalar los antivirus Kaspersky, por riesgo de ciberataque desde Rusia", "content": "Las autoridades alemanas han emitido un comunicado en el que piden desinstalar el antivirus y otros servicios de seguridad de Kaspersky, por su origen ruso", "date": "1647438425", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647438425", "url": "https://computerhoy.com/noticias/tecnologia/agencia-seguridad-alemania-desinstalar-antivirus-kaspersky-riesgo-ciberataque-rusia-1028527", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "autodiscard", "id": 3638967}, {"title": "", "content": "", "date": "1647438650", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647438650", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638968}, {"title": "Freno a la carne roja y al fiambre, las recomendaciones de los cardi\u00f3logos americanos", "content": "Todos sabemos de los peligros de la carne, especialmente la carne roja, para nuestro coraz\u00f3n. Se trata de un tema peliagudo y cada vez que se recomienda limitar su consumo se levanta tal polvareda que adquiere tintes pol\u00edticos. La prestigiosa gu\u00eda para mejorar la salud cardiovascular de la AHA actualiza sus recomendaciones.", "date": "1647439214", "karma": "20.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647439214", "url": "https://lavozdelasalud.lavozdegalicia.es/noticia/vida-saludable/2022/03/16/freno-carne-roja-fiambre-recomendaciones-cardiologos-americanos/00031647426602838642276.htm", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3638970}, {"title": "", "content": "", "date": "1647439117", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647439117", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638971}, {"title": "Yolanda D\u00edaz justifica su rechazo al aumento del gasto de Defensa: \u201cLo prioritario es incrementar los presupuestos en investigaci\u00f3n, educaci\u00f3n y sanidad\u201d", "content": "La vicepresidenta segunda del Gobierno y ministra de Trabajo, Yolanda D\u00edaz, ha reconocido este martes a \u00faltima hora que Unidas Podemos tiene \u201cuna diferencia con el PSOE\u201d respecto al incremento en el gasto de Defensa anunciado por el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, anoche, en una entrevista en La Sexta. La propia D\u00edaz ha asegurado que esa discrepancia se le ha \u201cmanifestado\u201d al jefe del Ejecutivo, tal y como ha explicado su entorno, en una conversaci\u00f3n que ha tenido lugar antes del Consejo de Ministros.  \u201cRespetamos la decisi\u00f3n del PSOE\u201d", "date": "1647439348", "karma": "113.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647439348", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-actualidad-politica-15-de-marzo_6_8830886_1086745.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3638972}, {"title": "Listado de pagos semanales de Fondos Europeos Agr\u00edcolas de Garant\u00eda", "content": "En este apartado se dispone de informaci\u00f3n sobre los pagos efectuados durante una semana, con cargo a los Fondos Europeos Agr\u00edcolas de Garant\u00eda (FEAGA), lo acumulado desde el comienzo del ejercicio en curso y su distribuci\u00f3n, a trav\u00e9s de dos vistas. Con la vista &quot;Sector&quot; se obtiene la distribuci\u00f3n de los pagos de la semana y los acumulados, en las diferentes l\u00edneas de ayuda y, para cualquiera de las l\u00edneas, los efectuados por cada una de las Comunidades Aut\u00f3nomas / Organismos Pagadores.", "date": "1647439509", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647439509", "url": "https://www.fega.gob.es/es/datos-abiertos/pagos-semanales-feaga", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638973}, {"title": "VOX pide eliminar la ensaladilla rusa del men\u00fa de los centros escolares", "content": "Las nuevas medidas extienden las represalias contra los oligarcas rusos; aumenta los bloqueos a las transacciones con los sectores industrial, bancario y energ\u00e9tico del pa\u00eds; e implanta un embargo a las importaciones y exportaciones de productos de lujo. Por otro lado, el grupo parlamentario VOX a trav\u00e9s de su portavoz a lanzado una propuesta de continuar con el boicot de cualquier elemento cultural ruso, en este caso el plato denominado &quot;ensaladilla rusa&quot;", "date": "1647439784", "karma": "77.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647439784", "url": "https://www.elmundotoday.com/2015/06/ensaladilla-rusa-lleva-tanto-tiempo-en-la-barra-que-ya-ha-aprendido-espanol/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3638974}, {"title": "Ayuso se niega ahora a declarar en la comisi\u00f3n que investigar\u00e1 el supuesto espionaje que ella denunci\u00f3", "content": "Para ir a una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n t\u00fa tienes que informar de lo que sabes, de lo que t\u00fa conoces, pero no informaci\u00f3n que te ha llegado de segunda mano&quot;, ha asegurado el portavoz del Gobierno, Enrique Ossorio, pese a que la presidenta regional siempre ha dado veracidad a que fue espiada.", "date": "1647439871", "karma": "106.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647439871", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/ayuso-niega-declarar-comision-investigara-supuesto-espionaje-denuncio_1_8835748.html", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "queued", "id": 3638975}, {"title": "Declaraciones de un mercenario espa\u00f1ol tras ataque a su base", "content": "Video con el testimonio de un mercenario espa\u00f1ol que sufri\u00f3 el ataque a su base de entrenamiento, tras lo cual huye a Espa\u00f1a en un autob\u00fas destinado a refugiados.", "date": "1647450303", "karma": "2246.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647440152", "url": "https://twitter.com/EurekaNews10/status/1503821128439152643?t=wgFSqmUdYAQd2qNDQ7AGxQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3638976}, {"title": "A partir de Roland-Garros de este a\u00f1o, los cuatro Grand Slams usar\u00e1n un desempate  (tie-break) de 10 puntos para decidir los sets finales cuando el marcador llegue a seis juegos en total [ENG]", "content": "En nombre del Abierto de Australia, Roland-Garros, Wimbledon y el Abierto de EE. UU., la Junta de Grand Slam se complace en anunciar la decisi\u00f3n conjunta de jugar un desempate de 10 puntos en todos los Grand Slams, que se jugar\u00e1 cuando el marcador llegue a seis. juegos todos en el set final. Luego de una extensa consulta con la WTA, ATP, ITF y la comunidad de \u00e1rbitros de tenis, la decisi\u00f3n de la Junta de Grand Slam se basa en un fuerte deseo de crear una mayor coherencia en las reglas del juego en los Grand Slams y, por lo tanto, mejorar...", "date": "1647440293", "karma": "48.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647440293", "url": "https://www.wimbledon.com/en_GB/news/articles/2022-03-16/grand_slam_tournaments_jointly_announce_10point_final_set_tiebreak_at_six_games_all.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3638977}, {"title": "Los errores que deber\u00eda aprender Ucrania de la derrota de los republicanos en la Guerra Civil", "content": "El historiador Miguel I. Campos publica 'Armas para la Rep\u00fablica', un veraz e intenso an\u00e1lisis de c\u00f3mo fueron las dificultades del gobierno espa\u00f1ol para lograr armas en plena guerra. &quot;Lo que se ped\u00eda era comprar armas, no una intervenci\u00f3n militar de las potencias amigas. En el momento en que nos dejan en el dique seco empieza una carrera para comprar armas al mejor postor. Como se indica en el libro, muchas veces sin quererlo la Rep\u00fablica se puso la zancadilla&quot;, se\u00f1ala. La no intervenci\u00f3n de Francia y Gran Breta\u00f1a fue total, a pesar de todas\u2026", "date": "1647440161", "karma": "32.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647440161", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/los-errores-que-deberia-aprender-ucrania-de-la-derrota-de-los-republicanos-en-la-guerra-civil/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638978}, {"title": "'One Piece' se pausa indefinidamente tras el hackeo a Toei Animation: se emitir\u00e1n reposiciones en lugar de los nuevos episodios del anime", "content": "El estudio Toei Animation revel\u00f3 hace unos d\u00edas que hab\u00eda sido v\u00edctima de un hackeo a sus servidores privados. Todav\u00eda no se ha confirmado hasta que punto les afect\u00f3 el ataque, pero por ahora la emisi\u00f3n de 'One Piece' y 'Digimon: Ghost Game', otra de las series del estudio, se han pausado hasta nuevo aviso.", "date": "1647448536", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647440260", "url": "https://www.espinof.com/animacion/one-piece-se-pausa-indefinidamente-hackeo-a-toei-animation-se-emitiran-reposiciones-lugar-nuevos-episodios-anime", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3638979}, {"title": "El portavoz del Gobierno de Madrid frivoliza con la exclusi\u00f3n social gir\u00e1ndose para buscar a los &quot;tres millones de pobres&quot; de Madrid de un informe de C\u00e1ritas", "content": "El portavoz del Gobierno de la Comunidad de Madrid ha protagonizado un pol\u00e9mico momento al cuestionar un informe de C\u00e1ritas que sostiene que el 22% de la poblaci\u00f3n en la regi\u00f3n se encuentra en riesgo de exclusi\u00f3n social. &quot;El que sale a la calle y ve que le dicen 'en Madrid hay tres millones de pobres', dice: \u00bfoye, y por d\u00f3nde estar\u00e1n&quot;, ha asegurado el titular de la consejer\u00eda de Educaci\u00f3n.", "date": "1647442520", "karma": "4841.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647440469", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/donde-estaran-los-pobres-el-portavoz-del-gobierno-madrileno-frivoliza-con-la-exclusion-social/", "clicks": 0, "votes": "293", "status": "published", "id": 3638980}, {"title": "", "content": "", "date": "1647440482", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647440482", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638981}, {"title": "Cintur\u00f3n verde tirando a negro", "content": "El se\u00f1or delegado de Desarrollo Sostenible no es responsable del nombre de su departamento. Lo damos por descontado. Cuando tom\u00f3 asiento en su despacho, el r\u00f3tulo ya figuraba en la puerta. Desarrollo Sostenible. Punto pelota. Tampoco es responsable de las paradojas del lenguaje. Por eso, quiz\u00e1s, no repar\u00f3 en que abrir un cintur\u00f3n verde en la sierra de C\u00f3rdoba arruinando el cintur\u00f3n verde de la sierra de C\u00f3rdoba es un contrasentido de libro.", "date": "1647440738", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647440738", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/cordoba/sevi-aristoteles-moreno-cinturon-verde-tirando-negro-202203160816_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3638982}, {"title": "Un centenar de brujas rusas organiza una ceremonia para apoyar con \u00abhechizos\u00bb a Putin", "content": "No faltaron maldiciones para los enemigos que \u00abhan decidido abandonarnos\u00bb", "date": "1647440801", "karma": "25.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647440801", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-centenar-brujas-rusas-organiza-ceremonia-para-apoyar-hechizos-putin-202203152008_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3638983}, {"title": "M\u00f3viles contra las violaciones en el pa\u00eds del colt\u00e1n", "content": "La aplicaci\u00f3n Femme au Fone, coordinada por un grupo de periodistas congole\u00f1as, permite a mujeres de la provincia de Kivu Sur, en Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo, denunciar agresiones como violaciones y acusaciones de brujer\u00eda v\u00eda SMS incluso desde las comunidades rurales peor comunicadas.", "date": "1647440934", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647440934", "url": "https://www.pikaramagazine.com/2022/03/moviles-contra-las-violaciones-en-el-pais-del-coltan/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638984}, {"title": "La vacuna de Mariano Esteban en el CSIC no continuar\u00e1 la fase cl\u00ednica", "content": "El Consejo Superior de Investigaciones Cient\u00edficas (CSIC) y Biofabri han decidido retirar la solicitud ante la Agencia Espa\u00f1ola del Medicamento (Aemps) para realizar un ensayo cl\u00ednico de su vacuna contra el COVID-19, \u201cante las dificultades para completarlo en Espa\u00f1a, dado el muy alto porcentaje de poblaci\u00f3n vacunada y la incidencia de la nueva variante \u00f3micron\u201d.", "date": "1647447603", "karma": "1608.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647440987", "url": "https://www.farodevigo.es/sociedad/2022/03/16/vacuna-mariano-esteban-csic-continuara-63882519.html", "clicks": 0, "votes": "105", "status": "published", "id": 3638985}, {"title": "", "content": "", "date": "1647440934", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647440934", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3638986}, {"title": "Ucrania y Rusia esbozan un acuerdo de paz que implica la renuncia de Kiev a entrar en la OTAN", "content": "El borrador de acuerdo, seg\u00fan informa el Financial Times, implicar\u00eda tambi\u00e9n que Ucrania se comprometa a no albergar bases militares ni armamento extranjero.", "date": "1647441920", "karma": "3667.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647441039", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/zelenski-lavrov-arrojan-optimismo-negociaciones-hay-esperanza_1_8834564.html", "clicks": 0, "votes": "249", "status": "published", "id": 3638988}, {"title": "Mi dieta cojea - Si la calima fuese comida [Instagram]", "content": "Parodia sobre c\u00f3mo reaccionar\u00eda la poblaci\u00f3n a los consejos del gobierno sobre la calima si fuese comida.", "date": "1647441186", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647441186", "url": "https://www.instagram.com/p/CbH1vVxApXx/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3638989}, {"title": "Elevar el gasto militar como plantea la OTAN es m\u00e1s de lo presupuestado en becas e I+D para el 2022", "content": "La idea del Gobierno de alcanzar el 2% del PIB en el \u00e1mbito de Defensa implicar\u00eda un incremento de entre 10.000 y 12.000 millones de euros. Partidas sociales como el Ingreso M\u00ednimo Vital se sit\u00faan por debajo de esa cifra.", "date": "1647441306", "karma": "100.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647441306", "url": "https://www.publico.es/politica/guerra-rusia-ucrania-incrementar-gasto-militar-pide-otan-supone-destinado-becas-estudiantiles-e-i-d.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638990}, {"title": "La lacra del abandono de mascotas en la \u00e9poca Amazon: &quot;Si no me gusta, lo devuelvo&quot;", "content": "Asociaciones como Defaniva, en Valladolid, ayudan a buscar un hogar a cientos de perros, pero lamentan la falta de &quot;concienciaci\u00f3n&quot; por parte de la sociedad.", "date": "1647441300", "karma": "54.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647441300", "url": "https://www.elespanol.com/castilla-y-leon/sociedad/20220315/epoca-amazon-quiero-no-gusta-devuelvo-mascotas/655934676_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3638991}, {"title": "Sellan con \u00e1ridos un pozo que presuntamente &quot;pinchaba&quot; miles de litros de salmuera al subsuelo del campo de Cartagena", "content": "La actuaci\u00f3n, tras a\u00f1os de litigios, se ha llevado a cabo en cumplimiento de una orden de la Confederaci\u00f3n hidrogr\u00e1fica del Segura que viene exigi\u00e9ndolo desde 2013.", "date": "1647453003", "karma": "2711.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647441507", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/16/sellan-con-aridos-un-pozo-que-presuntamente-pinchaba-miles-de-litros-de-salmuera-al-subsuelo-del-campo-de-cartagena/", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3638992}, {"title": "Arne Westad, historiador: \u201cCuando China decida que est\u00e1 harta, la guerra terminar\u00e1\u201d", "content": "Westad es historiador y autor de m\u00e1s de una docena de libros sobre la historia de China desde el siglo XIX, las relaciones entre China y Estados Unidos y la Guerra Fr\u00eda, y da clases en la Universidad de Yale despu\u00e9s de a\u00f1os en Harvard. El bloque Occidental, liderado por Estados Unidos y Europa, y el bloque del Este, capitaneado por Rusia, vuelven a estar en m\u00e1xima tensi\u00f3n despu\u00e9s de que el presidente ruso Vlad\u00edmir Putin decidiera invadir Ucrania. China podr\u00eda ser una de las claves para terminar con este conflicto, seg\u00fan explica...", "date": "1647441497", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647441497", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/arne-westad-historiador-china-decida-harta-guerra-terminara_128_8831905.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3638993}, {"title": "Entiendo que los tiempos son dif\u00edciles, pero \u00bfel presidente de Ucrania no tiene traje? (Peter Schiff)", "content": "Tampoco tengo mucho respeto por los miembros actuales del Congreso de los EE. UU., pero a\u00fan as\u00ed no me dirigir\u00eda a ellos con una camiseta. No quisiera faltarle el respeto a la instituci\u00f3n ni a los Estados Unidos.", "date": "1647441593", "karma": "24.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647441593", "url": "https://twitter.com/PeterSchiff/status/1504082706598146058", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3638994}, {"title": "S\u00e1nchez descarta tocar los impuestos de los combustibles, pero garantiza que bajar\u00e1 el precio", "content": "La ministra de Hacienda, Mar\u00eda Jes\u00fas Montero, reprueba que se rebajen impuestos, porque en su opini\u00f3n, &quot;no sirve de nada bajar la fiscalidad si la din\u00e1mica por ejemplo del mercado mayorista de la electricidad sigue igualmente con su tendencia (al alza)&quot;. Montero indic\u00f3 que est\u00e1n explorando &quot;diferentes v\u00edas&quot; y ha se\u00f1alado que algunos pa\u00edses han optado por las &quot;ayudas&quot; pero que hay distintas f\u00f3rmulas para contribuir a minimizar ese impacto de la subida de precios.", "date": "1647441724", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647441724", "url": "https://www.eleconomista.es/economia/noticias/11669349/03/22/El-Gobierno-da-largas-a-las-bajadas-fiscales-de-los-combustibles-y-posterga-la-solucion-al-dia-29.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3638995}, {"title": "\u00bfQuieres ahorrar entre 250\u20ac y 600\u20ac al a\u00f1o en tu factura de Internet y M\u00f3vil?", "content": "En Netllar, han creado un post en el que muestran una comparativa del gasto medio que un usuario tiene al a\u00f1o  y el ahorro que conseguir\u00eda contratando sus ofertas fibra y m\u00f3vil que, adem\u00e1s, tienen unas mejores condiciones. \u00bfQui\u00e9n dudar\u00eda a la hora de conseguir m\u00e1s servicios por un menor precio?", "date": "1647442510", "karma": "-171.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647442510", "url": "https://netllar.es/ahorrar", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3638996}, {"title": "El deporte tradicional busca competir con los esports con sus mismas armas", "content": "En un partido entre Dallas Cowboys y los San Francisco 49ers de este a\u00f1o, las repeticiones no eran con las im\u00e1genes del encuentro, sino con gr\u00e1ficos de las Tortugas Ninja. Con este recurso Nickelodeon hizo una retransmisi\u00f3n para toda la familia que pretende aumentar la afici\u00f3n de los m\u00e1s peque\u00f1os a los deportes en directo. En la NBA, otro recurso que se emple\u00f3 fue un crossover de tramas de Marvel con un encuentro entre  Golden State Warriors y New Orleans Pelicans. Los Vengadores elegir\u00edan un jugador para una batalla y, de las estad\u00edsticas del", "date": "1647442161", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647442161", "url": "https://barcainnovationhub.com/es/el-deporte-tradicional-busca-competir-con-los-esports-usando-la-realidad-aumentada/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3638997}, {"title": "El Universo observable", "content": "El Universo observable \u00bfHasta d\u00f3nde puedes ver? Todo lo que puedes ver, y todo lo que posiblemente puedas ver, en este momento, suponiendo que tus ojos puedan detectar todo tipo de radiaciones a tu alrededor, es el universo observable. En la luz, lo m\u00e1s lejano que podemos ver proviene del fondo c\u00f3smico de microondas, hace 13.800 millones de a\u00f1os, cuando el universo era opaco como una niebla espesa. Algunos neutrinos y ondas gravitacionales que nos rodean provienen incluso de m\u00e1s lejos, pero la humanidad a\u00fan no tiene la te", "date": "1647442385", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647442385", "url": "https://www.reddit.com/r/spaceporn/comments/tfegu5/the_observable_universe/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3638998}]