[{"title": "La peste de ser un desertor del ej\u00e9rcito ucraniano: ni los suyos les quieren en los centros de acogida", "content": "Zelenski orden\u00f3 al inicio del conflicto que todos los hombres en edad militar (esto es que tengan entre 18 y 60 a\u00f1os) se quedaran en su territorio para luchar contra el invasor ruso. Aquellos que no quieren luchar y tratan de escapar de las bombas son insultados por las mujeres, llamados cobardes por sus compatriotas y rechazados a la hora de pedir acogida. Su \u00fanica salvaci\u00f3n es volver al frente.", "date": "1647602608", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647602608", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220318/peste-desertor-ejercito-ucraniano-quieren-centros-acogida/657434671_0.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3640000}, {"title": "", "content": "", "date": "1647602475", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647602475", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640001}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 tan LETAL es un FGM-148 Javelin?", "content": "El FGM-148 Javelin es el arma que las fuerzas militares ucranianas estan utilizando en este momento para repeler los tanques rusos!", "date": "1647602637", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647602637", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kzD-KR-oJfs", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640002}, {"title": "D\u00f3nde se alojan Jennifer L\u00f3pez y Ben Affleck en Gran Canaria, con fotograf\u00edas", "content": "Los actores, pareja en la vida real, se alojaron durante unos d\u00edas en una casa de la calle Bravo Murillo, en la capital grancanaria. Se han alojado durante varios d\u00edas en la capital mientras rodaba escenas de la pel\u00edcula 'The Mother', que protagoniza y coproduce JLo para Netflix.", "date": "1647602592", "karma": "-106.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647602592", "url": "https://www.canarias7.es/revista-c7/secreto-frente-cabildo-20220318113754-nt.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3640003}, {"title": "Par\u00eds quiere cobrarles a antivacunas internados por covid-19", "content": "Al tener el mejor sistema de salud del mundo, no importa si un ciudadano franc\u00e9s cae enfermo por covid-19, a final de cuentas, tendr\u00e1 las mejores posibilidades de salir adelante, pero si no est\u00e1 dispuesto a vacunarse en primer lugar, Par\u00eds pretende cobrarle los gastos m\u00e9dicos derivados de su convalecencia por coronavirus. Adem\u00e1s, debemos recordar que en ese pa\u00eds la salud no es barata, pues estar en el hospital durante una semana o hasta 10 d\u00edas tiene un costo estimado de 3000 euros, unos 3335 d\u00f3lares por paciente.", "date": "1647602708", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647602708", "url": "https://www.laguiadelvaron.com/noticias/paris-cobrar-antivacunas-gastos-medicos-covid/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640004}, {"title": "&quot;Rusia no se lleva los cad\u00e1veres de sus soldados. Los rechaza&quot;", "content": "Hablamos con el congresista ucraniano Dmitro Gudin, de la ciudad asediada de Mari\u00fapol, en el sureste de Ucrania. La ciudad estrat\u00e9gica de Mari\u00fapol, ba\u00f1ada por el mar de Azov en el sureste de Ucrania, est\u00e1 siendo escenario de combates que han llegado ya al centro de la ciudad en el vig\u00e9simo tercer d\u00eda de guerra en Ucrania. Desde hace 17 d\u00edas, Mari\u00fapol, de casi 450.000 habitantes, sufre un asedio que ha dejado sin electricidad, medicinas ni alimentos a miles de ciudadanos y ha hecho fracasar varios intentos de establecer corredores...", "date": "1647602726", "karma": "89.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647602726", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/18/rusia-no-se-lleva-los-cadaveres-de-sus-soldados-los-rechaza/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3640005}, {"title": "El ejemplo period\u00edstico de \u00d3scar Mijallo en TVE ante el temor de un bombardeo ruso: \u201cPodemos seguir, tranquilo\u201d", "content": "Twitt de Xabier Fortes en el que el periodista de TVE \u00d3scar Mijallo demostr\u00f3 un gran compromiso con su profesi\u00f3n al negarse a cortar su conexi\u00f3n con el Canal 24 horas despu\u00e9s de que empezasen a sonar las sirenas antia\u00e9reas en Ucrania", "date": "1647602947", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647602947", "url": "https://twitter.com/xabierfortes/status/1504748034390904833?s=20&t=_IpKtVduyeQKBhmtjKKO-w", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640006}, {"title": "Alarma en el PP ante el peor sondeo interno en Andaluc\u00eda desde que Moreno gobierna", "content": "Los \u2018populares\u2019 caen a la cota de los 35 esca\u00f1os, lejos de la mayor\u00eda absoluta que est\u00e1 en 55. Vox subir\u00eda a 22 diputados mientras Cs bordea la desaparici\u00f3n. n sondeo interno del Partido Popular sobre intenci\u00f3n de voto en Andaluc\u00eda ha echo saltar las alarmas en G\u00e9nova y San Telmo, sede de la Presidencia andaluza, ya que la candidatura de Juanma Moreno Bonilla cae a la cota de los 35-36 esca\u00f1os, la peor cifra desde que gobierna y lejos de la mayor\u00eda absoluta de 55 diputados, seg\u00fan revelan fuentes populares a THE OBJECTIVE.", "date": "1647602879", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647602879", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-18/alarma-pp-sondeo-andalucia-moreno/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640007}, {"title": "El c\u00e1\u00f1amo un cultivo con gran proyecci\u00f3n de futuro", "content": "Cooperativas Agro-alimentarias de Espa\u00f1a en el marco del proyecto europeo COOPID sobre bioeconom\u00eda, que se est\u00e1 desarrollando bajo su coordinaci\u00f3n, organiz\u00f3 el 15 de marzo una jornada online sobre \u201cC\u00e1\u00f1amo industrial, oportunidad de diversificaci\u00f3n para las cooperativas\u201d. M\u00e1s de 90 asistentes pudieron conocer c\u00f3mo el c\u00e1\u00f1amo industrial puede suponer una oportunidad de diversificaci\u00f3n de cultivo. Natalia Villalobos destac\u00f3 que hay retos pendientes en el cultivo en lo relativo a su trasformaci\u00f3n | V\u00eddeo: https://www.youtube.com/watch?v=TBYb0QQluSw", "date": "1647603067", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647603067", "url": "https://agro-alimentarias.coop/reportajes/ver/NTgw", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640008}, {"title": "\u00bfHay riesgo de desabastecimiento en las gasolineras y los supermercados?", "content": "Ante la alarma generada en redes sociales, los sectores afectados garantizan el suministro de los productos , aunque no descartan problemas puntuales.", "date": "1647603423", "karma": "-4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647603423", "url": "https://info-veritas.com/hay-riesgo-de-desabastecimiento-en-las-gasolineras-y-los-supermercados/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640010}, {"title": "Macron anuncia que el Estado deber\u00e1 tomar el control de empresas energ\u00e9ticas", "content": "No ha dado nombres ni muchos m\u00e1s detalles, pero el presidente de Francia, Emmanuel Macron, ha anunciado que el Estado deber\u00e1 tomar el control de algunas empresas energ\u00e9ticas que operan en el pa\u00eds con la intenci\u00f3n de reforzar la independencia energ\u00e9tica del pa\u00eds. <i> \u201cEl Estado tendr\u00e1 que hacerse cargo de varios aspectos del sector energ\u00e9tico. Tendremos que hacernos cargo de varios actores industriales\u201d,</i>", "date": "1647603424", "karma": "67.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647603424", "url": "https://www.elsaltodiario.com/crisis-energetica/macron-anuncia-estado-debera-tomar-control-empresas-energeticas", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3640011}, {"title": "Carmen Calvo: &quot;M\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, las mujeres, somos la moneda de cambio de las derechas para gobernar, como ocurri\u00f3 en Afganist\u00e1n&quot;", "content": "Carmen Calvo: &quot;M\u00e1s de la mitad de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola, las mujeres, somos la moneda de cambio de las derechas para gobernar, como ocurri\u00f3 en Afganist\u00e1n. Verg\u00fcenza absoluta para el PP cediendo nuestra seguridad.&quot;", "date": "1647603595", "karma": "103.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647603595", "url": "https://twitter.com/carmencalvo_/status/1504048393420746752?t=VSV_K9WEuvqV54_d4wG2bw&s=19", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640012}, {"title": "Miguel Castrillo, el leon\u00e9s que ayuda a predecir el avance de la calima", "content": "Este inform\u00e1tico formado en la ULE trabaja en el Centro de Supercomputaci\u00f3n de Barcelona, donde colaboran con la Aemet en los modelos sobre intrusiones del Sahara", "date": "1647603630", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647603630", "url": "https://www.lanuevacronica.com/miguel-castrillo-el-leones-que-ayuda-a-predecir-el-avance-de-la-calima", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640015}, {"title": "", "content": "", "date": "1647603641", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647603641", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640016}, {"title": "", "content": "", "date": "1647603772", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647603772", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640018}, {"title": "Cazadores y latifundistas: principales convocantes de la manifestaci\u00f3n  \u201920M Rural\u2019", "content": "La mayor\u00eda de las entidades adheridas la convocatoria '20M Rural' tienen una relaci\u00f3n directa con el mundo de la caza.", "date": "1647605145", "karma": "73.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647604165", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/18/cazadores-y-latifundistas-principales-convocantes-de-la-manifestacion-20m-rural/", "clicks": 0, "votes": "62", "status": "published", "id": 3640020}, {"title": "", "content": "", "date": "1647604105", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647604105", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640021}, {"title": "Coronel Macgregor en Tucker 17 marzo [ENG]", "content": "Macgregor habla con Tucker Carlson sobre la perspectiva de un alto el fuego entre Rusia y Ucrania. M\u00e1s interesante que el alto el fuego es si Estados Unidos est\u00e1 dispuesto, o no, a coexistir con Rusia.", "date": "1647604618", "karma": "76.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647604618", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=thxHghdK838", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640022}, {"title": "Presentan en el Congreso una propuesta para la reforma de la ley de minas espa\u00f1ola", "content": "Ecologistas en Acci\u00f3n participa en la presentaci\u00f3n en el Congreso de los Diputados de la reforma de la ley de minas espa\u00f1ola. La reforma, promovida por la organizaci\u00f3n ecologista, la ha impulsado en el parlamento el grupo confederal de Unidas Podemos. La organizaci\u00f3n ecologista insta a las fuerzas pol\u00edticas con sensibilidad ambiental a apoyar esta reforma y a fomentar la miner\u00eda urbana como fuente alternativa a la extracci\u00f3n.", "date": "1647604780", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647604780", "url": "https://www.ecologistasenaccion.org/193952/presentan-en-el-congreso-la-reforma-de-la-ley-de-minas-espanola/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640024}, {"title": "Una empresa despidi\u00f3 a una trabajadora tras monitorizar lo que hac\u00eda en la pantalla de su PC. La Justicia lo aprueba", "content": "Una teleoperadora de Valladolid fue despedida porque los resultados de la monitorizaci\u00f3n de la pantalla de la empleada durante el horario laboral, que mostraban que la empleada se dedicaba a consultar (y participar en) foros de Internet en su horario laboral.  Tras llev\u00e1rlos a juicio la sentencia final respalda finalmente el uso de la monitorizaci\u00f3n aunque establece que el despido fue improcedente.", "date": "1647624603", "karma": "1601.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647605350", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/despidos-teletrabajadores-base-a-monitorizacion-sus-pcs-tienen-respaldo-justicia-espana", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3640026}, {"title": "Lucio Aurelio C\u00f3modo, el gladiador degenerado", "content": "El \u00fanico reproche que la historia puede hacer a Marco Aurelio, al que los cronistas e historiadores veneran como un emperador digno, sensato y de demostrada grandeza moral, es haber dejado el destino del imperio en manos de un muchacho de tan solo diecinueve a\u00f1os, su hijo C\u00f3modo.", "date": "1647605549", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647605549", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/cultura---ocio/lucio-aurelio-comodo-gladiador-degenerado-roma-emperadores/20220317133324196536.amp.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640027}, {"title": "F\u00fatbol, pol\u00edtica y racismo: As\u00ed se vive el Derbi de Belgrado", "content": "De acuerdo con datos de la UEFA, el Estrella Roja de Belgrado es el equipo m\u00e1s laureado de Serbia, apoyado por el 48,2 por ciento de la poblaci\u00f3n. La hinchada ultra del club rojo, llamados 'Delije', es considerada como la m\u00e1s racista y ultraconservadora de toda Serbia e incluso de Europa. Sus c\u00e1nticos citan a grupos de rock neo-nazis como ''muerte a los maricones'' y ''la caza ha comenzado'.", "date": "1647606978", "karma": "61.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647606978", "url": "https://news.culturacolectiva.com/noticias/futbol-politica-racismo-del-derbi-de-belgrado/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640032}, {"title": "Montero relaciona a los huelguistas con la ultraderecha y Putin y dice que &quot;el Gobierno no puede ser reh\u00e9n del chantaje&quot;", "content": "La ministra de Hacienda Mar\u00eda Jes\u00fas Montero ha se\u00f1alado hoy que a su juicio &quot;no est\u00e1 siendo un paro, sino un boicot&quot; que cree que &quot;aprovecha&quot; la ultraderecha y ha advertido que &quot;quienes est\u00e1n impidiendo que los productos lleguen&quot; a destino &quot;le est\u00e1n haciendo el juego a Putin&quot; que busca &quot;la inestabilidad en los pa\u00edses europeos&quot;.Montero ha indicado que desde el Ejecutivo creen &quot;que la ultraderecha est\u00e1 utilizando, alentando, y animando este tipo de propuestas para provocar inestabilidad y hacerle el juego al tirano&quot;, en alusi\u00f3n a Putin.", "date": "1647605997", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647605997", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/montero-relaciona-huelguistas-ultraderecha-putin-dice-que-gobierno-puede-ser-rehen-chantaje/20220318124255367408.amp.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640033}, {"title": "El Ministerio de Defensa public\u00f3 im\u00e1genes del trabajo de combate de un helic\u00f3ptero Ka-52, que fue alcanzado (ru)", "content": "El Ministerio de Defensa ruso public\u00f3 im\u00e1genes \u00fanicas de la operaci\u00f3n de combate del helic\u00f3ptero de ataque Ka-52, que fue derribado mientras aseguraba el aterrizaje de tropas en uno de los aer\u00f3dromos cerca de Kiev, pero la tripulaci\u00f3n fue evacuada m\u00e1s tarde. Seg\u00fan el Ministerio de Defensa, un grupo de helic\u00f3pteros de ataque Ka-52 y Mi-24 destruy\u00f3 las posiciones de tiro de operadores de MANPADS, armas antia\u00e9reas y veh\u00edculos blindados de las Fuerzas Armadas de Ucrania a lo largo del per\u00edmetro del aer\u00f3dromo.", "date": "1647606206", "karma": "20.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647606206", "url": "https://ria.ru/20220318/ka-52-1778847427.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640035}, {"title": "", "content": "", "date": "1647606093", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647606093", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640036}, {"title": "La vacuna contra la covid-19 del CNB-CSIC completa satisfactoriamente los ensayos precl\u00ednicos", "content": "El proyecto de Mariano Esteban y Juan Garc\u00eda Arriaza, que utiliza el virus vaccinia MVA como vector, muestra alta inmunogenicidad y 100% de protecci\u00f3n frente a la infecci\u00f3n por SARS-CoV-2 en ratones, h\u00e1msteres y macacos.", "date": "1647618310", "karma": "1928.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647606268", "url": "https://www.csic.es/es/actualidad-del-csic/la-vacuna-contra-la-covid-19-del-cnb-csic-completa-satisfactoriamente-los", "clicks": 0, "votes": "128", "status": "published", "id": 3640037}, {"title": "El l\u00edo del Chelsea: \u00bfhabr\u00e1 p\u00fablico en Stamford Bridge ante el Real Madrid?", "content": "El Chelsea-Real Madrid no s\u00f3lo ser\u00e1 noticia en el c\u00e9sped. Las sanciones impuestas a Roman Abramovich por el Gobierno brit\u00e1nico y la Uni\u00f3n Europea por la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania han congelado sus activos y los de los 'blues'.La venta del campe\u00f3n de la Champions est\u00e1 bloqueada y s\u00f3lo pueden gastar 25.000 euros por viaje. No pueden generar ingresos por merchandising, operaciones y renovaciones de futbolistas y tampoco vender entradas.", "date": "1647606447", "karma": "28.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647606447", "url": "https://www.marca.com/futbol/champions-league/2022/03/18/6234752be2704e29158b45b3.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640038}, {"title": "Quiero ser de derechas", "content": "<p>Yo quiero ser de derechas. Porque creo que es f&aacute;cil, al menos en el contexto espa&ntilde;ol. La ideolog&iacute;a es simple:</p><p>Si est&aacute;s en la <u>oposici&oacute;n</u>, te dedicas a pedir bajada de impuestos que afectan directamente al estado del bienestar. &iquest;En base a qu&eacute;? Sencillo:</p><ol><li>Si la cosa est&aacute; yendo <strong>bien</strong>, la econom&iacute;a est&aacute; boyante y las arcas llenas, pides la bajada porque vamos bien y no hace falta exprimir al ciudadano y quitarle poder adquisitivo. Alegas que ese dinero que no saldr&aacute; de los bolsillos de los ciudadanos ir&aacute; para adquirir bienes y servicios que al final acabar&aacute;n repercutiendo en el estado mediante el IVA.</li><li>Si la cosa est&aacute; yendo <strong>mal</strong>, la econom&iacute;a renquea y las arcas se van vaciando, a&uacute;n as&iacute; pedir&aacute;s la bajada de impuestos porque hay crisis y no podemos exprimir al ciudadano y quitarle poder adquisitivo.</li></ol><p>Si est&aacute;s en el <u>gobierno</u>, inmediatamente bajar&aacute;s los impuestos, pero ojo, de los que benefician a poderes f&aacute;cticos, oligarcas y afines. Con respecto a los impuestos del populacho, los que principalmente soportal el estado del bienestar:</p><ol><li>Si la cosa est&aacute; yendo <strong>bien</strong>, la econom&iacute;a est&aacute; boyante y las arcas llenas,&nbsp;no los tocar&aacute;s o si acaso los subir&aacute;s, alegando que precisamente es el momento de hacerlo, cuando al ciudadano le va a impactar menos y  apenas va a perder poder adquisitivo.</li><li>Si la cosa est&aacute; yendo <strong>mal</strong>, subes impuestos y dices que<strong> la culpa es de Europa</strong>, que pide recortes. Luego empezar&aacute;s una vor&aacute;gine descontrolada de <s>privatizaci&oacute;n</s> colaboraci&oacute;n p&uacute;blico-privada con fondos de recuperaci&oacute;n venidos de Europa, o vendiendo las cuatro empresas p&uacute;blicas que quedan, o desmantelando servicios b&aacute;sicos, y listo.</li></ol><p>Y ya est&aacute;. M&aacute;s simple que el mecanismo de una piruleta. Luego puedes trufarlo de detalles que le den empaque, como decir que la gesti&oacute;n privada se ha demostrado de sobra eficaz, que hay que cambiar el modelo productivo pero luego caza y toros, que tal y pascual. Y si la cosa va mal y la opini&oacute;n p&uacute;blica te sacas las u&ntilde;as, tiras un poco de comunismo o libertal, de Venezuela (aunque ahora con cuidado que son amigos de los yankis) o de ETA.</p><p>---</p><p>Fuera bromas. Todo eso de arriba se traduce, reducido al absurdo (no soy, ni lo pretendo, polit&oacute;logo) en una cosa: <strong>falta de solidaridad</strong>. Es f&aacute;cil vivir tranquilo y votar a partidos que destruyen el bienestar de todos, sobre todo de los que menos tienen, cuando no eres una persona solidaria. Me refiero a las de verdad, no a las que limpian su conciencia comprando un paquete de arroz en la campa&ntilde;a del Banco de Alimentos mientras votan a partidos que destrozan la sanidad p&uacute;blica. No, me refiero a las que son capaces de entender que los que m&aacute;s pueden aportar son los que deben solidarizarse con la gente que no puede, porque un pa&iacute;s solidario es un pa&iacute;s fuerte y resiliente, en el que cualquiera, sea cual sea su poder adquisitivo, puede tener un bienestar b&aacute;sico.</p><p>Pero la falta de solidaridad nos lleva a no regular el acceso a la vivienda, a que no tiemble la mano al recortar la sanidad p&uacute;blica a los que m&aacute;s la necesitan, a que la justicia no sea igual para todos si no tienes dinero, a que si eres una minor&iacute;a tus reivindicaciones sean ninguneadas. En definitiva, a pasarte por el arco del triunfo la Constituci&oacute;n de la que tanto alardean esos partidos a los que votas.</p><p>&iquest;Son todos los impuestos justos? &iquest;Todos repercuten en el estado del bienestar? Para nada, al contrario, abogo por aquellos impuestos que son &uacute;tiles y que tienen sentido, que todos entender&iacute;amos. Pero cuando a&uacute;n pagando impuestos esto no repercuten en tu estado porque no son progresivos, no est&aacute;n balanceados o directamente son anacr&oacute;nicos, tu cuerpo te pide eliminarlos. Y no hay mayor error.</p><p>En fin, quiero ser de derechas, ser&iacute;a m&aacute;s feliz. Pero no puedo, quiero que el que llega mal a fin de mes al menos pueda dar una buena educaci&oacute;n, sin adoctrinamientos, a sus hijos. Quiero que la sanidad p&uacute;blica y de calidad sea accesible para todos. Quiero que</p>", "date": "1647606421", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648032519", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640039}, {"title": "Rafa Nadal se enfrentar\u00e1 a su sucesor Carlos Alcaraz en una hist\u00f3rica semifinal de Indian Wells", "content": "El duelo intergeneracional que disputar\u00e1n los dos astros de la Armada, segundo tras el que vivieron en Madrid con victoria del balear (&quot;Aquel d\u00eda estaba muy nervioso, era mi cumplea\u00f1os&quot;, recuerda Alcaraz), ser\u00e1 hist\u00f3rico por tratarse del primer derbi espa\u00f1ol con la final en juego en los 46 a\u00f1os de historia del torneo. &quot;Esto es muy especial, estoy disfrutando de cada segundo&quot;, dijo Carlos.  &quot;Es duro jugar contra Rafa, pero voy a disfrutar del momento, del partido, porque no todos los d\u00edas juegas contra tu \u00eddolo&quot;", "date": "1647606770", "karma": "18.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647606770", "url": "https://as.com/tenis/2022/03/17/masters_1000/1647540604_539177.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640040}, {"title": "C\u00f3mo hacer un poema dada\u00edsta por Tristan Tzara", "content": "De todos los ismos, el dada\u00edsmo est\u00e1 entre los que m\u00e1s dif\u00edcil me resultan de comprender. Que si antiart\u00edstico, antiliterario y antipo\u00e9tico. De ser as\u00ed, para ser consecuente con sus propios principios, deber\u00eda recharzar toda forma de expresi\u00f3n art\u00edstica \u00bfno? Pero es que tambi\u00e9n rechaza cualquier principio, incluso las leyes de la l\u00f3gica. Es m\u00e1s bien una forma de pensar, una ideolog\u00eda. Para entenderlo un poco mejor me ha resultado de ayuda escuchar las instrucciones de Tristan Tzara para hacer un poema dada\u00edsta (a partir de 1 minuto 18 segundos)", "date": "1647606625", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647606625", "url": "https://www.cosasdearquitectos.com/2018/04/como-hacer-un-poema-dadaista-por-tristan-tzara/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640041}, {"title": "Ucrania advierte a los pa\u00edses que le brindan ayuda militar que hay &quot;saqueadores y traidores&quot; que solicitan armas en su nombre", "content": "&quot;Estos personajes se presentan como 'asesores', 'asistentes', 'jefes de departamento', e incluso presentan 'documentos' falsos para demostrar sus &quot;cargos oficiales&quot;. Como ministro, declaro de forma responsable: todas esas personas son escoria, saqueadores y traidores que no tienen nada que ver con la defensa de Ucrania, sino que trabajan para su propio bolsillo y/o el del enemigo&quot;, acentu\u00f3 el ministro R\u00e9znikov. Post original del ministro de defensa ucraniano: https://www.facebook.com/MinistryofDefence.UA/posts/277549761224150", "date": "1647606792", "karma": "-67.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647606792", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/424247-ucrania-saqueadores-traidores-solicitan-armas-nombre", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3640043}, {"title": "Los descuentos de tarjetas de gasolineras pueden salir muy caros al repostar", "content": "Alcampo, BP, Cepsa, Repsol... Muchas gasolineras ofrecen descuentos en el litro de combustible si se contrata su tarjeta de cr\u00e9dito y se paga con ella. Pero todas esas tarjetas tienen entre sus diferentes formas de pago la modalidad de cuota fija, con unos intereses del 19'99% que se van acumulando mes a mes y repostaje a repostaje.", "date": "1647606750", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647606750", "url": "https://www.reclamador.es/blog/tarjetas-gasolineras-pueden-salir-caras-revolving/amp/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640044}, {"title": "Declaran en el juzgado cuatro j\u00f3venes que ten\u00edan un vivero de marihuana en Cerdido", "content": "La energ\u00eda que se utilizaba en la vivienda para el crecimiento y conservaci\u00f3n de las plantas proced\u00eda de un enganche fraudulento a la red el\u00e9ctrica que discurre por esa zona del municipio de Cerdido.Los agentes descubrieron tres viviendas totalmente ocupadas por plantas de marihuana en distinto grado de crecimiento, por lo que interpretaron que hab\u00edan sido sembradas en distintos momentos.", "date": "1647607308", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647607308", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/ferrol/cerdido/2022/03/18/declaran-juzgado-cuatro-jovenes-tenian-vivero-marihuana-cerdido/0003_202203F18C3992.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640047}, {"title": "18/3/1783 El rey Carlos III se ve obligado a promulgar una real c\u00e9dula en la que se decreta que trabajar no es un deshonor", "content": "18/3/1783 El rey Carlos III se ve obligado a promulgar una real c\u00e9dula en la que se decreta que trabajar no es un deshonor. Toda la sociedad espa\u00f1ola est\u00e1 imbuida del ideal nobiliario de aspirar a la ociosidad, por lo que el trabajo est\u00e1 mal visto. https://t.co/nM8kw7Klj5", "date": "1647607343", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647607343", "url": "https://twitter.com/TwitteandoHE/status/1504529800697987078?t=KwlZoElgkdR4ZXLxLnjB6Q&s=09", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640048}, {"title": "Cantante Igor Levchenko detenido en Mosc\u00fa por cargos de extremismo (ru)", "content": "El actor Igor Levchenko, quien anteriormente se vio obligado a disculparse por un video que condenaba al ej\u00e9rcito ruso, cay\u00f3 en manos de las fuerzas del orden. El 12 de marzo, se difundi\u00f3 la noticia en la web sobre un &quot;aspirante a bloguero&quot; de Krasnogorsk, que habl\u00f3 negativamente sobre el ej\u00e9rcito ruso y cant\u00f3 una canci\u00f3n en apoyo de Ucrania en su cuenta de Instagram. Su publicaci\u00f3n cae dentro de las noticias falsas. Levchenko, luego de ser detenido por la polic\u00eda, grab\u00f3 otro video con una disculpa. El cantante fue liberado despu\u00e9s de que\u2026", "date": "1647607382", "karma": "82.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647607382", "url": "https://www.pravda.ru/news/society/1691087-igor_levchenko/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640049}, {"title": "La inmunidad de Covid disminuye abruptamente en las residencias de ancianos de Reino Unido [ENG]", "content": "\u201cLo que estamos viendo es que la tercera edad tiene un mayor riesgo de infecci\u00f3n, hospitalizaci\u00f3n y muerte a medida que disminuye la inmunidad, y esos aumentos parecen bastante grandes\u201d, dijo la profesora Laura Shallcross, experta en salud p\u00fablica del University College London y autora del art\u00edculo. \u201cEsas no son buenas noticias en absoluto&quot;.", "date": "1647607522", "karma": "90.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647607522", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/18/covid-immunity-declines-steeply-in-care-home-residents-study", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640050}, {"title": "El l\u00edder de Vox en Castilla y Le\u00f3n refuerza su discurso xen\u00f3fobo y machista con la retirada de ayudas y subvenciones", "content": "Garc\u00eda-Gallardo no garantiza que la Ley de Violencia Intrafamiliar que impone al PP coexista con la Ley de Violencia de G\u00e9nero como asegur\u00f3 Ma\u00f1ueco y precisa que una inmigraci\u00f3n no ordenada y sin papeles \u201ces una invasi\u00f3n&quot;.", "date": "1647607414", "karma": "7.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647607414", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-y-leon/politica/garcia-gallardo-refuerza-discurso-xenofobo-machista-retirada-ayudas-subvenciones_1_8841872.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640051}, {"title": "Ram\u00f3n Lobo: &quot;Los ultras del Estrella Roja niegan el genocidio de Bosnia&quot;", "content": "Ram\u00f3n Lobo: &quot;Falta Hungria (1956), Checoslovaquia (1968), Afganist\u00e1n (1979-1989), Chechenia, Georgia, Crimea y Dombas. En el debe de EEUU faltan Camboya y Laos. La Republika Srpska no es un pa\u00eds y Yugoslavia no exist\u00eda en 1999. Los ultras del Estrella Roja niegan el genocidio de Bosnia.&quot;", "date": "1647607717", "karma": "79.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647607717", "url": "https://twitter.com/ramonlobo/status/1504775654012772354?t=hV81Nnt9QqiHQMxQ88rk3w&s=19", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640052}, {"title": "", "content": "", "date": "1647607656", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647607656", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640053}, {"title": "El grito desesperado del ganadero Roberto L\u00f3pez: &quot;No vais a tener leche. \u00bfSab\u00e9is lo que vais a comer? Mierda&quot;", "content": "El incremento del precio de la luz y de los combustibles ha desembocado en una huelga indefinida de transportistas que, adem\u00e1s, afecta a ganaderos y agricultores que, adem\u00e1s de llevar varios a\u00f1os trabajando a p\u00e9rdidas, ven que sus cosechas se echan a perder y deben sacrificar parte de sus animales por no poder mantenerlos. Roberto L\u00f3pez, un ganadero gallego, ha mostrado su desesperaci\u00f3n ante la inacci\u00f3n del gobierno. &quot;&quot;Lo ven\u00edamos hablando desde los meses de octubre y noviembre&quot;.", "date": "1647620420", "karma": "1735.00", "negatives": "28", "sent_date": "1647607944", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972744/0/el-grito-desesperado-del-ganadero-roberto-lopez-no-vais-a-tener-leche-sabeis-lo-que-vais-a-comer-mierda/", "clicks": 0, "votes": "104", "status": "published", "id": 3640055}, {"title": "El ministro de defensa ucraniano advierte que hay &quot;saqueadores&quot; que est\u00e1n solicitando la &quot;ayuda militar&quot;", "content": "Desafortunadamente, como en cualquier guerra, hay quienes buscan beneficiarse del sufrimiento humano. Dichos personajes se presentan como \u201casesores\u201d, \u201casistentes\u201d, \u201cjefes de departamentos\u201d, e incluso presentan \u201cdocumentos\u201d falsos para probar sus \u201cposiciones oficiales\u201d. Como ministro, declaro responsablemente: todas esas personas son escoria, saqueadores y traidores que no tienen nada que ver con la defensa de Ucrania, sino que trabajan por los bolsillos propios y/o del enemigo. En espa\u00f1ol: https://actualidad.rt.com/actualidad/424247-ucrania-saq", "date": "1647608070", "karma": "35.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647608070", "url": "https://www.facebook.com/MinistryofDefence.UA/posts/277549761224150", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3640056}, {"title": "El ejemplo period\u00edstico de \u00d3scar Mijallo en TVE ante el temor de un bombardeo ruso: &quot;Podemos seguir, tranquilo&quot;", "content": "El periodista de TVE \u00d3scar Mijallo demostr\u00f3 un gran compromiso con su profesi\u00f3n al negarse a cortar su conexi\u00f3n con el Canal 24 horas despu\u00e9s de que empezasen a sonar las sirenas antia\u00e9reas en Ucrania", "date": "1647608350", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647608350", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/ejemplo-periodistico-oscar-mijallo-tve-temor-bombardeo-ruso-video_1_8841347.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640057}, {"title": "Mar\u00eda Jes\u00fas Montero relaciona el paro del transporte con la ultraderecha y Putin", "content": "Preguntada por si cree que Vox \u00abest\u00e1 detr\u00e1s\u00bb de esta protesta, Montero ha indicado que desde el Ejecutivo creen \u00abque la ultraderecha est\u00e1 utilizando, alentando, y animando este tipo de propuestas para provocar inestabilidad y hacerle el juego al tirano\u00bb, en alusi\u00f3n a Putin. Montero se ha expresado en estos t\u00e9rminos en Sevilla, donde ha participado en un desayuno-coloquio bajo el t\u00edtulo '2022: Pol\u00edticas del Gobierno de Espa\u00f1a para la Ciudadan\u00eda'.", "date": "1647608467", "karma": "-21.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647608467", "url": "https://sevilla.abc.es/andalucia/sevi-maria-jesus-montero-relaciona-paro-transporte-ultraderecha-y-putin-202203181304_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640058}, {"title": "Aparecen pintadas neonazis en la fachada e interior de la escuela La Masia de Museros", "content": "El colegio de primaria y secundaria La Masia de Museros ha amanecido con su interior y los muros que rodean el centro pintados con diferentes s\u00edmbolos y mensajes fascistas. Los atacantes han aprovechado la inactividad del centro durante las Fallas para llevar a cabo su prop\u00f3sito. Cabe destacar que, desde el a\u00f1o 1968 la Escuela La Mas\u00eda Cooperativa Valenciana es pionera en la ense\u00f1anza en valenciano, que definen como ''laica, cr\u00edtica, innovadora y participativa''.", "date": "1647638103", "karma": "2050.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647608716", "url": "https://www.hortanoticias.com/aparecen-pintadas-neonazis-en-la-fachada-e-interior-de-la-escuela-la-masia-de-museros/", "clicks": 0, "votes": "159", "status": "published", "id": 3640059}, {"title": "", "content": "", "date": "1647608599", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647608599", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640060}, {"title": "Estos son, en teor\u00eda, los pa\u00edses contra los que Espa\u00f1a perder\u00eda una guerra", "content": "El alineamiento de Espa\u00f1a en la UE y la OTAN aleja, a priori, cualquier posibilidad de conflicto b\u00e9lico directo con otro pa\u00eds. Es decir, que m\u00e1s all\u00e1 de participar en un despliegue de tropas aliadas en zonas tensionadas, cuesta pensar que se vaya a entrar en guerra. Pero, y si ocurriera, \u00bfQu\u00e9 posibilidades tendr\u00eda Espa\u00f1a de salir victoriosa contra sus pa\u00edses vecinos? \u00bfY con el resto del mundo?", "date": "1647608669", "karma": "-13.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647608669", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/paises-teoria-espana-perderia-guerra-ejercito-124406809.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640061}, {"title": "Condenan a CCOO por el deficiente asesoramiento legal prestado a una de sus afiliadas", "content": "La Audiencia Provincial de Lugo ha condenado a un sindicato por el deficiente asesoramiento prestado a una de sus afiliadas. En el caso enjuiciado, la demandante interpuso una acci\u00f3n de responsabilidad profesional contra Comisiones Obreras (CCOO) de Galicia tras pedirle consejo legal sobre la extinci\u00f3n de su contrato de trabajo. Pero CCOO encarg\u00f3 el asunto a un abogado con el que ten\u00eda un contrato de arrendamiento de servicios, al que tambi\u00e9n demand\u00f3 la actora.", "date": "1647608729", "karma": "22.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647608729", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/17/legal/1647513363_746653.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3640062}, {"title": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez &quot;El coronel no tiene qui\u00e9n le escriba&quot;: Una maravilla dif\u00edcil de explicar", "content": "El Coronel No Tiene Qui\u00e9n Le Escriba, es una obra del autor y novel Colombiano Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez, esta es una obra que nos relata de forma directa y simple un momento de la vida de este olvidado ex combatiente y su lucha contra la pobreza y la angustiante espera.", "date": "1647609004", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647609004", "url": "https://mondomine.blogspot.com/2022/03/gabriel-garcia-marquez-el-coronel-no.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640063}, {"title": "Archivada la causa contra las activistas que treparon a dos gr\u00faas para protestar por la construcci\u00f3n del hotel de La Tejita", "content": "\u201cLa negativa de las activistas a bajarse de la gr\u00faa constituye la materializaci\u00f3n de su protesta pac\u00edfica\u201d. Seg\u00fan la magistrada, pretender que dicha negativa sea constitutiva de delito de desobediencia grave supondr\u00eda no solo una afectaci\u00f3n del derecho fundamental, sino una limitaci\u00f3n de su ejercicio\u201d: criminalizar la protesta supondr\u00eda un \u201cdevastador efecto desaliento y desincentivador tanto sobre las personas sancionadas como sobre la colectividad en el ejercicio de una libertad p\u00fablica sin la que no puede entenderse la democracia&quot;.", "date": "1647609135", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647609135", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/tenerifeahora/tribunales/archivada-causa-activistas-treparon-gruas-protestar-construccion-hotel-tejita_1_8839697.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640064}, {"title": "Antonio Maestre: Delije. Los ultras del Estrella Roja son una curva de extrema derecha, fueron milicianos del Tigre de Arkan. Criminales de guerra en Bosnia", "content": "Foto de la lecci\u00f3n del l\u00edder de Delije. Ivan Bogdanov, uno de los l\u00edderes hist\u00f3ricos de los ultras de Estrella Roja. Los ultras del Estrella Roja son una curva de extrema derecha, fueron milicianos del Tigre de Arkan. Criminales de guerra en Bosnia. Participaron en Las matanzas de Sarajevo y Srebrenica. Lo han borrado. Nadie al volante.", "date": "1647609529", "karma": "87.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647609529", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1504792894120636422.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640065}, {"title": "Alerta en el equipo de Yolanda D\u00edaz por el aumento &quot;impactante&quot; de los ERTE en los \u00faltimos d\u00edas", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania est\u00e1 impactando en la econom\u00eda mucho m\u00e1s de lo que el Gobierno admite en p\u00fablico. E, incluso, hay un trecho entre lo que reconocen Nadia Calvi\u00f1o y Jos\u00e9 Luis Escriv\u00e1 y lo que est\u00e1 planteando Yolanda D\u00edaz. Yolanda D\u00edaz ha insistido en que \u201ces evidente que esta crisis va a afectar en el PIB y en el empleo\u201d. \u201cNos gustar\u00eda decirles que no, pero va a afectar\u201d. \u201cHay que decir la verdad\u201d.\u201cLa preocupaci\u00f3n es enorme\u201d, ha subrayado.", "date": "1647609295", "karma": "-27.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647609295", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/alerta-trabajo-aumento-erte.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640066}, {"title": "Se descubrieron im\u00e1genes del funeral de Eva Per\u00f3n en una pel\u00edcula de Batman", "content": "\u201cAyer nom\u00e1s\u201d, un canal de YouTube dedicado a analizar series antiguas descubri\u00f3 un secreto escondido en la pel\u00edcula de Batman, protagonizada por Adam West en 1966. El filme contiene im\u00e1genes del funeral de Eva Per\u00f3n.", "date": "1647609555", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647609555", "url": "https://www.pagina12.com.ar/408875-se-descubrieron-imagenes-del-funeral-de-eva-peron-en-una-pel", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640067}, {"title": "Pantomima Full: Mourning Routine", "content": "A qui\u00e9n madruga Jobs le ayuda. Es bobo pero no te lo cruzas.", "date": "1647609603", "karma": "-1.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647609603", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5PX3lUUeIc8", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3640068}, {"title": "Human Rights Watch: Municiones de racimo est\u00e1n siendo repetidamente utilizadas por parte de las fuerzas rusas en Mykolaiv (eng)", "content": "La Organizaci\u00f3n internacional No Gubernamental Human Rights Watch informa de que los ataques se han producido los d\u00edas 7, 11 y 13 de 2022. El ataque del 13 de Marzo mat\u00f3 a 9 civiles, quienes aparentemente estaban haciendo fila en un cajero autom\u00e1tico. (Relacionada: <b>Decenas de civiles muertos por ataque del ej\u00e9rcito ucraniano con una bomba de racimo en Ucrania en el centro de Donetsk</b> https://www.meneame.net/story/decenas-civiles-muertos-ataque-ejercito-ucraniano-bomba-racimo)", "date": "1647609948", "karma": "97.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647609948", "url": "https://www.hrw.org/news/2022/03/17/ukraine-cluster-munitions-repeatedly-used-mykolaiv", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3640069}, {"title": "Pescado, leche, frutas y cerveza: los alimentos m\u00e1s afectados por la huelga de transportes", "content": "La huelga de transportes convocada por la Plataforma en Defensa del Transporte por Carretera est\u00e1 afectando especialmente a los alimentos perecederos. Con un problema de suministro ya evidente en algunas zonas de Espa\u00f1a, donde no pueden llegar los camiones hasta los supermercados, estos productos tienen que ser desechados r\u00e1pidamente. Por lo tanto, son los que ya empiezan a faltar en los lineales de las tiendas.", "date": "1647609676", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647609676", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/alimentos-huelga-transportes.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640070}, {"title": "Los transportistas desaf\u00edan el despliegue de 23.600 agentes con piquetes, quema de neum\u00e1ticos y retenciones", "content": "El paro de transportistas en protesta por los altos precios del combustible est\u00e1 poniendo a prueba el amplio despliegue de Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil lanzado desde el jueves por el Ministerio del Interior. Piquetes, quema de neum\u00e1ticos, incidentes con los trabajadores que quieren cumplir su jornada y retenciones en autov\u00edas de distintos territorios protagonizan la jornada de este viernes. As\u00ed, por ejemplo, la \u00faltima noche de piquetes por el paro de transportes dej\u00f3 cinco accidentes leves en varios puntos de la A-6, a la altura de Le\u00f3n.", "date": "1647609907", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647609907", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972731/0/interior-moviliza-23-600-agentes-para-escoltar-camiones-patrullar-y-actuar-contra-piquetes-violentos/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640071}, {"title": "Ocho detenidos por explotaci\u00f3n de trabajadores del campo en la Manchuela conquense", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha detenido en Cuenca a ocho personas como integrantes de una red que se dedicaba a la explotaci\u00f3n laboral de ciudadanos extranjeros, entre ellos un menor de 15 a\u00f1os, en fincas agr\u00edcolas. La operaci\u00f3n, denominada &quot;Peral&quot; porque se inici\u00f3 en esa localidad de La Manchuela conquense, se ha centrado en Iniesta, donde un establecimiento comercial era la tapadera de una agencia de colocaci\u00f3n ilegal para trabajadores que estaban de forma irregular en el pa\u00eds.", "date": "1647609925", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647609925", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/18/ocho-detenidos-por-explotacion-de-trabajadores-del-campo-en-la-manchuela-conquense/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3640072}, {"title": "(Estudio) Filicidio por venganza: una perspectiva internacional a trav\u00e9s de 62 casos  [ENG]", "content": "El filicidio es el asesinato intencional de uno o m\u00e1s ni\u00f1os por parte de una figura paterna. El filicidio por venganza es una forma rara y mal entendida de filicidio en la que un progenitor asesina a su hijo para causar da\u00f1o emocional al otro progenitor del ni\u00f1o. Este estudio descriptivo presenta una serie de casos internacionales que consta de 62 casos de filicidio por venganza de nueve pa\u00edses. Los perpetradores ten\u00edan la misma probabilidad de ser hombres o mujeres. M\u00e1s de la mitad de la muestra ten\u00eda un trastorno mental activo de...", "date": "1647610222", "karma": "-53.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647610222", "url": "https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/bsl.2505", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3640073}, {"title": "", "content": "", "date": "1647610123", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647610123", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640074}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo que no hay default ruso?", "content": "Noticiario geopol\u00edtico, 18 de marzo de 2022 - Por Oscar Vara.", "date": "1647623420", "karma": "909.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647610502", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=IJroV8KK_fg", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "published", "id": 3640075}, {"title": "Louis-Ferdinand C\u00e9line y la estupidez de la guerra", "content": "Leo a Tiziano Terzani, que se convirti\u00f3 en un referente a favor de la paz a trav\u00e9s de Cartas contra la guerra. Y regreso a C\u00e9line, al sentido com\u00fan y la inteligencia de su Viaje al final de la noche, quiz\u00e1s uno de los m\u00e1s contundentes alegatos jam\u00e1s escritos contra la estupidez de los conflictos armados, de la explotaci\u00f3n del hombre por el hombre.", "date": "1647610458", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647610458", "url": "https://blogs.20minutos.es/enguerra/2007/12/11/louis-ferdinand-celine-y-estupidez-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640076}, {"title": "Qu\u00e9 hizo Carlos III para ser considerado el mejor monarca que ha tenido Espa\u00f1a", "content": "Discreto, austero, fiel y siempre preocupado por el bienestar del pueblo. El hijo de Felipe V fue el mayor representante del despotismo ilustrado y la ant\u00edtesis a la imagen que se tiene de un monarca. Restricciones al poder excesivo ejercido por el clero y la aristocracia. Transformar al gobierno, sustituyendo a los funcionarios corruptos. Restringir el dominio eclesi\u00e1stico elimin\u00e1ndoles privilegios.", "date": "1647610689", "karma": "37.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647610689", "url": "https://elpais.com/elpais/2020/08/18/icon/1597757623_762108.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640077}, {"title": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 el regulador independiente de la competencia?", "content": "La escalada de precios de la electricidad y el gas comenz\u00f3 en 2021 y ha destapado las mentiras que el sector el\u00e9ctrico difundi\u00f3, como la inexistencia de los beneficios ca\u00eddos del cielo, la insuficiente retribuci\u00f3n de las redes o que el precio de la electricidad refleja los costes reales de generaci\u00f3n, para justificar el sistema m\u00e1s diab\u00f3lico de extracci\u00f3n de rentas de la econom\u00eda espa\u00f1ola. \u00bfQui\u00e9n compensar\u00e1 a los consumidores por los costes del sistema el\u00e9ctrico indebidamente reconocidos?", "date": "1647610614", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647610614", "url": "https://www.energias-renovables.com/panorama/donde-esta-el-regulador-independiente-de-20220317", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640079}, {"title": "Hipra espera comercializar en junio la primera vacuna espa\u00f1ola anticovid", "content": "Los laboratorios Hipra esperan comercializar el pr\u00f3ximo mes de junio la vacuna espa\u00f1ola contra la covid que elaboran en su sede en Amer (Girona), una vez completen la \u00faltima fase de estudio, presenten la documentaci\u00f3n y reciban la autorizaci\u00f3n de la Agencia Europea del Medicamento (EMA). El director de la divisi\u00f3n de Salud Humana de la compa\u00f1\u00eda, Carles F\u00e0brega, ha avanzado a EFE que la previsi\u00f3n es remitir toda la informaci\u00f3n de la primera vacuna espa\u00f1ola a la EMA en abril, para recibir respuesta en mayo o a principios de junio.", "date": "1647610864", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647610864", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Hipra-espera-comercializar-en-junio-la-primera-vacuna-espanola-anticovid", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640080}, {"title": "Rusia tiene graves problemas de almacenamiento tecnol\u00f3gico tras la huida de Google y Microsoft: cuenta atr\u00e1s para que la nube les falle", "content": "El abandono de los principales servicios de cloud como Google o Microsoft en Rusia ha hecho que el pa\u00eds est\u00e9 sufriendo actualmente una crisis de almacenamiento en la nube, una situaci\u00f3n que deja al pa\u00eds en un margen de dos meses, seg\u00fan el medio Kommersant, para tomar acciones antes de que sus centros de datos se queden sin espacio. Si la situaci\u00f3n sigue as\u00ed los &quot;sistemas cr\u00edticos&quot; de las autoridades federales y regionales podr\u00edan empezar a dar problemas.", "date": "1647610867", "karma": "-19.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647610867", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/rusia-tiene-graves-problemas-espacio-huida-google-microsoft-tiene-muy-poco-tiempo-antes-que-nube-le-falle", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3640081}, {"title": "Los reyes de B\u00e9lgica ceden sus apartamentos a varias familias ucranianas", "content": "Los reyes Felipe y Matilde de B\u00e9lgica no se limitan a pronunciar palabras de condena o dar donativos para ayudar a los ucranianos y han dado un paso m\u00e1s. Los monarcas van a ceder apartamentos de su propiedad para alojar a familias de refugiados ucranianos. \u00abEn vista de la crisis de refugiados, vamos a ceder estas casas para una acogida de urgencia\u00bb, concluye Jan Smets, presidente de la Donaci\u00f3n Real", "date": "1647611334", "karma": "39.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647611334", "url": "https://www.semana.es/casas-reales/reyes-belgica-ceden-apartamentos-varias-familias-ucranianas-20220318-002473782/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640082}, {"title": "(Estudio sin muro de pago) Filicidio por venganza: una perspectiva internacional a trav\u00e9s de 62 casos [ENG]", "content": "El filicidio es el asesinato intencional de uno o m\u00e1s ni\u00f1os por parte de una figura paterna. El filicidio por venganza es una forma rara y mal entendida de filicidio en la que un progenitor asesina a su hijo para causar da\u00f1o emocional al otro progenitor del ni\u00f1o. Este estudio descriptivo presenta una serie de casos internacionales que consta de 62 casos de filicidio por venganza de nueve pa\u00edses.", "date": "1647611486", "karma": "5.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647611486", "url": "https://sci-hub.se/https://doi.org/10.1002/bsl.2505", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3640083}, {"title": "Reptile Database elimina toda referencia a art\u00edculos de cient\u00edficos rusos", "content": "M\u00e1s de 1.000 art\u00edculos de herpet\u00f3logos rusos y sovi\u00e9ticos han sido eliminados de la base de datos Reptile Database, como consecuencia de la invasi\u00f3n de Ucrania. The Reptile Database (TRD), una base de datos cient\u00edfica que recopila informaci\u00f3n taxon\u00f3mica sobre todas las especies vivas de reptiles, ha eliminado de su fondo las referencias a m\u00e1s de mil publicaciones de cient\u00edficos rusos y sovi\u00e9ticos, en su mayor\u00eda art\u00edculos de autores y editores rusos, como consecuencia de la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1647611579", "karma": "29.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647611579", "url": "https://www.epe.es/es/tendencias-21/20220316/reptile-database-elimina-referencia-articulos-13380771", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3640084}, {"title": "Repsol cierra con saldo negativo una semana de monta\u00f1a rusa en el precio del petr\u00f3leo", "content": "Jornada de descensos este viernes para Repsol, que se encamina a cerrar con saldo negativo una semana que ha vuelto a estar marcada por la fuerte volatilidad en el precio del petr\u00f3leo, de nuevo a las puertas de los 110 d\u00f3lares el barril.", "date": "1647612278", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647612278", "url": "https://www.elboletin.com/repsol-cierra-con-saldo-negativo-una-semana-de-montana-rusa-en-el-precio-del-petroleo/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640087}, {"title": "", "content": "", "date": "1647612371", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647612371", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640088}, {"title": "Por qu\u00e9 Digi y operadoras locales no est\u00e1n obligadas a bloquear webs ilegales como las grandes operadoras", "content": "El desastroso bloqueo de p\u00e1ginas web ilegales que aplican las operadoras lleva a muchos usuarios a utilizar VPN o contratar con operadoras de menor tama\u00f1o como Digi, Adamo, Avatel u operadoras locales. \u00bfC\u00f3mo es posible que no todas las operadoras est\u00e9n obligadas a filtrar la navegaci\u00f3n de sus clientes?", "date": "1647612517", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647612517", "url": "https://bandaancha.eu/articulos/que-mejor-contratar-pequenas-operadoras-10202", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3640089}, {"title": "Analizamos la misteriosa bruma aparecida en Espa\u00f1a", "content": "Desde hace unos pocos d\u00edas, una extra\u00f1a bruma rojiza, est\u00e1 cubriendo la totalidad de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, en mi caso, esta produci\u00e9ndome problemas en los ojos, en el siguiente video analizamos con varios instrumentos lo que hemos encontrado en ella y os lo mostramos.", "date": "1647612567", "karma": "-23.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647612567", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=QiUXxfJTudc", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3640091}, {"title": "Putin habl\u00f3 en un mitin-concierto en honor a la reunificaci\u00f3n de Crimea con Rusia (ru)", "content": "El presidente ruso, Vladimir Putin, habl\u00f3 en un mitin-concierto en Luzhniki, programado para coincidir con el octavo aniversario del regreso de Crimea. Las declaraciones clave del l\u00edder ruso est\u00e1n en el material de RIA Novosti. Me vienen a la mente palabras de la Sagrada Escritura: &quot;No hay mayor amor que el que da la vida por sus amigos&quot;. Dio la casualidad de que el comienzo de la operaci\u00f3n coincidi\u00f3 con el cumplea\u00f1os de uno de nuestros destacados l\u00edderes militares, Fyodor Ushakov, quien no perdi\u00f3 una sola batalla. Una vez dijo:\u2026", "date": "1647612913", "karma": "-4.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647612913", "url": "https://ria.ru/20220318/putin-1778888167.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3640094}, {"title": "", "content": "", "date": "1647613102", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647613102", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640095}, {"title": "As\u00ed ser\u00e1 el centro que Mark Zuckerberg planea abrir en Talavera de la Reina para albergar los datos de Meta", "content": "Pedro S\u00e1nchez se reuni\u00f3 con Javier Oliv\u00e1n, vicepresidente y responsable del crecimiento y desarrollo de Meta. El objetivo ser\u00eda hablar sobre la apertura en tierras castellanomanchegas del centro donde se albergar\u00edan los servidores, ventiladores y otros recursos tecnol\u00f3gicos claves para que la multinacional entre en el metaverso y desarrolle sus pr\u00f3ximos proyectos de futuro. Siendo adem\u00e1s el m\u00e1s grande de Europa, Meta tiene otros tres en el Viejo Continente, sus instalaciones alcanzar\u00edan los 300.000 metros cuadrados", "date": "1647613476", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647613476", "url": "https://www.eleconomista.es/tecnologia/noticias/11673688/03/22/Asi-sera-el-centro-que-Mark-Zuckerberg-planea-abrir-en-Talavera-de-la-Reina-para-albergar-los-datos-de-Meta.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640097}, {"title": "As\u00ed fue la curiosa muerte de Iv\u00e1n el Terrible", "content": "Iv\u00e1n IV Vas\u00edlievich, el primer zar de Rusia, muri\u00f3 el 18 de marzo de 1584 cuando se dispon\u00eda a jugar una partida de ajedrez. En 1581, en un arrebato de c\u00f3lera golpe\u00f3 mortalmente a su hijo con un bast\u00f3n.", "date": "1647613467", "karma": "9.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647613467", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/asi-fue-curiosa-muerte-ivan-terrible_8075", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640098}, {"title": "Emilio Dom\u00e9nech periodista @Newtral dice que Azov est\u00e1 protegiendo en Mari\u00fapol a los civiles", "content": "Tambi\u00e9n dice que hay neonazis en sus filas. &quot;Mientras tanto, hay periodistas jug\u00e1ndose la vida contando la realidad de una guerra. Que Azov est\u00e9 protegiendo en Mari\u00fapol a los civiles que viven en la ciudad y que haya neonazis entre sus filas no son descripciones excluyentes.&quot;", "date": "1647614668", "karma": "16.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647614668", "url": "https://twitter.com/Nanisimo/status/1504534085254926346?s=20&t=y1pQHZe8LGHsP3NNiNKN9g", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3640101}, {"title": "La RAE entra al trapo de este tuit y responde impecable: &quot;Mucha fuerza al CM&quot;.  &quot;Qu\u00e9 paciencia la de esta cuenta&quot;.", "content": "La RAE entra al trapo de este tuit y responde impecable:  \u201d\u00bfQu\u00e9 es crotolamo?Qu\u00e9 paciencia la de esta cuenta&quot;. \u201dY jugar con esa frase y su parecido sonido con otra pregunta bien diferente: \u201d\u00bfQu\u00e9 escroto lamo?\u201d.", "date": "1647614862", "karma": "49.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647614862", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/la-rae-entra-al-trapo-de-este-tuit-y-responde-impecable-mucha-fuerza-al-cm_es_62349546e4b046c938db04a8?usl", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640102}, {"title": "Planas avisa a los piquetes: impedir la distribuci\u00f3n de alimentos es un acto &quot;ilegal&quot;", "content": "El ministro de Agricultura dice que la provisi\u00f3n de alimentos no es una cuesti\u00f3n balad\u00ed, sino constitucional en relaci\u00f3n con la libre circulaci\u00f3n y argumenta que bajo la violencia no se puede negociar", "date": "1647615875", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647615875", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220318/planas-piquetes-distribucion-alimentos-13393562", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640106}, {"title": "El Gobierno multar\u00e1 con hasta 60.000 euros a los piquetes que est\u00e1n &quot;atentando&quot; contra la vida de camioneros", "content": "La Delegaci\u00f3n del Gobierno en Cantabria ha decidido actuar con &quot;contundencia&quot; contra aquellas personas que con motivo del paro en el transporte est\u00e1n provocando da\u00f1os materiales e incluso &quot;atentando&quot; contra la vida de camioneros que ejercen su derecho a trabajar, y va a sancionar con hasta 60.000 euros a los miembros de esos piquetes.", "date": "1647616093", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647616093", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972887/0/la-delegacion-del-gobierno-en-cantabria-sancionara-con-hasta-60-000-euros-a-los-piquetes-que-estan-atentando/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3640108}, {"title": "&quot;La presidenta Isabel D\u00edaz Ayuso, con el campo&quot;", "content": "No, Ayuso se ha reunido con los latifundistas Fermin Boh\u00f3rquez Domecq y con Alonso \u00c1lvarez de Toledo y Urquijo, XII Marqu\u00e9s de Valdueza. Nada que ver con &quot;el campo&quot;.", "date": "1647627002", "karma": "2865.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647616305", "url": "https://twitter.com/DaniDominguezRo/status/1504819306898591748?cxt=HHwWiMC47fnLmOIpAAAA", "clicks": 0, "votes": "212", "status": "published", "id": 3640109}, {"title": "Cumbre en Madrid de partidos neofascistas de Francia, Alemania e Italia", "content": "\u201cLibertad para los nacionalistas. Los nuevos h\u00e9roes del siglo XXI\u201d. Ese es el lema que han elegido para su pr\u00f3ximo encuentro ocho partidos europeos del \u00e1mbito del neofascismo y la extrema derecha, que se reunir\u00e1n en Madrid la pr\u00f3xima semana. El encuentro lo organiza la Alianza por la Paz y la Libertad, una asociaci\u00f3n europea de partidos nacionalistas y de ultraderecha. El pr\u00f3ximo \u201cCongreso Europeo\u201d lo celebrar\u00e1n el 26 de marzo en Madrid, y asistir\u00e1n representantes de formaciones pol\u00edticas de varios pa\u00edses.", "date": "1647616662", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647616662", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/cumbre-madrid-partidos-neofascistas-francia-alemania-italia/20220317173450367012.html", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3640111}, {"title": "La Comunidad de Madrid reconoce el alto valor ecol\u00f3gico y econ\u00f3mico de la actividad cineg\u00e9tica", "content": "La Comunidad de Madrid reconoce el alto valor ecol\u00f3gico y econ\u00f3mico de la actividad cineg\u00e9tica, que permite gestionar el territorio y atender al cuidado de la biodiversidad. As\u00ed lo ha manifestado la consejera de Medio Ambiente, Vivienda y Agricultura, Paloma Mart\u00edn, durante su visita a la novena edici\u00f3n de la Feria Cineg\u00e9tica que se celebra en IFEMA hasta el 20 de marzo, en la que participan cada a\u00f1o profesionales de la caza y expertos en naturaleza.", "date": "1647616899", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647616899", "url": "https://www.comunidad.madrid/noticias/2022/03/18/comunidad-madrid-reconoce-alto-valor-ecologico-economico-actividad-cinegetica", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640112}, {"title": "&quot;Vais a comer mierda&quot;", "content": "Lechero se\u00f1ala a los 23 del club de la comedia por la crisis actual", "date": "1647616848", "karma": "-7.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647616848", "url": "https://twitter.com/Chitauri/status/1504835994322939906?s=20&t=ylKqwtctLGxmrGiY9TQmzw", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3640113}, {"title": "Actuaciones de Guardia Civil en huelga de transportes C\u00e1ceres", "content": "Durante esta jornada se ha incrementado la presencia de las fuerzas de seguridad en los lugares donde se ubican los piquetes. Esta ma\u00f1ana varios camiones han sido escoltados para poder llevar su mercanc\u00eda. Fue el caso de camiones cisterna, que fueron escoltados desde M\u00e9rida para repartir combustible a las estaciones de servicio de la regi\u00f3n.", "date": "1647617702", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647617702", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tc8ur4OhX4w", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640115}, {"title": "Xi pide a Biden trabajar conjuntamente por la paz mundial", "content": "El presidente chino, Xi Jinping, urgi\u00f3 hoy a su hom\u00f3logo estadounidense, Joe Biden, a trabajar de forma conjunta por la paz mundial y dijo que la crisis en Ucrania es algo que &quot;no habr\u00edan querido ver&quot;.", "date": "1647617667", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647617667", "url": "http://www.efe.com/efe/espana/mundo/xi-pide-a-biden-trabajar-conjuntamente-por-la-paz-mundial/10001-4764530", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640116}, {"title": "S\u00e1nchez asegura que garantizar\u00e1 el orden p\u00fablico ante la &quot;minor\u00eda violenta&quot; en el paro de los transportistas", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, ha evitado vincular hoy los paros en el sector del transporte con la \u00abultraderecha\u00bb, como ayer hicieron varios miembros de su Gobierno", "date": "1647617842", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647617842", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-sanchez-asegura-garantizara-orden-publico-ante-minoria-violenta-paro-transportistas-202203181545_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640120}, {"title": "El ministro de Defensa de Ucrania pide que los espa\u00f1oles se manifiesten &quot;contra su gobierno medio comunista&quot;", "content": "En una intervenci\u00f3n ante una comisi\u00f3n del Parlamento Europeo, el ministro de Defensa ucraniano, Oleksi Reznikov, ha criticado a los &quot;gobiernos que ahora son medio comunistas o pro Putin&quot;. Reznikov hablaba por teleconferencia en la comisi\u00f3n de Defensa y Exteriores de la Euroc\u00e1mara y pidi\u00f3 a los parlamentarios que &quot;hagan un llamamiento a los gobiernos que ahora son medio comunistas o pro Putin en esos pa\u00edses&quot; entre los que espec\u00edficamente ha citado a Espa\u00f1a.", "date": "1647618102", "karma": "92.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647618102", "url": "https://www.libertaddigital.com/internacional/europa/2022-03-18/guerra-ucrania-ministro-defensa-ucrania-pide-espanoles-manifiesten-contra-su-gobierno-medio-comunista-pro-putin-6877915/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3640124}, {"title": "", "content": "", "date": "1647618117", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647618117", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640125}, {"title": "El Gobierno improvis\u00f3 en horas el dispositivo de la huelga sorprendido por su envergadura", "content": "Los servicios policiales y los expertos ministeriales minusvaloraron en sus informes la potencia de una plataforma casi desconocida| Las fuerzas de Seguridad del Estado han detenido ya a seis huelguistas, denunciado a otros 34 e identificados a otros 595", "date": "1647618209", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647618209", "url": "https://www.elcorreo.com/economia/interior-improviso-horas-20220318134114-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640126}, {"title": "Amazon cierra la compra de MGM (Metro-Goldwyn-Mayer), \u00bfQu\u00e9 contenidos llegan a Prime Video?", "content": "Hace nada menos que un a\u00f1o que se cerr\u00f3 el acuerdo entre Amazon y MGM para la compra de la segunda (cifrada en unos 8.450 millones de d\u00f3lares), pero debido a algunas reticencias por parte de la Comisi\u00f3n Federal de Comercio de EEUU hasta la fecha no se hab\u00eda completado la transacci\u00f3n. \u00bfY qu\u00e9 ha ocurrido para que esto sea as\u00ed? Por un lado, la Comisi\u00f3n antimonopolio de la UE ha dado luz verde y, por otro, se cumple la fecha que se dio para que la entidad norteamericana antes mencionada no ha dicho nada en contra. De esta forma, todo se oficializa.", "date": "1647618290", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647618290", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/17/smarttv/1647532643_470403.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640127}, {"title": "S\u00e1nchez considera la autonom\u00eda del S\u00e1hara como la \u201cbase m\u00e1s seria, realista y cre\u00edble\u201d para resolver el conflicto", "content": "Espa\u00f1a abandona su tradicional postura de neutralidad en el conflicto del Sahara y muestra su preferencia por la propuesta marroqu\u00ed de autonom\u00eda, al considerarla \u201dcomo la base m\u00e1s seria, realista y cre\u00edble para la resoluci\u00f3n del contencioso\u201d en la excolonia espa\u00f1ola. As\u00ed lo afirma el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, en una carta dirigida al rey Mohamed VI, que ha hecho p\u00fablica el Gabinete Real de Marruecos. Seg\u00fan esta versi\u00f3n, Espa\u00f1a \u201creconoce la importancia que tiene la cuesti\u00f3n del S\u00e1hara para Marruecos\u201d", "date": "1647625803", "karma": "2218.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647618442", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-18/sanchez-considera-la-autonomia-del-sahara-como-la-base-mas-seria-realista-y-creible-para-resolver-el-conflicto.html", "clicks": 0, "votes": "166", "status": "published", "id": 3640128}, {"title": "Ayuso confirma por carta a Recupera Madrid que no acudir\u00e1 a la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n alegando que conf\u00eda en Almeida", "content": "La presidenta de la Comunidad, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha confirmado por carta a Recupera Madrid que no acudir\u00e1 a la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n por el presunto espionaje alegando que conf\u00eda en el alcalde, Jos\u00e9 Luis Mart\u00ednez-Almeida, ha explicado la portavoz del Grupo Mixto, Marta Higueras, en un comunicado.Ayuso renuncia a comparecer porque, seg\u00fan transmite a Recupera Madrid, &quot;conf\u00eda plenamente en las explicaciones del se\u00f1or alcalde, algo que no ha hecho p\u00fablico en ning\u00fan momento, es m\u00e1s, ha pedido responsabilidades a su partido&quot;", "date": "1647618550", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647618550", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/ultima-hora/ayuso-confirma-carta-recupera-madrid-que-acudira-comision-investigacion-alegando-que-confia-almeida/20220318163246367637.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640129}, {"title": "25 a\u00f1os de 'Devil Came to Me' de Dover: la intrahistoria de c\u00f3mo un disco de rock alternativo se hizo 'mainstream'", "content": "El disco de la banda madrile\u00f1a, editado por Subterfuge, lleg\u00f3 a vender 700.000 copias y fue un fen\u00f3meno sin parang\u00f3n. &quot;Fue algo ins\u00f3lito&quot;, recuerda Julio Ruiz. &quot;Cuando nos encargaron el disco no se lo dijimos a la discogr\u00e1fica, pero nos faltaban cuatro canciones por componer&quot;, recuerda Amparo. Durante el proceso de creaci\u00f3n, Amparo y Cristina Llanos llegaron a plantearse unir en una sola canci\u00f3n partes de los temas 'Serenade' y 'Devil...'", "date": "1647621012", "karma": "2263.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647618868", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220318/25-anos-devil-came-to-13389890", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3640131}, {"title": "La periodista Pilar G\u00f3mez responde a N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o: \u201cLa violencia vicaria es violencia machista y hay que combatirla\u201d", "content": "Durante la rueda de prensa posterior al Consello de la Xunta de Galicia que ha tenido lugar este jueves, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o ha asegurado que la violencia vicaria, aquella que tiene como objetivo da\u00f1ar a la mujer a trav\u00e9s de sus seres queridos y en especial a trav\u00e9s de sus hijos, no forma parte de la violencia machista.", "date": "1647619238", "karma": "22.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647619238", "url": "https://www.lasexta.com/programas/mas-vale-tarde/periodista-pilar-gomez-responde-nunez-feijoo-violencia-vicaria-violencia-machista-hay-que-cobatirla_20220317623392f8447ec100016ff236.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640134}, {"title": "", "content": "", "date": "1647619167", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647619167", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640135}, {"title": "Pueblos agradecidos: los lugares donde todo el mundo volvi\u00f3 de las guerras [ENG]", "content": "La gran carnicer\u00eda de 1914-18 rob\u00f3 un mill\u00f3n de vidas al Reino Unido, no dejando parte alguna del pa\u00eds intacta. Sin embargo, hubo un pu\u00f1ado de pueblos en los cuales todos cuantos fueron a la guerra volvieron con vida. Pocos son a d\u00eda de hoy los pueblos donde no hay ning\u00fan memorial a los ca\u00eddos en una o ambas guerras mundiales, pero algunos pueblos no perdieron a nadie. El caso m\u00e1s asombroso, no obstante, est\u00e1 en Francia: ning\u00fan residente de Thierville muri\u00f3 en las 5 \u00faltimas guerras del pa\u00eds (Franco-Prusiana, I GM, II, GM, Indochina, Argelia)", "date": "1647619577", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647619577", "url": "https://www.bbc.com/news/magazine-15671943", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3640136}, {"title": "\u00abLas plantas maestras pueden paliar la crisis de salud mental de los olvidados por el sistema de salud de EEUU\u00bb", "content": "En julio de 2019, la ciudad de Oakland (California, EE.UU.) aprob\u00f3 por unanimidad una moci\u00f3n para despenalizar el cultivo y el consumo de ayahuasca, peyote, iboga y hongos alucin\u00f3genos. Aquella iniciativa fue posible gracias al tenaz trabajo de educaci\u00f3n y \u2018lobby\u2019 de un joven movimiento con el apropiado nombre de Decriminalize Nature, al frente del cual estaba un californiano de sangre mexicana, Carlos Plazola, que apenas unos meses antes hab\u00eda tenido su primera experiencia con plantas maestras, concretamente con hongos psilocibe.", "date": "1647619387", "karma": "66.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647619387", "url": "http://www.plantaforma.org/decriminalize-nature/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640137}, {"title": "Conferencia de Florentino Portero sobre la historia de Ucrania y Rusia", "content": "Conferencia magistral de c\u00f3mo surgi\u00f3 Rusia a partir del rus de Kiev y c\u00f3mo ello medela el conflicto que se est\u00e1 viviendo", "date": "1647620188", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647620188", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=zZVopuPuNHw", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640138}, {"title": "Las pel\u00edculas desclasificadas de la CIA - La doctrina III", "content": "An\u00e1lisis de pel\u00edculas desclasificadas de la CIA sobre el interrogatorio a prisioneros de guerra.", "date": "1647619815", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647619815", "url": "https://odysee.com/@FilmotecaMaldita:c/las-pel\u00edculas-desclasificadas-de-la-cia:e?r=AbK8hH6PgJi7vqfoxsmmSGwytTfpV8p2", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640139}, {"title": "THIS IS NOT AMERICA La emocionante canci\u00f3n protesta de Residente que recoge los episodios m\u00e1s brutales de la historia latinoamericana: &quot;Am\u00e9rica no es s\u00f3lo USA&quot;", "content": "Residente se encuentra en un momento art\u00edstico inmejorable. Desde 'Ren\u00e9' a su canci\u00f3n criticando a J Balvin su estilo se ha vuelto m\u00e1s, si cabe, directo y cr\u00edtico con su entorno, apuntando directamente a la denuncia social con mayor valent\u00eda y sin miedo a las represalias. Con 'This is not America' ha querido se\u00f1alar siglos de brutalidad y maltrato al pueblo latinoamericano.", "date": "1647636002", "karma": "2259.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647620242", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/18/la-emocionante-cancion-protesta-de-residente-que-recoge-los-episodios-mas-brutales-de-la-historia-latinoamericana-america-no-es-solo-usa/", "clicks": 0, "votes": "160", "status": "published", "id": 3640140}, {"title": "Residente de Mariupol evacuados comentan como su ciudad fue secuestrada por los neonazis del Batall\u00f3n Azov (Sub ESP)", "content": "Residente de Mariupol evacuados comentan como su ciudad fue secuestrada por los neonazis del Batall\u00f3n Azov, denuncian que son los soldados neonazis quienes disparan a civiles y los retienen en los refugios.", "date": "1647620488", "karma": "102.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647620488", "url": "https://twitter.com/CanalDigitalN/status/1504823750579077126?s=20&t=EjIF-lOtOHGsCV85cJ78rQ", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "autodiscard", "id": 3640143}, {"title": "El Supremo descarta investigar a Belarra por acusarle de prevaricar en la sentencia de Alberto Rodr\u00edguez", "content": "Tras la publicaci\u00f3n de la sentencia de la Sala de lo Penal del Alto Tribunal, la ministra public\u00f3 el siguiente tuit: \u00abAlberto Rodr\u00edguez fue condenado a pesar de las pruebas que demuestran que \u00e9l no estuvo all\u00ed. El objetivo era quitarle el esca\u00f1o. El Supremo presiona a la Presidenta del Congreso para retir\u00e1rselo aunque ambos saben que no es lo que dice la sentencia. Prevaricaci\u00f3n\u00bb. La Fundaci\u00f3n Foro Libertad Alternativa present\u00f3 una querella contra Belarra por un presunto delito de calumnias con publicidad contra las autoridades del Estado que", "date": "1647620773", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647620773", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/18/el-supremo-descarta-investigar-a-belarra-por-acusarle-de-prevaricar-en-la-sentencia-de-alberto-rodriguez/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640144}, {"title": "Examinando los esqueletos pintados de \u00c7atalh\u00f6y\u00fck (ENG)", "content": "Un equipo internacional proporciona nuevos conocimientos sobre c\u00f3mo los habitantes de la &quot;ciudad m\u00e1s antigua del mundo&quot; en \u00c7atalh\u00f6y\u00fck (Turqu\u00eda) enterraron a sus muertos. Sus huesos fueron parcialmente pintados, excavados varias veces y vueltos a enterrar. Los hallazgos brindan informaci\u00f3n sobre los rituales funerarios de una sociedad que vivi\u00f3 hace 9.000 a\u00f1os.", "date": "1647621017", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647621017", "url": "https://www.unibe.ch/news/media_news/media_relations_e/media_releases/2022/media_releases_2022/the_colored_skeletons_of_atalhoeyuek/index_eng.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640145}, {"title": "La OTAN comienza sus ejercicios de gran escala a 200 kil\u00f3metros de Rusia", "content": "Miles de tropas de la OTAN comienzan ejercicios militares de gran escala en Noruega. Ser\u00e1n dos semanas de intensos entrenamientos en los que participar\u00e1n unos 30&nbsp;000 soldados de m\u00e1s de 25 pa\u00edses de Europa y Am\u00e9rica del Norte. Aunque los ejercicios estaban previstos, la guerra en Ucrania da una cierta sensaci\u00f3n de urgencia a la Alianza. Este jueves un primer grupo de soldados procedentes de Francia, Espa\u00f1a y Polonia realizaron un simulacro con tanques y veh\u00edculos blindados.", "date": "1647621307", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647621307", "url": "https://es.euronews.com/2022/03/18/otan-comienza-sus-ejercicios-militares-gran-escala-a-200-kilometros-rusia-ucrania", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3640146}, {"title": "El Gobierno se niega a bajar los impuestos a la gasolina porque su objetivo es forzar una reducci\u00f3n del uso del coche", "content": "\u2026. Sin embargo, seg\u00fan ha podido saber Confidencial Digital por fuentes conocedoras de los planes del Gobierno, Moncloa y Hacienda se niegan a bajar los impuestos a la gasolina porque su objetivo es forzar una reducci\u00f3n del uso del veh\u00edculo particular.", "date": "1647621443", "karma": "-138.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647621443", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/dinero/gobierno-resiste-bajar-impuestos-gasolina-forzar-reduccion-uso-coche/20220311102932363355.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3640147}, {"title": "Consejo de la Agencia de la Energ\u00eda para ahorrar petr\u00f3leo: tres d\u00edas de teletrabajo y bajar 10km/h la velocidad en autopista", "content": "Entre los consejos que lanza la organizaci\u00f3n tambi\u00e9n est\u00e1 declarar los domingos d\u00edas sin coches", "date": "1647621291", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647621291", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972686/0/consejos-reducir-petroleo-aiea-teletrabajo-autopistas/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3640148}, {"title": "La naviera brit\u00e1nica P&amp;O Ferries, que gestiona la conexi\u00f3n del Canal de la Mancha, suspende el servicio y despide a 800 empleados", "content": "P&amp;O Ferries, prestataria de servicio de transbordadores en el Reino Unido, ha despedido a 800 tripulantes, afirmando que de ello depend\u00eda la supervivencia de la compa\u00f1\u00eda, cancelando asimismo el servicio. La pandemia, el Brexit y los papeles que exige y el precio del di\u00e9sel han transformado a su negocio en \u201cinviable\u201d, seg\u00fan un comunicado de la empresa.", "date": "1647621424", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647621424", "url": "https://www.naucher.com/la-naviera-britanica-po-ferries-que-gestiona-la-conexion-del-canal-de-la-mancha-suspende-el-servicio-y-despide-a-800-empleados/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3640149}, {"title": "Asturquimia paraliza su actividad y advierte de que puede originar un problema de salud p\u00fablica", "content": "La empresa, que abastece a los ayuntamientos de productos para que el agua del grifo sea potable, se\u00f1ala que a partir de la semana que viene faltar\u00e1n suministros ante el paro del transporte", "date": "1647621728", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647621728", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/18/asturquimia-paraliza-actividad-advierte-puede-originar-problema-salud-publica/00031647608440311737303.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640150}, {"title": "El Juzgado desestima el recurso del Sipla contra el alcalde de Siero por las obras en su domicilio", "content": "La denuncia hab\u00eda sido archivada en enero al considerar el juez que no se hab\u00eda cometido delito alguno. Rel: https://www.meneame.net/story/alcalde-siero-gana-sindicato-policial-demanda-pintar-barandilla", "date": "1647621821", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647621821", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/siero-centro/juzgado-desestima-recurso-sipla-alcalde-siero-obras-20220318101122-nt.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=ecm&_tcode=bHE0emgx", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640151}, {"title": "As\u00ed 'protege' Mozilla la privacidad: cada instalador de Firefox contiene un c\u00f3digo individual que identifica la descarga", "content": "La privacidad es una meta cada vez m\u00e1s deseada por los usuarios de Internet; tambi\u00e9n es una promesa cada vez m\u00e1s enarbolada por los desarrolladores de navegadores web. Sin ir m\u00e1s lejos, ahora se ha sabido que Mozilla Firefox \u2014cuyos desarrolladores respaldan m\u00faltiples iniciativas pro-privacidad\u2014, proporciona a sus usuarios, sin saberlo ellos, un identificador individual presente ya en el ejecutable del instalador.", "date": "1647622165", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647622165", "url": "https://www.genbeta.com/navegadores/asi-protege-mozilla-privacidad-cada-instalador-firefox-contiene-codigo-individual-que-identifica-descarga", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640152}, {"title": "Series de TV y guerra cultural", "content": "<p>La elecci&oacute;n de qu&eacute; producto cultural se emite, la elecci&oacute;n de las series que se producen y se distribuyen no es&nbsp;ideol&oacute;gicamente neutral. Por ejemplo, como usuario habitual de Netflix me es f&aacute;cil percibir el sesgo pro-israel&iacute; de esta plataforma en &nbsp;las producciones presentes en su cat&aacute;logo, sin excepciones, siempre que se acercan (a&uacute;n de costado) &nbsp;al conflicto &aacute;rabe-israel&iacute;.</p><p>&nbsp;&nbsp;Desde las &nbsp;laudatorias del servicio secreto israel&iacute; como &ldquo;El esp&iacute;a&rdquo;&nbsp;a que presentan las acciones de &nbsp;las unidades especiales de su ej&eacute;rcito en territorio palestino, &nbsp;como en &ldquo;Fauda&rdquo;.</p><p>Otro ejemplo. Esta semana, TVE vuelve a emitir en horario de sobremesa la serie brit&aacute;nica &ldquo;Downtown Abbey&rdquo;, despu&eacute;s de que nos haya ofrecido durante &nbsp;las semanas precedentes &ldquo;Victoria&rdquo; serie laudatoria sobre esta monarca brit&aacute;nica del siglo XIX. Para quienes no conozcan la primera serie, trata de la vida y milagros de una familia de la clase alta brit&aacute;nica y de sus criados, en un tono amable y costumbrista. La posici&oacute;n de mando de unos y de subordinaci&oacute;n de los otros, por supuesto, no se cuestiona apenas.&nbsp;&nbsp;Estas series &nbsp;brit&aacute;nicas que emite la televisi&oacute;n p&uacute;blica se caracterizan&nbsp;por su indisimulada fascinaci&oacute;n ante las viejas estructuras de clases de la sociedad brit&aacute;nica, situadadas en una &nbsp;&eacute;poca hist&oacute;rica en el que estas fronteras de clase eran &nbsp;casi impenetrables. &iquest;es esta elecci&oacute;n casual? &iquest;es que quien esto escribe es &nbsp;un individuo demasiado susceptible? </p><p>Quiz&aacute;, pero &iquest;por qu&eacute; no emite la televisi&oacute;n p&uacute;blica series con un contenido menos complaciente , menos reaccionario, m&aacute;s variado? </p><p>Series &nbsp;contempor&aacute;neas da alta calidad las hay, y son abundantes, excelentes, como la sueca &ldquo;El Restaurante&rdquo;, (Filmin) drama familiar donde se puede ver la mejora de la vida de los trabajadores suecos desde los a&ntilde;os 50, y sus luchas y sus &nbsp;acuerdos con empresarios y gobiernos, y la aparici&oacute;n de la lucha de las mujeres o de los homosexuales, &nbsp;o la &nbsp;serie noruega &ldquo;Furia&rdquo; (HBO), enmarcada en la expansi&oacute;n del terrorismo de ultraderecha en Europa, o la maravillosa serie italiana &ldquo;La amiga estupenda&rdquo; (HBO) &nbsp;sobre las novelas de la escritora de &eacute;xito Elena Ferrante, donde la dramatizaci&oacute;n de la amistad de dos mujeres se realiza sobre el tel&oacute;n de fondo&nbsp;de las desigualdades, la pobreza y las lucha por mejorar las condiciones de vida en la sociedad italiana. Estas series no son m&aacute;s caras que las que se emiten habitualmente en las televisiones. </p><p>&iquest;Estas series (la mayor&iacute;a europeas) &nbsp;diferentes no interesan? &iquest;O no interesan a quienes deciden qu&eacute; emitir en la televisi&oacute;n p&uacute;blica? &iquest;es este sesgo conservador en la elecci&oacute;n de lo que se emite casual, fruto del azar, o es una decisi&oacute;n consciente de quienes dirigen nuestros medios de comunicaci&oacute;n televisual? </p><p>Por que quien crea que no hay una guerra cultural entre derecha e izquierda desde hace a&ntilde;os que se extiende a todos los productos y todos los medios se equivoca. La derecha de este pa&iacute;s pelea la guerra cultural en cada medio, en cada posici&oacute;n. Cada peri&oacute;dico es una fortaleza conquistada, cada televisi&oacute;n una l&iacute;nea de trincheras tomada. y cada producto que emite esa televisi&oacute;n un fort&iacute;n a tomar. </p><p>As&iacute;, la derecha sociol&oacute;gica se ha hecho con la mayor&iacute;a de las TV privadas y de los peri&oacute;dicos de papel. Y la izquierda retrocede posiciones constantemente porque es incapaz de darse cuenta de que este combate se lucha en todos los terrenos, sin excepciones, incluso en algunos tan &nbsp;aparentemente &ldquo; inocentes&rdquo; como las series de televisi&oacute;n.</p>", "date": "1647622135", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647622135", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640153}, {"title": "El Frente Polisario acusa a S\u00e1nchez de &quot;sucumbir al chantaje&quot; de Rabat y tacha a Espa\u00f1a de &quot;hip\u00f3crita&quot;", "content": "El Frente Polisario ha lamentado que el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, &quot;sucumbe ante la presi\u00f3n y el chantaje&quot; de Marruecos al avalar su plan de autonom\u00eda para el S\u00e1hara Occidental como &quot;peaje&quot; para retomar las da\u00f1adas relaciones pol\u00edticas y diplom\u00e1ticas entre ambos pa\u00edses. Relacionada: https://www.meneame.net/m/actualidad/sanchez-considera-autonomia-sahara-como-base-mas-seria-realista", "date": "1647637203", "karma": "3411.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647622167", "url": "https://www.elespanol.com/espana/20220318/frente-polisario-sanchez-sucumbir-rabat-espana-hipocrita/658184586_0.html", "clicks": 0, "votes": "241", "status": "published", "id": 3640155}, {"title": "Un Porsche Carrera GT que perteneci\u00f3 a Jerry Seinfeld, a la venta", "content": "Jerry Seinfeld, el famoso c\u00f3mico estadounidense, ha puesto a la venta su Porsche Carrera GT. \u00bfTienes m\u00e1s de un mill\u00f3n de euros? Puede ser tuyo.", "date": "1647622229", "karma": "13.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647622229", "url": "https://www.autocasion.com/actualidad/noticias/porsche-carrera-gt-jerry-seinfeld-venta", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640156}, {"title": "Malestar en la polic\u00eda de Siero por \u201chumillaciones\u201d en las claves de una app", "content": "Los agentes aseguran que las contrase\u00f1as de acceso al software son alusiones veladas a personas del cuerpo y piden una investigaci\u00f3n. Las contrase\u00f1as tienen tambi\u00e9n relaci\u00f3n con el refranero espa\u00f1ol: \u201cM\u00e1s pellejo\u201d, \u201cPleito perdido\u201d, \u201cA burro muerto\u201d, \u201cEl que no llora\u201d.Los agentes piden ahora una investigaci\u00f3n interna para saber c\u00f3mo se generaron esas contrase\u00f1as, si se eligieron al azar o intencionadamente y si fue el jefe de polic\u00eda quien las escogi\u00f3. https://www.meneame.net/story/juzgado-desestima-recurso-sipla-contra-alcalde-siero-obras", "date": "1647622746", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647622746", "url": "https://www.nortes.me/2022/03/16/malestar-en-la-policia-de-siero-por-humillaciones-en-las-claves-de-una-app/?fbclid=IwAR13TG2gXSJ1KaaUVdXgH28yYF-exjLb5LFEDrqvdZUW5EVbewkLmnrUwg8", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640158}, {"title": "COVID-19: a dos a\u00f1os de la pandemia, Italia record\u00f3 los camiones militares con muertos", "content": "El presidente de la Rep\u00fablica italiana, Sergio Mattarella, record\u00f3 hoy las largas filas de &quot;camiones militares que transportaban v\u00edctimas de un virus a\u00fan desconocido&quot; en el norte del pa\u00eds al inicio de la pandemia, hace exactamente dos a\u00f1os (...) En un emotivo mensaje con ocasi\u00f3n de la Jornada Nacional en recuerdo de las v\u00edctimas de la COVID-19, Mattarella se refiri\u00f3 a las decenas y decenas de veh\u00edculos militares con los ata\u00fades que recorrieron entonces la localidad de B\u00e9rgamo para ser incinerados en otras ciudades", "date": "1647622941", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647622941", "url": "https://rpp.pe/mundo/europa/covid-19-a-dos-anos-de-la-pandemia-italia-recordo-los-camiones-militares-con-muertos-noticia-1393601", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640160}, {"title": "Refugiados ucranianos por pa\u00eds lim\u00edtrofe", "content": "Tabla que muestra el n\u00famero de refugiados por pa\u00eds con frontera con Ucrania. Recoge el n\u00famero de refugiados que llegan directamente desde Ucrania, que no quiere decir que sea su destino final ya que muchos contin\u00faan hacia otro pa\u00eds europeo.", "date": "1647623242", "karma": "47.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647623242", "url": "https://data2.unhcr.org/en/situations/ukraine", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640161}, {"title": "Miliciano ucraniano posando con un lanzacohetes espa\u00f1ol C-90 enviado por Espa\u00f1a", "content": "Miliciano ucraniano posando con un lanzacohetes espa\u00f1ol C-90 enviado por Espa\u00f1a. En su porta placas lleva un parche de la conocida calavera Totemkopf de las SS nazis.", "date": "1647629403", "karma": "3034.00", "negatives": "70", "sent_date": "1647623008", "url": "https://twitter.com/Miquel_R/status/1504812185536634907", "clicks": 0, "votes": "269", "status": "published", "id": 3640162}, {"title": "Italia ha reducido su poblaci\u00f3n de forma dr\u00e1stica en los dos \u00faltimos a\u00f1os debido al coronavirus", "content": "En 2021 la poblaci\u00f3n cay\u00f3 en m\u00e1s de 250.000 personas lo que unido al descenso de 2020 suma una reducci\u00f3n de m\u00e1s de 600.000 habitantes en estos \u00faltimos dos a\u00f1os. El coronavirus ha originado que Italia baje de los 59 millones de habitantes. Los fallecidos superan los 157.000, pero la pir\u00e1mide poblacional acarreaba antes de la pandemia un constante descenso de los nacimientos", "date": "1647623120", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647623120", "url": "https://www.cope.es/actualidad/internacional/noticias/italia-reducido-poblacion-forma-drastica-los-dos-ultimos-anos-debido-coronavirus-20220316_1973780", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640164}, {"title": "El actor franc\u00e9s Alain Delon decide poner fin a su vida a trav\u00e9s de la eutanasia", "content": "&quot;\u00a1Envejecer es fastidioso!&quot;, declar\u00f3 el artista. &quot;Estoy a favor [de la eutanasia], creo que es lo m\u00e1s l\u00f3gico y natural&quot;, justific\u00f3 Delon.", "date": "1647623123", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647623123", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/424325-reconocido-actor-frances-alain-delon", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3640165}, {"title": "EL COMIDISTA \u00bfCu\u00e1l es la mejor marca de leche? Cata a ciegas", "content": "La leche de tetrabrik no se caracteriza por ser un festival del sabor. Una experta cata a ciegas algunas marcas populares y decide si hay alguna que se salve...", "date": "1647623250", "karma": "80.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647623250", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=nIB-lTOjs7s", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640166}, {"title": "Ubisoft crea Scalar para superar las limitaciones de hardware de los videojuegos", "content": "Como pre\u00e1mbulo de la inminente GDC, Ubisoft ha avanzado una interesante tecnolog\u00eda acerca de la que no ha dado demasiados detalles porque todav\u00eda est\u00e1 en fases iniciales de desarrollo, pero que, seg\u00fan la compa\u00f1\u00eda, apunta a &quot;cambiar todo&quot; dentro de la industria. Se trata de Scalar, que &quot;usar\u00e1 el poder de la nube&quot; para &quot;superar las limitaciones t\u00e9cnicas del hardware de los videojuegos&quot;.", "date": "1647623326", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647623326", "url": "https://www.xataka.com/videojuegos/ubisoft-desvela-scalar-tecnologia-que-quiere-usar-nube-para-superar-limitaciones-hardware-juegos", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640167}, {"title": "El ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares viajar\u00e1 a Marruecos antes del 2 de abril y Pedro S\u00e1nchez &quot;pr\u00f3ximamente&quot;", "content": "El ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, viajar\u00e1 a Marruecos antes del 2 de abril, fecha en la que comienza el Ramad\u00e1n, y el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, lo har\u00e1 &quot;pr\u00f3ximamente&quot;. El anuncio de estos viajes tiene lugar despu\u00e9s de que Rabat diera a conocer una carta de S\u00e1nchez al rey Mohamed VI, en la que respalda el plan de Marruecos de una 'autonom\u00eda' para el S\u00e1hara como soluci\u00f3n", "date": "1647623649", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647623649", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-18/albares-viajara-marruecos-sanchez-autonomia-sahara_3394190/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640169}, {"title": "El eje comunista Rusia-Bielorrusia-Cuba-Venezuela-Podemos apunta a los corredores humanitarios y ataca a 70 kil\u00f3metros de Polonia", "content": "Contin\u00faan  los ataques a civiles con el impacto de varios misiles, este viernes por la ma\u00f1ana, en una zona cercana al aeropuerto de Le\u00f3polis", "date": "1647623606", "karma": "-153.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647623606", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972619/0/directo-ultimas-noticias-guerra-ucrania-rusia-kiev/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3640170}, {"title": "Podemos se desmarca de S\u00e1nchez y defiende que la &quot;\u00fanica soluci\u00f3n&quot; para el S\u00e1hara es un refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n", "content": "Podemos se desmarca de S\u00e1nchez y defiende que la &quot;\u00fanica soluci\u00f3n&quot; para el S\u00e1hara es un refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n. Podemos se ha desmarcado del presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, y ha subrayado que la &quot;\u00fanica soluci\u00f3n&quot; para el S\u00e1hara Occidental pasa por implementar el derecho internacional, que pauta un refer\u00e9ndum y &quot;respetar la libre autodeterminaci\u00f3n&quot; del pueblo saharaui. As\u00ed lo ha indicado la eurodiputada y responsable del \u00e1rea internacional de la formaci\u00f3n, Idoia Villanueva tras conocer la misiva del Jefe del Ejecutivo en la que t", "date": "1647623674", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647623674", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-podemos-desmarca-sanchez-defiende-unica-solucion-sahara-referendum-autodeterminacion-20220318180950.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3640171}, {"title": "Roberto L\u00f3pez, ganadero &quot;No vais a tener leche. \u00bfSab\u00e9is lo que vais a comer? Mierda&quot;", "content": "Relacionada: http://menea.me/260on . El ganadero Roberto L\u00f3pez muestra su enfado ante la situaci\u00f3n de los ganaderos y agricultores, agravada por la huelga de transportistas", "date": "1647624184", "karma": "-150.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647624184", "url": "https://twitter.com/zenonjaskula1/status/1504750566244864030", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3640173}, {"title": "Tuit de Abascal a favor de la huelga de transportistas", "content": "Tuit de Abascal a favor de la huelga de transportistas", "date": "1647623942", "karma": "-124.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647623942", "url": "https://twitter.com/corgi672/status/1504569134708936711", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3640174}, {"title": "Los intelectuales de Putin: Alexander Dugin, lector de Heidegger", "content": "Es un error pensar que la intelectualidad est\u00e1 s\u00f3lo del lado de Occidente. Tambi\u00e9n Putin tiene sus intelectuales. Entre ellos un tipo tan bizarro como Alexander Dugin, que no tiene reparos en dejarse fotografiar con un lanzamisiles y al que algunos medios califican como el \u201cfil\u00f3sofo actual m\u00e1s peligroso\u201d. Antiguo profesor en la Universidad de Mosc\u00fa y diputado, en 2015 fue nombrado editor jefe del canal de televisi\u00f3n Tsargrad TV, un \u00e9mulo de la Fox estadounidense.", "date": "1647624102", "karma": "29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647624102", "url": "https://www.elsaltodiario.com/pensamiento/intelectuales-putin-alexander-dugin-lector-heidegger", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640175}, {"title": "Cuatro personas, una de ellas jefa en la Agencia Tributaria, a juicio por estafar 6 millones a futbolistas", "content": "Los acusados deben responder por la obtenci\u00f3n de un beneficio &quot;indebido&quot; mediante transferencias de devoluciones", "date": "1647624260", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647624260", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4972733/0/estafa-agencia-tributaria-futbolistas/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640176}, {"title": "Frente a la construcci\u00f3n del olvido como un derecho", "content": "El \u201ccaso Carratal\u00e1\u201d ha pretendido consumar la censura hist\u00f3rica en torno a los victimarios del franquismo mediante la coacci\u00f3n jur\u00eddica. Pero sobre todo significa la negaci\u00f3n absoluta del derecho a la verdad mediante el acceso a los datos y a la informaci\u00f3n contenida en los documentos que conforman el Patrimonio Documental Hist\u00f3rico.", "date": "1647624605", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647624605", "url": "https://www.elsaltodiario.com/analisis/caso-baena-tocon-frente-construccion-derecho-olvido", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640177}, {"title": "Steam cesa los pagos a desarrolladores y editores de Rusia, Bielorrusia y... Ucrania", "content": "Steam ha realizado un movimiento bastante llamativo, y es que si bien cort\u00f3 cualquier posibilidad de opci\u00f3n de pago a los desarrolladores y editores de Rusia y Bielorrusia, lo que ha llamado la atenci\u00f3n es que Ucrania tambi\u00e9n ha recibido el mismo trato. Tras este movimiento la compa\u00f1\u00eda no ha explicado el motivo de esta decisi\u00f3n, pero ha enviado un mensaje gen\u00e9rico a algunos usuarios donde cita &quot;el entorno actual&quot; como la raz\u00f3n del cese en los pagos a desarrolladores y editores, los cuales recibieron el aviso mediante un email.", "date": "1647624499", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647624499", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/steam-cesa-los-pagos-a-desarrolladores-y-editores-de-rusia-bielorrusia-y-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640178}, {"title": "", "content": "", "date": "1647624397", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647624397", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640179}, {"title": "La franquicia Burger King &quot;se niega&quot; a cerrar 800 restaurantes rusos", "content": "Burger King busca suspender sus operaciones en Rusia, pero est\u00e1 resultando dif\u00edcil. Un socio comercial que controla 800 restaurantes se ha &quot;negado&quot; a cerrarlos, dijo la compa\u00f1\u00eda. La cadena de hamburguesas, propiedad de Restaurant Brands International, tiene una sociedad conjunta con el empresario Alexander Kolobov en Rusia. RBI controla solo el 15% de su negocio de Burger King en Rusia, y Kolobov es responsable de las &quot;operaciones diarias y la supervisi\u00f3n&quot; de sus locales en el pa\u00eds.", "date": "1647624734", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647624734", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/18/franquicia-burger-king-niega-cerrar-restaurantes-rusos-trax/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640180}, {"title": "D\u00edaz admite que ya hay desabastecimiento en algunos sectores por el precio de la energ\u00eda", "content": "La vicepresidenta segunda reconoce que la inflaci\u00f3n producida por la subida del gas est\u00e1 dificultando la actividad econ\u00f3mica", "date": "1647624725", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647624725", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220317/yolanda-diaz-desabastecimiento-sectores-precio-energia-13385936", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640181}, {"title": "Comunicado del Gobierno de Espa\u00f1a sobre la relaci\u00f3n con Marruecos", "content": "Hoy iniciamos una nueva etapa basada en el respeto mutuo, el cumplimiento de los acuerdos,la ausencia de acciones unilaterales y la transparencia y comunicaci\u00f3n. Esta nueva etapa se desarrollar\u00e1 en una hoja de ruta clara y ambiciosa. Todo ello para garantizar la estabilidad, soberan\u00eda,la integridad territorial y la prosperidad. Reiteramos nuestra determinaci\u00f3n para afrontar los desaf\u00edos comunes, especialmente los flujos migratorios .El Gobierno acoge con satisfacci\u00f3n la programaci\u00f3n del viaje del presidente para desarrollar la hoja de ruta", "date": "1647636302", "karma": "1574.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647625122", "url": "https://www.lamoncloa.gob.es/serviciosdeprensa/notasprensa/presidencia/Paginas/2022/180322-comunicado_marruecos.aspx", "clicks": 0, "votes": "103", "status": "published", "id": 3640182}, {"title": "La catedr\u00e1tica Cristina Borreguero explica la mayor guerra de la historia moderna de Europa", "content": "La Guerra de los Treinta A\u00f1os es una de las guerras m\u00e1s conocidas y estudiadas de la Edad Moderna en Europa. Fue un conflicto b\u00e9lico de car\u00e1cter religioso, pol\u00edtico y econ\u00f3mico que se inici\u00f3 en el Sacro Imperio Romano Germ\u00e1nico en el a\u00f1o 1618 y que se extendi\u00f3 hasta el a\u00f1o 1648, cuando termina con la Paz de Westfalia. Por ello, si quieres conocer al detalle la historia del primer conflicto armado de dimensiones europeas, este programa grabado junto a la catedr\u00e1tica de historia moderna Cristina Borreguero es para ti.", "date": "1647624914", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647624914", "url": "https://www.ivoox.com/guerra-treinta-anos-1618-audios-mp3_rf_83678239_1.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640184}, {"title": "C\u00f3mo encontrar y destruir armas entregadas a Ucrania (ruso)", "content": "Una cantidad verdaderamente gigantesca de equipo militar en los pr\u00f3ximos d\u00edas deber\u00eda ser recibida de Occidente por Ucrania. \u00bfQu\u00e9 se incluir\u00e1 exactamente en este conjunto &quot;humanitario&quot;, c\u00f3mo se entregar\u00e1 a Ucrania y, lo que es m\u00e1s importante, c\u00f3mo actuar\u00e1n exactamente las Fuerzas Armadas rusas para destruir todo este bien antes de que llegue al frente? Traducci\u00f3n #1", "date": "1647625161", "karma": "7.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647625161", "url": "https://vz.ru/world/2022/3/18/1149013.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640185}, {"title": "Precios del combustible en Francia. El Gobierno ampl\u00eda las ayudas a los profesionales en 100 millones [FRA]", "content": "El Gobierno acaba de conceder 400 millones de euros a los profesionales del transporte por carretera, frente a los 300 propuestos inicialmente. Mientras los pesqueros se han negado a volver a hacerse a la mar y algunos profesionales organizan ralentizaciones y bloqueos, varias federaciones de transporte de mercanc\u00edas y viajeros por carretera acogen con satisfacci\u00f3n las ayudas concedidas. Van desde 1.300 \u20ac para camiones m\u00e1s grandes hasta 300 \u20ac para ambulancias. Se levanta la convocatoria para el bloqueo de carreteras el lunes.", "date": "1647625355", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647625355", "url": "https://www.ouest-france.fr/economie/transports/carburants-essence-diesel/l-etat-lache-400-millions-le-detail-des-aides-aux-carburants-accordees-aux-professionnels-e1c2041a-a6cb-11ec-a080-31bcc9ed3b92", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640186}, {"title": "&quot;Les orden\u00f3 que los mataran&quot;: tres trabajadores humanitarios fueron ejecutados por soldados en Etiop\u00eda", "content": "(Resultado de la investigaci\u00f3n sobre el asesinato de los 3 cooperantes de MSF el 24/6/2021) 3 empleados de M\u00e9dicos Sin Fronteras estaban rescatando heridos en una zona b\u00e9lica de Etiop\u00eda, cuando fueron asesinados. Su historia es un ejemplo de los peligros que corren muchos cooperantes que trabajan en zonas de conflicto. [...] soldados et\u00edopes entrevistados por el Times afirman que los 3 fueron abatidos por soldados del gobierno et\u00edope en retirada, mientras cumpl\u00edan la orden de un comandante que se enfureci\u00f3 al encontrarlos en una zona de combate", "date": "1647625676", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647625676", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/03/18/espanol/etiopia-medicos-sin-fronteras.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640187}, {"title": "YouTube podr\u00eda ser bloqueado pronto en Rusia [RU]", "content": "Roskomnadzor puede bloquear YouTube en los pr\u00f3ximos d\u00edas, dijo una fuente cercana a Roskomnadzor a RIA Novosti. \u201cLo m\u00e1s probable es que a fines de la semana que viene YouTube ya est\u00e9 bloqueado. &lt;...&gt; Lo asumo con un alto grado de probabilidad. S\u00e9 que debi\u00f3 haber sido bloqueado esa semana, pero sucedi\u00f3 el Meta (bloqueo de Instagram). , y estoy seguro de que el bloqueo simplemente se pospuso para que no fuera todo a la vez\u201d, dijo la fuente. Al mismo tiempo, sugiri\u00f3 que las restricciones podr\u00edan introducirse hoy.", "date": "1647625425", "karma": "65.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647625425", "url": "https://ria.ru/20220318/internet-1778898214.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640188}, {"title": "Desaparece el 75% de las armas Suizas enviadas a Ucrania", "content": "Noticia de 2014.  Despu\u00e9s de hacer una inspecci\u00f3n, los funcionarios Suizos constataron que el 75% de las armas que Suiza envi\u00f3 en los \u00faltimos a\u00f1os no llegaron a su destino. (DE)", "date": "1647625792", "karma": "-26.00", "negatives": "23", "sent_date": "1647625792", "url": "https://www.toponline.ch/news/schweiz/detail/news/schweizer-waffen-in-der-ukraine-00176311/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "discard", "id": 3640190}, {"title": "Educaci\u00f3n infantil, cuando todo empieza", "content": "Si hay un tema que goza de un alto consenso social, es la importancia de la educaci\u00f3n infantil. Es el per\u00edodo en el que se forma el cerebro del ni\u00f1o. De ah\u00ed surgir\u00e1n el desarrollo de sus sentidos, de su motricidad, de su afectividad, de su sociabilidad y sus equilibrios (...) Lo prioritario es crear escuelas y plazas p\u00fablicas suficientes para que puedan acceder todas las familias, especialmente las m\u00e1s necesitadas, porque el barrio y la familia no pueden condicionar la igualdad de oportunidades.", "date": "1647626016", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647626016", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/plaza-publica/educacion-infantil-empieza_129_1222655.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640191}, {"title": "", "content": "", "date": "1647625892", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647625892", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640192}, {"title": "Putin defiende la invasi\u00f3n como un acto de salvaci\u00f3n ante un &quot;genocidio&quot; en Donetsk y Lugansk", "content": "&quot;La raz\u00f3n principal de esta operaci\u00f3n especial&quot;, ha declarado Putin usando el t\u00e9rmino oficial con el que Rusia denomina esta invasi\u00f3n, &quot;es el de ahorrar sufrimiento a la gente, y de evitar este genocidio contra la poblaci\u00f3n&quot; del este de Ucrania, sobre las autoproclamadas rep\u00fablicas de Donetsk y Lugansk, afines a Rusia.", "date": "1647626111", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647626111", "url": "https://www.deia.eus/actualidad/mundo/2022/03/18/putin-defiende-invasion-acto-salvacion/1201200.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640193}, {"title": "El Caso de Christine Collins (La Historia detr\u00e1s de la pel\u00edcula \u201cEl Sustituto\u201d)", "content": "Walter Collins ten\u00eda 9 a\u00f1os cuando desapareci\u00f3 un 10 de marzo de 1928. Su madre, Christine Collins, denunci\u00f3 el caso. Apareci\u00f3 un chico en Illinois que dijo ser Walter Collins. Al verlo, la madre dijo que no era su hijo. La polic\u00eda que estaba vanaglori\u00e1ndose de haber resuelto el caso, no quiso escucharla. Insist\u00edan en que s\u00ed lo era.  No quer\u00edan dar marcha atr\u00e1s y empezaron a difamar a la Sra. Collins. Dijeron que en realidad no quer\u00eda a su hijo y que estaba desquiciada. Consiguieron encerrarla en un psiqui\u00e1trico.", "date": "1647626431", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647626431", "url": "https://aminoapps.com/c/casosmisteriosos/page/blog/el-caso-de-christine-collins-historia-detras-de-el-sustituto/z617_2LPhxuYYjKVm8m8V6ZELZXN7KweLg2", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640194}, {"title": "&quot;Perdimos a estos muchachos, lanzamos un 'p\u00e1jaro' y los encontramos en un cr\u00e1ter, donde se refugiaban del fuego intenso&quot;", "content": "Alexander Khodakovsky, comandante del Batall\u00f3n Vostok de la DPR: &quot;Aqu\u00ed hay una parte de la guerra real... Perdimos a estos muchachos, lanzamos un 'p\u00e1jaro' y los encontramos en un cr\u00e1ter, donde se refugiaban del fuego intenso. Nos saludaron con la mano y los sacamos por la noche&quot;.", "date": "1647626288", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647626288", "url": "https://twitter.com/RWApodcast/status/1504850972249579523", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640195}, {"title": "Lara Logan: Zelensky usaba pantalones de cuero, as\u00ed que quiz\u00e1 la invasi\u00f3n rusa no sea tan mala (en)", "content": "Desde el p\u00e1nico sat\u00e1nico hasta culpar a la OTAN, los expertos de Trump est\u00e1n adoptando argumentos m\u00e1s locos que el Kremlin para defender la invasi\u00f3n de Putin a Ucrania. Mientras tanto, los comentarios de la cabeza parlante de Fox News, Tucker Carlson, han sido tan efusivos en favor de Rusia y Putin que el experto se ha ganado menciones favorables en los medios controlados por el Estado ruso. Aunque sus colegas no han podido igualarlo, no parece que sea por falta de intentos. La presentadora de Fox Nation, Lara Logan, durante una aparici\u00f3n en\u2026", "date": "1647626370", "karma": "84.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647626370", "url": "https://www.rollingstone.com/politics/politics-news/fox-news-oan-vladimir-putin-russia-invasion-ukraine-1321632/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640196}, {"title": "As\u00ed imagina Occidente a la &quot;Comunidad Internacional&quot; [Eng]", "content": "Es una verdad universalmente reconocida que cuando Occidente habla de la &quot;Comunidad Internacional&quot;, ellos quieren decir...", "date": "1647643503", "karma": "2148.00", "negatives": "40", "sent_date": "1647627020", "url": "https://mobile.twitter.com/zlj517/status/1504599052868255744?cxt=HHwWgIDQub23tOEpAAAA", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3640197}, {"title": "Podemos borra un tuit despu\u00e9s de aplaudir a unos ultras neonazis por pedir \u00abpaz\u00bb para Ucrania", "content": "El exvicepresidente del Gobierno Pablo Iglesias y el partido que fund\u00f3 tildan de \u00ablecci\u00f3n\u00bb un mensaje de los ultras del Estrella Roja de Belgrado donde ped\u00edan acabar con la guerra de Putin.", "date": "1647626736", "karma": "-62.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647626736", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-podemos-borra-tuit-despues-aplaudir-unos-hinchas-neonazis-pedir-para-ucrania-202203181744_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3640198}, {"title": "El precio del carb\u00f3n en Europa alcanza su nivel m\u00e1s alto en m\u00e1s de 200 a\u00f1os", "content": "El precio llega a 462 d\u00f3lares por tonelada y es probable que supere los 500 d\u00f3lares este a\u00f1o. Si se producen sanciones sobre el comercio de carb\u00f3n con Rusia o si hay una interrupci\u00f3n f\u00edsica en el transporte ferroviario/portuario ruso, entonces el cielo es el l\u00edmite.", "date": "1647627669", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647627669", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/el-precio-del-carbon-en-europa-alcanza-su-nivel-mas-alto-en-mas-de-200-anos/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640199}, {"title": "Vuelca un autob\u00fas escolar en Lal\u00edn provocando varios heridos entre ni\u00f1os y profesores", "content": "A pesar del estado en el que qued\u00f3 el veh\u00edculo, volcado lateralmente, los estudiantes de entre 12 y 16 a\u00f1os del IES de Forcarei que viajaban en el interior junto con tres docentes de camino a una vista fuera del centro educativo pudieron salir del veh\u00edculo por sus propios medios. En concreto, dos chicos y un adulto sufrieron peque\u00f1as lesiones, cortes y golpes, de los que ha sido atendidos por personal de Urxencias Sanitarias de Galicia-061, que se dirigieron al lugar del accidente despu\u00e9s de recibir la alerta en el 112 Galicia.", "date": "1647627544", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647627544", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3499456/alumnos-profesor-leves-llevados-centro-salud-volcar-bus-escolar-41-personas-lalin", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640200}, {"title": "Rusia exige un refer\u00e9ndum en el Donb\u00e1s como condici\u00f3n para un acuerdo de paz con Ucrania", "content": "El jefe negociador de la delegaci\u00f3n rusa, Vlad\u00edmir Medinski, ha dado detalles sobre el estado de las negociaciones entre Rusia y Ucrania en torno a dos de los asuntos centrales: los territorios del Donb\u00e1s y el estatus de neutralidad que reclaman para los ucranianos. Medinski ha defendido que el Donb\u00e1s, que incluye las autoproclamadas rep\u00fablicas independientes reconocidas por Rusia de Donetsk y Lugansk, debe decidir por s\u00ed mismo c\u00f3mo se gestionan estos territorios. \u201cLa cuesti\u00f3n de el Donb\u00e1s es uno de los temas clave de las negociaciones. Es cie", "date": "1647627558", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647627558", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/rusia-pone-condicion-futuro-donbas-decida-referendum_1_8843441.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3640201}, {"title": "Un tribunal ucraniano ordena el arresto del diputado prorruso Viktor Medvedchuk por &quot;traici\u00f3n&quot;", "content": "Un tribunal de la ciudad de Le\u00f3polis ha decretado este viernes una orden de b\u00fasqueda y captura contra Viktor Medvedchuk diputado del partido prorruso Plataforma de Oposici\u00f3n - Por la Vida, acusado de &quot;traici\u00f3n&quot; y de haber ayudado en el avituallamiento de una &quot;organizaci\u00f3n terrorista&quot; en los &quot;territorios ocupados&quot;. A la espera de conocer su paradero, la Fiscal\u00eda y la Oficina Estatal de Investigaciones, han recurrido a los ciudadanos ucranianos para que faciliten a las autoridades cualquier informaci\u00f3n que pueda ayudar en su detenci\u00f3n, ha inform", "date": "1647627644", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647627644", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973113/0/un-tribunal-ucraniano-ordena-el-arresto-del-diputado-prorruso-viktor-medvedchuk-por-traicion/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3640202}, {"title": "Alemania registra nuevo m\u00e1ximo de incidencia de COVID-19", "content": "Alemania registr\u00f3 un nuevo m\u00e1ximo de incidencia acumulada con nuevos contagios por cada 100.000 habitantes en siete d\u00edas, tras seis d\u00edas de que se relajaran gran parte de las restricciones impuestas por la pandemia. As\u00ed, la incidencia acumulada se sit\u00faa este lunes (14.03.2022) en 1,543,0, despu\u00e9s de 1526,8 ayer, 1,259,2 hace una semana y 1,459,8 hace un mes, seg\u00fan datos del Instituto Robert Koch (RKI) de virolog\u00eda actualizado la pasada madrugada.", "date": "1647627759", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647627759", "url": "https://www.dw.com/es/alemania-registra-nuevo-m\u00e1ximo-de-incidencia-de-covid-19/a-61117285", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640203}, {"title": "La Cotorrisa", "content": "<p>Un programa muy relajado con noticias extra&ntilde;as, datos curiosos, an&eacute;cdotas hilarantes y cualquier tontear&iacute;a que se les ocurre.</p><p>Ricardo P&eacute;rez y Slobotzky se ponen a cotorrear como siempre, pero ahora lo est&aacute;n grabando.</p><p>Esto es <a href=\"https://lacotorrisa.com\">La Cotorrisa</a></p>", "date": "1647627840", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647627840", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640204}, {"title": "Yolanda D\u00edaz: Toda soluci\u00f3n al conflicto debe pasar por el di\u00e1logo y el respeto a la voluntad democr\u00e1tica del pueblo saharaui", "content": "Reafirmo mi compromiso con la defensa del pueblo saharaui y con las resoluciones del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas.  Toda soluci\u00f3n al conflicto debe pasar por el di\u00e1logo y el respeto a la voluntad democr\u00e1tica del pueblo saharaui. Seguir\u00e9 trabajando en eso.", "date": "1647627987", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647627987", "url": "https://twitter.com/Yolanda_Diaz_/status/1504869787058515972?t=kBDRsZ4U8wlxTJ3Wh0-zXQ&s=19", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3640205}, {"title": "", "content": "", "date": "1647627944", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647627944", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640206}, {"title": "Presidente Volodymyr Zelenskyy sorprende a una adolescente que est\u00e1 hospitalizada [ING]", "content": "El presidente ucraniano, Volodymyr Zelenskyy, sorprendi\u00f3 a una adolescente que fue hospitalizada despu\u00e9s de salvar la vida de su hermano menor con flores. La joven de 16 a\u00f1os result\u00f3 herida tras arrojarse sobre su hermano durante un ataque", "date": "1647628175", "karma": "-35.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647628175", "url": "https://www.cbsnews.com/video/zelenskyy-surprises-teen-hospitalized-after-saving-brothers-life/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3640207}, {"title": "\u201cNecesitamos m\u00e1s armas\u201d: activista ucraniana Oleksandra Matviichu", "content": "La activista Oleksandra Matviichuk considera que el apoyo del mundo libre hacia Ucrania, aunque ha sido ejemplar, sigue resultando insuficiente.", "date": "1647628322", "karma": "64.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647628322", "url": "https://elamerican.com/ucrania-libra-guerra-oleksandra-matviichuk/?lang=es", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640208}, {"title": "Amistad y odio entre romanos y cartagineses", "content": "La historia romana cre\u00f3 el t\u00f3pico de la ancestral enemistad entre cartagineses y romanos. Los v\u00ednculos entre Roma y Cartago marcaron la historia del Mediterr\u00e1neo antiguo e incluso fueron mitificadas en la Eneida. En la \u00e9poca romana (desde Nevio hasta Virgilio) exist\u00eda el t\u00f3pico de que esta enemistad arrancaba nada menos del despecho de Dido, fundadora de Cartago, al ser abandonada por Eneas, el m\u00edtico antepasado del fundador de Roma.", "date": "1647628313", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647628313", "url": "https://gladiatrixenlaarena.blogspot.com/2022/03/amistad-y-odio-entre-romanos-y.html?fbclid=IwAR2jHYD1KZrIYiEt8bu6H6EErD5oB-vxNqntBUJI6Y64_DCxZ1qWnypnejw", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640209}, {"title": "Ernesto Sabato. El t\u00fanel, retrato de una obsesi\u00f3n - La Mente es Maravillosa", "content": "&quot;El t\u00fanel&quot; es una obra de Ernesto S\u00e1bato donde reflej\u00f3 la angustia, la desesperanza y el temor a la soledad. Emociones que lo acompa\u00f1aron durante su vida. El t\u00fanel es una novela del escritor argentino Ernesto S\u00e1bato; autor conocido por su compleja personalidad. La gran sensibilidad que plasma en sus novelas se adivina producto de una infancia y adolescencia caracterizada por una angustia permanente y una dolorosa soledad. Ingredientes todos ellos presentes en El t\u00fanel, una obra que podemos considerar psicol\u00f3gica y existencialista.", "date": "1647629115", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647629115", "url": "https://lamenteesmaravillosa.com/el-tunel-retrato-de-una-obsesion/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640211}, {"title": "Los espa\u00f1oles perdidos de la guerra de Ifni: &quot;Nos regalaron a Marruecos y se olvidaron&quot;", "content": "El 30 de junio de 1969 la bandera espa\u00f1ola se arri\u00f3 en Sidi Infi, tras una sangrienta batalla. Hijos y nietos de los soldados espa\u00f1oles siguen reclamando la nacionalidad.", "date": "1647717003", "karma": "1992.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647630319", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2021-05-18/espanoles-perdidos-guerra-de-ifn-regalados-marruecos_2096398/", "clicks": 0, "votes": "147", "status": "published", "id": 3640219}, {"title": "Exsus Global Partnership Program's location", "content": "<p>We are the best multicultural consulting online service provider. There are 46 member in our Exsus International or global partnership program. Also We at Exsus have a thorough understanding of the importance of partnership in business, and the long-term benefits of working with introducers. Becoming our partner will give you the ability to generate additional income, helping you to expand and grow your business. If you want to see these member map or satellite location. Visit our website or <a href=\"https://www.exsusinternational.com/partners/\">click here</a></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647631344", "karma": "-17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647631344", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3640223}, {"title": "El PSOE defend\u00eda en su \u00faltimo programa electoral la autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui", "content": "El Gobierno ha anunciado el inicio de un &quot;nueva etapa&quot; en la relaci\u00f3n con Marruecos y Pedro S\u00e1nchez, manifiesta que el plan de autonom\u00eda constituye &quot;la base m\u00e1s seria y realista&quot; para lograr una soluci\u00f3n. Algo que contradice lo que el PSOE promet\u00eda en su \u00faltimo programa electoral, en el cual defend\u00eda la autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui: &quot;Promoveremos la soluci\u00f3n del conflicto de S\u00e1hara Occidental a trav\u00e9s del cumplimiento de las resoluciones de Naciones Unidas, que garantizan el derecho de autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui&quot;", "date": "1647631889", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647631889", "url": "https://www.republica.com/espana/el-psoe-defendia-en-su-programa-electoral-la-autodeterminacion-del-pueblo-saharaui-20220318-19591413488/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3640224}, {"title": "", "content": "", "date": "1647631577", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647631577", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640225}, {"title": "Un juez del Supremo ordena el bloquear del servicio de Telegram en Brasil", "content": "El magistrado Alexandre de Moraes, de la Corte Suprema, orden\u00f3 este viernes que sea bloqueado el servicio de mensajer\u00eda de Telegram, por la negativa de los responsables de esa empresa &quot;a colaborar con la Justicia&quot;.", "date": "1647632095", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647632095", "url": "https://www.efe.com/efe/america/sociedad/un-juez-del-supremo-ordena-el-bloquear-servicio-de-telegram-en-brasil/20000013-4764689", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640227}, {"title": "Se programan 3000 millones de euros en ayudas p\u00fablicas para la fabrica de bater\u00edas en Sagunto", "content": "El Ministerio de Industria public\u00f3 ayer en BOE la convocatoria PERTE-VEC, que puede impulsar definitivamente la instalaci\u00f3n en la localidad valenciana de Sagunto de una gran planta de bater\u00edas para coches el\u00e9ctricos. Las ayudas se elevan a 2.975 millones de euros. El Grupo Volkswagen ha anunciado su prop\u00f3sito de emplazar en Espa\u00f1a una factor\u00eda de celdas con una inversi\u00f3n aproximada de 3.500 millones de euros y la generaci\u00f3n de alrededor de 3.000 puestos de trabajo. Seg\u00fan diversas fuentes, su elecci\u00f3n es Sagunto. No obstante, la firma alemana...", "date": "1647632316", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647632316", "url": "https://elpais.com/espana/comunidad-valenciana/2022-03-18/publicado-el-plan-de-ayudas-a-la-fabrica-de-baterias-de-sagunto.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640228}, {"title": "\u00bfQui\u00e9n convoca el paro de transportistas? \u00bfEs una huelga o un paro?", "content": "\u00bfEstamos ante una huelga? No, porque la plataforma no es una organizaci\u00f3n sindical, que son las que tienen el derecho legal reconocido a convocar ese tipo de protestas. Por lo tanto, ninguna de las acciones que est\u00e1n protagonizando los transportistas que secundan la protesta est\u00e1 cubierta por la regulaci\u00f3n de la huelga (el derecho de los trabajadores a acogerse a ella sin que la empresa pueda tomar represalia alguna m\u00e1s que descontarles del salario los d\u00edas que no trabajen, la organizaci\u00f3n de piquetes informativos\u2026). De hecho, los sindicatos..", "date": "1647632279", "karma": "96.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647632279", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220318/convoca-paro-transportistas-13395125", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640229}, {"title": "Astr\u00f3nomos intentan describir las misteriosas r\u00e1fagas de radio que est\u00e1n llegando de m\u00e1s all\u00e1 de la V\u00eda L\u00e1ctea", "content": "Astr\u00f3nomos chinos han identificado un solo par\u00e1metro para describir las misteriosas r\u00e1fagas de radio r\u00e1pidas (FRB) repetitivas que provienen de mucho m\u00e1s all\u00e1 de la V\u00eda L\u00e1ctea. El estudio publicado en Science revel\u00f3 si esos repetidores vienen con polarizaci\u00f3n, un fen\u00f3meno en el que las ondas oscilan en m\u00e1s de una direcci\u00f3n, dependiendo de sus frecuencias. Las r\u00e1fagas de radio r\u00e1pidas (FRB) son los transitorios astron\u00f3micos de milisegundos de duraci\u00f3n m\u00e1s brillantes en bandas de radio con or\u00edgenes a\u00fan desconocidos.", "date": "1647660013", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647632553", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973017/0/astronomos-disenan-un-metodo-para-describir-las-rafagas-de-radio-rapidas-que-vienen-de-mas-alla-de-la-via-lactea/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3640231}, {"title": "Anarquistas ucranios toman las armas contra la invasi\u00f3n rusa", "content": "Vilka y Step reciben a EL PA\u00cdS en un taller en la provincia de Lviv, regi\u00f3n lim\u00edtrofe con Polonia. El v\u00eddeo muestra como acaban de recibir un cargamento de manos de compa\u00f1eros polacos. Tienen un formulario en Telegram  para unirse a su batall\u00f3n en el frente de Kiev. Creen que, a diferencia de 2014, en la guerra de 2022 hay tanta gente diversa tomando las armas en las unidades de defensa territorial que la influencia de los grupos de extrema derecha ha quedado diluida, aunque Rusia generalice sobre nazis en la totalidad de unidades militares.", "date": "1647632572", "karma": "31.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647632572", "url": "https://elpais.com/videos/2022-03-16/anarquistas-ucranios-toman-las-armas-contra-la-invasion-rusa.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640232}, {"title": "Chechenia, Osetia, Crimea, Siria... y ahora Ucrania. El historial b\u00e9lico de Putin es amplio desde que lleg\u00f3 al Kremlin hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os", "content": "El historial b\u00e9lico del presidente ruso es largo desde que lleg\u00f3 al Kremlin hace m\u00e1s de dos d\u00e9cadas. Fue una guerra la que le catapult\u00f3 al poder y otra la que ahora le ha convertido en un paria a ojos de la comunidad internacional", "date": "1647632720", "karma": "92.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647632720", "url": "https://www.republica.com/internacional/las-otras-guerras-de-putin-el-delirio-imperialista-del-zar-del-siglo-xxi-20220318-19211412967/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640233}, {"title": "Para sobrevivir a la guerra de sanciones, necesitamos un monopolio estatal del comercio exterior (ruso) .", "content": "En Rusia, despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n de 1917, el comercio exterior se convirti\u00f3 en un \u00e1rea prioritaria de nacionalizaci\u00f3n. El principal ide\u00f3logo del GMVT fue Leonid Krasin (1870-1926), que ten\u00eda una amplia experiencia en empresas industriales rusas y extranjeras. En los primeros meses despu\u00e9s de la revoluci\u00f3n, Rusia se encontr\u00f3 con un bloqueo comercial y econ\u00f3mico organizado por sus antiguos aliados en la Entente. Y el 22 de abril de 1918, el comercio exterior fue nacionalizado y transferido a organismos autorizados especiales. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647633283", "karma": "4.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647633283", "url": "https://www.fondsk.ru/news/2022/03/18/chtoby-vystojat-v-sankcionnoj-vojne-nuzhna-gosudarstvennaja-monopolija-vneshnej-torgovli-55801.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640235}, {"title": "El ministro de Exteriores conf\u00eda en que no haya represalias de Argelia con la nueva posici\u00f3n de Espa\u00f1a sobre el S\u00e1hara", "content": "El jefe de la diplomacia espa\u00f1ola no ha querido desvelar si Argelia ha dado el visto bueno al cambio de posici\u00f3n del Gobierno respecto al S\u00e1hara, pero se ha mostrado confiado en que no habr\u00e1 represalias del que en este momento es un socio fundamental para Espa\u00f1a por el suministro de gas. \u201cArgelia y lo ha demostrado repetidas veces es un socio fiable. Solo puedo tener buenas palabras\u201d, ha afirmado.", "date": "1647633207", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647633207", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-actualidad-politica-18-de-marzo_6_8841309_1086918.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3640236}, {"title": "Una fundaci\u00f3n de EE.UU. censura el nombre de Yuri Gagarin en un evento dedicado al espacio por el conflicto en Ucrania", "content": "La organizaci\u00f3n sin fines de lucro estadounidense Space Foundation, que promueve la industria espacial a trav\u00e9s de eventos y actividades, decidi\u00f3 cambiar el nombre de su recaudaci\u00f3n de fondos anual 'Yuri's Night' (La noche de Yuri), bautizada en honor al cosmonauta sovi\u00e9tico Yuri Gagarin.", "date": "1647633294", "karma": "56.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647633294", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/424309-fundacion-estadounidense-retirar-nombre-gagarin-espacio", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3640237}, {"title": "El titular no puede ser peor", "content": "Esa media de 13,8 a\u00f1os sale de un estudio realizado a estudiantes de 4\u00ba de la ESO (15-16 a\u00f1os), por lo que la media nunca podr\u00eda salir superior a esas edades aunque lo fuera. A eso se suma que s\u00f3lo ~20% reconocieron haber tenido esas relaciones.  Enlace al estudio: https://www.20minutos.es/noticia/4746873/0/edad-media-primera-relacion-sexual-penetracion-13-anos-estudio/", "date": "1647633589", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647633589", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1504902138266279943.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640238}, {"title": "Trabajos comunitarios, muros para pintar o c\u00e1maras de vigilancia: las propuestas de la oposici\u00f3n para frenar los grafitis", "content": "Las m\u00faltiples pintadas sobre los monumentos, papeleras y, hasta \u00e1rboles, de la reci\u00e9n estrenada Plaza Espa\u00f1a son solo un ejemplo -aunque el m\u00e1s llamativo por tratarse de un icono reci\u00e9n rehabilitado de la capital- de las pinturas vand\u00e1licas que emborronan la ciudad.", "date": "1647634038", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647634038", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972523/0/trabajos-comunitarios-muros-para-pintar-o-camaras-de-vigilancia-las-propuestas-de-la-oposicion-para-frenar-los-grafitis/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640239}, {"title": "Crece la emigraci\u00f3n espa\u00f1ola un 3,3% en el segundo a\u00f1o de pandemia y se dirige sobre todo a Reino Unido, Francia y Cuba", "content": "Pese a la pandemia, los espa\u00f1oles contin\u00faan mud\u00e1ndose a vivir al extranjero. Seg\u00fan el \u00faltimo dato del Padr\u00f3n de Espa\u00f1oles Residentes en el Extranjero (PERE) del INE, el n\u00famero de personas con nacionalidad espa\u00f1ola que residen fuera de nuestras fronteras alcanz\u00f3 la cifra de 2.742.605 a 1 de enero de 2022. Esto supone un incremento del 3,3% (87.882 personas) respecto a los datos a 1 de enero de 2021. El a\u00f1o del inicio de la pandemia de covid-19, la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola residente en el extranjero aument\u00f3, pero un m\u00e1s modesto 1,4%.", "date": "1647634353", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647634353", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972053/0/la-poblacion-espanola-residente-en-el-extranjero-subio-un-3-3-durante-el-ano-2021/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640240}, {"title": "Dice Ione Belarra que Red Electrica compra primero las energ\u00edas m\u00e1s baratas y, como no son suficientes para cubrir la demanda, compra las m\u00e1s caras: \u00abla nuclear y el gas\u00bb.", "content": "<b>\u00bfSabe la ministra que la energ\u00eda nuclear que no tiene contratos fijos entra a subasta a PRECIO CERO?</b> \u00bfSabe la ministra Ione Belarra que, seg\u00fan la Agencia Internacional de la Energ\u00eda International Energy Agency, la forma m\u00e1s barata de producir energ\u00eda el\u00e9ctrica en todo el mundo es con las centrales nucleares operando m\u00e1s all\u00e1 de los 40 a\u00f1os de vida \u00fatil (LTO)?", "date": "1647634639", "karma": "35.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647634639", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1504726804946378754.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640241}, {"title": "Albania impondr\u00e1 controles de precios de alimentos [ENG]", "content": "El gobierno de Albania establecer\u00e1 una junta que fijar\u00e1 los precios m\u00e1ximos de los alimentos b\u00e1sicos para evitar aumentos de precios injustificados relacionados con la guerra en Ucrania. El gobierno cancelar\u00e1 las licencias y confiscar\u00e1 los suministros de las empresas que desaf\u00eden las medidas de control de precios, dijo la oficina del primer ministro en un comunicado el jueves.", "date": "1647634564", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647634564", "url": "https://seenews.com/news/albania-to-impose-food-price-controls-777605", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640242}, {"title": "Palabras en espa\u00f1ol que tienen distinto significado seg\u00fan el pa\u00eds en el que la digas", "content": "El espa\u00f1ol es el cuarto idioma m\u00e1s hablado en el mundo. Actualmente, tiene unos 534 millones de hablantes y no deja de crecer. Como si fuera un bote del online casino acumulado. De hecho, una gran cantidad de pa\u00edses que tienen el idioma como su lengua oficial esperan tener un crecimiento demogr\u00e1fico en los pr\u00f3ximos a\u00f1os.  Sin embargo, hablar el mismo idioma no significa que nos entendamos a las mil maravillas.", "date": "1647634842", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647634842", "url": "https://lapiedradesisifo.com/2022/03/18/palabras-en-espanol-que-tienen-distinto-significado-segun-el-pais-en-el-que-la-digas/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640243}, {"title": "Alertan de una posible escasez de cerveza en bares y supermercados por el paro de los transportistas", "content": "El paro de transportistas para como protesta por el precio de los carburantes y las condiciones laborales puede provocar una escasez de cerveza para el sector de la hosteler\u00eda y para los supermercados.", "date": "1647634805", "karma": "-6.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647634805", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972665/0/alertan-de-una-posible-escasez-de-cerveza-en-bares-y-supermercados-por-el-paro-de-los-transportistas/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3640244}, {"title": "B\u00e9lgica marca un precedente hist\u00f3rico y se convierte en el primer pa\u00eds europeo en descriminalizar el trabajo sexual (French)", "content": "B\u00e9lgica marca un precedente hist\u00f3rico y se convierte en el primer pa\u00eds europeo en descriminalizar el trabajo sexual y el segundo en el mundo junto a Nueva Zelanda. Esto es escuchar a lxs trabajadorxs sexuales", "date": "1647634799", "karma": "13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647634799", "url": "https://myprivacy.dpgmedia.be/consent?siteKey=atXMVFeyFP1Ki09i&callbackUrl=https%3A%2F%2Fwww.7sur7.be%2Fprivacy-gate%2Faccept-tcf2%3FredirectUri%3D%252Fbelgique%252Fla-belgique-est-le-premier-pays-en-europe-a-depenaliser-le-travail-sexuel~a82ca05b%25", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3640245}, {"title": "Las conexiones pol\u00edticas y empresariales de la Plataforma, principal promotora del paro patronal del transporte", "content": "El pa\u00eds est\u00e1n en vilo por el paro indefinido que mantienen algunos transportistas. Aunque hay otras asociaciones que lo apoyan, la protagonista de la convocatoria es la Plataforma para la Defensa del Sector del Transporte de Mercanc\u00edas por Carretera Nacional e Internacional o, como indican en sus textos, simplemente la Plataforma. \u00bfQui\u00e9nes son?", "date": "1647644702", "karma": "2397.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647634752", "url": "https://www.galiciapress.es/texto-diario/mostrar/3500413/conexiones-politicas-empresariales-plataforma-principal-promotora-paro-patronal-transporte", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3640246}, {"title": "Detenido en Alicante por tirotear a la pareja de su hermana por maltratarla", "content": "La Polic\u00eda Nacional acusa al arrestado de efectuar al menos cuatro disparos a la fachada de un edificio donde estaba asomada la v\u00edctima, que no ha resultado herida.", "date": "1647634869", "karma": "96.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647634869", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/sucesos/2022/03/17/detenido-alicante-tirotear-pareja-hermana-63932257.html?fbclid=IwAR1DLfG0I4qhn3jsUQ0164bNFVtKM_Bk6UDivOf0zJzYdPMu2-pT-38mwzQ", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640247}, {"title": "Yolanda D\u00edaz se desmarca de S\u00e1nchez y pide respetar la voluntad del pueblo saharahui y la resoluci\u00f3n de la ONU", "content": "Unidas Podemos ha mostrado este viernes su discrepancia a la posici\u00f3n del presidente del Gobierno, que ha cambiado la posici\u00f3n hist\u00f3rica de Espa\u00f1a con respecto al S\u00e1hara. \u201cReafirmo mi compromiso con la defensa del pueblo saharahui y con las resoluciones del Consejo de Seguridad de las Naciones Unidas\u201d, ha tuiteado D\u00edaz, que ha indicado que la soluci\u00f3n \u201cdebe pasar por el di\u00e1logo\u201d.", "date": "1647635200", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647635200", "url": "https://www.eldiario.es/politica/ultima-hora-actualidad-politica-18-de-marzo_6_8841309_1086914.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "autodiscard", "id": 3640249}, {"title": "Vox no sabe explicar qu\u00e9 ayudas quiere retirar a los migrantes", "content": "Vox insiste en hablar de &quot;ayudas&quot; a personas migrantes, pero no sabe explicar cu\u00e1les son. O si existen. &quot;Yo no vengo aqu\u00ed a jugar al Trivial&quot;, ha respondido el l\u00edder del partido de extrema derecha en Castilla y Le\u00f3n, Juan Garc\u00eda-Gallardo, cuando la prensa le ha pedido que concretara a qu\u00e9 ayudas sociales se refiere al insistir en que &quot;en muchas ocasiones, los ciudadanos de Castilla y Le\u00f3n ven con inquietud c\u00f3mo el dinero que ellos pagan va destinado a personas que no han contribuido&quot;. \u00bfCu\u00e1les son esas ayudas? Garc\u00eda-Gallardo no lo sab\u00eda.", "date": "1647640523", "karma": "3770.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647635309", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BtzpFTK_v3g", "clicks": 0, "votes": "278", "status": "published", "id": 3640250}, {"title": "\u00a1Vampiros!", "content": "Hemos tomado como referencia la novela por antonomasia del vampirismo, la archiconocida (y portentosa) \u2018Dr\u00e1cula\u2019, escrita por Bram Stoker y publicada a finales del siglo XIX, y a partir de ella hemos hablado de los libros precursores y los libros subsiguientes, y luego hemos hablado de pel\u00edculas y de series, de videojuegos y de juegos de rol, y de todo lo que se nos ha puesto por delante\u2026", "date": "1647635540", "karma": "-75.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647635540", "url": "https://viajerosdelanoche.wordpress.com/2022/03/02/capitulo-cuarto-vampiros/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3640251}, {"title": "India pide no \u201cpolitizar\u201d la posible compra de crudo a Rusia", "content": "La India pidi\u00f3 este viernes que no se \u201cpolitice\u201d la posible compra de crudo a Rusia a pesar de las sanciones internacionales, ya que Nueva Delhi \u201ctiene que seguir centr\u00e1ndose en fuentes de energ\u00eda competitivas\u201d, porque a diferencia de otras naciones, necesitan importar el 85 % del petr\u00f3leo que usan. En la actualidad la mayor parte de las importaciones indias provienen de Irak (23 %), Arabia Saud\u00ed (18 %), Emiratos \u00c1rabes Unidos (11 %) o Estados Unidos (7,3 %), un porcentaje con este \u00faltimo que espera aumentar este a\u00f1o hasta el 11 %.", "date": "1647635710", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647635710", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/india-pide-no-politizar-la-posible-compra-de-crudo-a-rusia/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640252}, {"title": "S\u00e1nchez no convence a empresas y sindicatos: rechazan negociar salarios y dividendos en un pacto de rentas", "content": "[..] los t\u00e9rminos del pacto de rentas propuesto la semana pasada por el presidente Pedro S\u00e1nchez para prevenir los efectos econ\u00f3micos de la guerra en Ucrania han rechazado poner sobre la mesa <b>los salarios de los trabajadores </b>y los dividendos de las empresas.  <b>S\u00e1nchez pidi\u00f3 &quot;moderaci\u00f3n salarial y contenci\u00f3n en los beneficios&quot; para frenar la espiral inflacionista</b>, pero ni sindicatos ni patronales consideran que sea buena idea discutir y regular estas materias en una negociaci\u00f3n extraordinaria con el Gobierno.", "date": "1647636243", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647636243", "url": "https://www.elmundo.es/economia/2022/03/07/62261eb1fdddffa3ab8b45f4.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640253}, {"title": "\u201cEs el asedio a un castillo\u201d: historia de una empresa cercada por la huelga de transporte", "content": "\u00bfSabes qui\u00e9n apareci\u00f3 el jueves por aqu\u00ed?\u201d, pregunta, \u201cel autob\u00fas de Vox\u201d. El que utiliza en su campa\u00f1a \u2018Devolved lo robado\u2019 con el foco en los sindicatos UGT y CCOO. \u201cEstuvieron hablando con los piquetes. Hemos preguntado y nos han dicho que no estaba autorizado por el partido. No estar\u00eda autorizado, pero ah\u00ed estaba\u201d, se queja este afectado,  Seg\u00fan fuentes el recrudecimiento del paro del transporte ha ocasionado ya p\u00e9rdidas de 600 millones de \u20ac al sector primario, industria y distribuci\u00f3n alimentaria y pone en peligro m\u00e1s de 100.000 trabajos.", "date": "1647636503", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647636503", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-03-18/huelga-tranportes-malaga-testimonio-empresa_3394052/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640255}, {"title": "Sanciones de hasta 60.000 euros para los piquetes que est\u00e1n \u201catentando\u201d en las carreteras", "content": "La Delegaci\u00f3n del Gobierno en Cantabria ha decidido actuar con &quot;contundencia&quot; contra aquellas personas que con motivo del paro en el transporte est\u00e1n provocando da\u00f1os materiales e incluso &quot;atentando&quot; contra la vida de camioneros que ejercen su derecho a trabajar, y va a sancionar con hasta 60.000 euros a los miembros de esos piquetes. Esas sanciones se van a imponer por la v\u00eda administrativa, por acciones como pinchazos de neum\u00e1ticos o roturas de lonas y cristales a los veh\u00edculos, sobre todo en los pol\u00edgonos industriales de Penagos, Orejo y Re", "date": "1647636608", "karma": "91.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647636608", "url": "https://eldiariocantabria.publico.es/articulo/laboral/sanciones-60000-euros-piquetes-que-estan-atentando-carreteras/20220318134005112982.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640256}, {"title": "Hubside, el seguro que te cuela gastos de los que no puedes escapar", "content": "Las tiendas de Hubside.Store est\u00e1n en plena expansi\u00f3n en Espa\u00f1a, a pesar de que la empresa tiene a sus espaldas un sinf\u00edn de reclamaciones.", "date": "1647774602", "karma": "1915.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647636879", "url": "https://hipertextual.com/2022/02/hubside-store-timo-seguros-moviles-gastos", "clicks": 0, "votes": "135", "status": "published", "id": 3640257}, {"title": "Sevilla arriba", "content": "{0x1f69a} {0x1f69b} \u00a1\u00a1\u00a1Vamos sevilla a tope...!!!", "date": "1647637342", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647637342", "url": "https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1642287656124267&id=100010291446194", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640258}, {"title": "La C\u00e1mara de Representantes de EE UU aprueba un proyecto que proh\u00edbe discriminar el pelo afro", "content": "En la conquista de derechos civiles por parte de la comunidad negra de Estados Unidos todav\u00eda queda camino por recorrer. Este viernes, la C\u00e1mara de Representantes ha aprobado la norma que prohibir\u00e1 cualquier discriminaci\u00f3n basada en el pelo de una persona. Si se es afroamericano se enfrenta un dilema que no viven otras etnias: dejar crecer el pelo natural o someterlo a productos qu\u00edmicos para que \u201cel pelo malo\u201d se transforme en \u201cpelo bueno\u201d.", "date": "1647637643", "karma": "60.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647637643", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-03-18/la-camara-de-representantes-de-ee-uu-aprueba-un-proyecto-que-prohibe-discriminar-el-pelo-afro.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640260}, {"title": "", "content": "", "date": "1647637555", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647637555", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640261}, {"title": "El inacabable misterio de la escultura de 38 toneladas desaparecida", "content": "Juan Tall\u00f3n narra en la novela 'Obra maestra' la kafkiana evaporaci\u00f3n de una enorme escultura de Richard Serra propiedad del Museo Reina Sof\u00eda", "date": "1647637669", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647637669", "url": "http://www.lavanguardia.com/cultura/20220318/8135619/juan-tallon-richard-serra-escultura-toneladas-desaparecida-obra-maestra-museo-reina-sofia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640262}, {"title": "", "content": "", "date": "1647637730", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647637730", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640264}, {"title": "Italia reducir\u00e1 el precio del carburante en 0,25 euros para aliviar la escalada de la energ\u00eda", "content": "El Gobierno de Italia aprob\u00f3 hoy un decreto que reducir\u00e1 en 25 c\u00e9ntimos de euros los impuestos especiales en el precio del litro de gasolina y del gas\u00f3leo para paliar la escalada de la energ\u00eda, seg\u00fan confirm\u00f3 el primer ministro, Mario Draghi. El texto, aprobado por unanimidad por el Consejo de Ministros y que incluye ayudas por 4.400 millones de euros, prev\u00e9 una reducci\u00f3n de 25 c\u00e9ntimos de euro en estos carburantes hasta el 30 de abril.", "date": "1647637810", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647637810", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-18/italia-reducira-precio-carburante_3394439/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640265}, {"title": "", "content": "", "date": "1647637771", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647637771", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640267}, {"title": "Finlandia, el pa\u00eds m\u00e1s feliz del mundo. Espa\u00f1a baja 5 puestos", "content": "El Informe Mundial de la Felicidad 2022 (World Hapiness Report) coloca a Finlandia como pa\u00eds m\u00e1s feliz del mundo por quinto a\u00f1o consecutivo, seguido de Dinamarca e Islandia. Espa\u00f1a desciende cinco posiciones en el ranking hasta el puesto 29\u2070", "date": "1647638040", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647638040", "url": "https://www.traveler.es/articulos/finlandia-pais-mas-feliz-del-mundo-informe-mundial-de-la-felicidad-2022", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640268}, {"title": "B\u00e9lgica despenaliza el trabajo sexual [Fr]", "content": "B\u00e9lgica marca un precedente hist\u00f3rico y se convierte en el primer pa\u00eds europeo en descriminalizar el trabajo sexual y el segundo en el mundo junto a Nueva Zelanda", "date": "1647637920", "karma": "-12.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647637920", "url": "https://www.lalibre.be/belgique/politique-belge/2022/03/18/la-chambre-approuve-definitivement-la-reforme-du-droit-penal-sexuel-la-belgique-est-le-premier-pays-en-europe-a-depenaliser-ZESLVCPZLFASBG2QUGG6TAY2EU/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3640269}, {"title": "Poli D\u00edaz, condenado a dos a\u00f1os de c\u00e1rcel por maltratar a su pareja", "content": "En la sentencia se recoge que el exboxeador imped\u00eda que su pareja \u201cse maquillara, escog\u00eda la ropa y calzado que pudiera utilizar, limitaba que pudiera trabajar fuera de casa y le profer\u00eda expresiones como \u2018hija de puta, guarra, no vales como mujer\u201d. Adem\u00e1s, en la madrugada del 23 de junio de 2021, D\u00edaz le propin\u00f3 varios golpes en forma de pu\u00f1etazos, empujones e incluso la sujet\u00f3 por el cuello y la presion\u00f3, lo que le gener\u00f3 lesiones que la v\u00edctima tard\u00f3 en curar siete d\u00edas. D\u00edaz deber\u00e1 cumplir \u00edntegramente la condena impuesta.", "date": "1647637977", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647637977", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-03-18/poli-diaz-condenado-a-dos-anos-de-carcel-por-maltratar-a-su-pareja.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3640270}, {"title": "Milagro en el teatro de Mari\u00fapol: un solo herido entre los 1.300 civiles atrapados tras el bombardeo", "content": "Despu\u00e9s de horas de b\u00fasqueda y de trabajos de rescate y desescombro entre las ruinas del teatro de Mari\u00fapol, atacado este mi\u00e9rcoles, el ayuntamiento anuncio este viernes que hab\u00edan sido rescatadas con vida todos los civiles, cuya cifra se situaba en 1.300 -la mayor\u00eda mujeres, ni\u00f1os y ancianos-, y tan solo hab\u00eda un herido, seg\u00fan inform\u00f3 la agencia Afp.", "date": "1647684003", "karma": "1422.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647638027", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-bunker-evito-matanza-civiles-teatro-mariupol-202203172116_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "98", "status": "published", "id": 3640271}, {"title": "Acuerdo hist\u00f3rico entre PNV, EH Bildu, PSE-EE y Elkarrekin Podemos-IU sobre la Ley de Educaci\u00f3n", "content": "La parlamentaria del PNV Leixuri Arrizabalaga ha puesto en valor que el 91 % de la C\u00e1mara respalde una visi\u00f3n com\u00fan sobre una educaci\u00f3n de calidad, equitativa, pluriling\u00fce, inclusiva, desde el reconocimiento central de la escuela publica, con el euskera como eje y que forme a los alumnos en competencias y en valores. Este acuerdo pol\u00edtico, del que se han descolgado PP+Cs y Vox, previsiblemente ser\u00e1 ratificado en comisi\u00f3n el 28 de marzo para ser aprobado definitivamente en pleno el 7 de abril. Ser\u00e1 la base de la futura Ley de Educaci\u00f3n prevista", "date": "1647638221", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647638221", "url": "https://www.eitb.eus/es/noticias/sociedad/detalle/8726408/acuerdo-historico-entre-pnv-eh-bildu-pseee-y-elkarrekin-podemosiu-sobre-ley-de-educacion/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640272}, {"title": "Basilio explica la huelga de transporte", "content": "Basilio explica la huelga de transporte ...............................................................", "date": "1647642619", "karma": "2216.00", "negatives": "32", "sent_date": "1647638244", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xDd857Wwebc", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3640273}, {"title": "Acuerdos de armas, torturas y un pago de 474 millones: Nazanin al fin est\u00e1 en casa", "content": "El 4.04.2016, Nazanin deb\u00eda regresar a Londres tras unas vacaciones en Ir\u00e1n, su pa\u00eds de origen, para ver a sus padres. En su lugar, despert\u00f3 con los ojos vendados, esposada, encerrada en una celda, con un televisor a todo volumen y una luz brillante y continua de la Guardia Revolucionaria iran\u00ed. No fue hasta semanas despu\u00e9s cuando sus captores le explicaron cu\u00e1l era su situaci\u00f3n. El Reino Unido ten\u00eda una deuda hist\u00f3rica con Ir\u00e1n de 474 millones de euros. Y si no la pagaban, jam\u00e1s saldr\u00eda de all\u00ed. El uso iran\u00ed de rehenes no es algo nuevo.", "date": "1647638305", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647638305", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-18/acuerdos-de-armas-torturas-y-un-pago-de-474-millones-nazanin-al-fin-esta-en-casa_3393787/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640274}, {"title": "Podemos expulsa del partido a la consejera de Igualdad del Gobierno de La Rioja", "content": "Podemos ha decidido expulsar a su \u00fanica diputada auton\u00f3mica y consejera de Igualdad en el Gobierno de La Rioja, Raquel Romero, y a otras cinco personas de su equipo, por no donar al partido parte de sus sueldos. Fuentes del Gobierno de coalici\u00f3n PSOE-Podemos han asegurado a Efe que no entran \u201cen las din\u00e1micas internas de los partidos\u201d y que \u201cla estabilidad est\u00e1 garantizada\u201d.", "date": "1647638459", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647638459", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-18/podemos-expulsa-del-partido-a-la-consejera-de-igualdad-del-gobierno-de-la-rioja.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640275}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si Putin muriera?", "content": "\u00bfY si Putin muriera? \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda?  Este antiguo oficial de inteligencia supo convertir una Rusia destrozada por la ca\u00edda de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica en una de las potencias militares m\u00e1s poderosas de Eurasia. Ahora, pensemos en un escenario hipot\u00e9tico en el que Vladimir Putin muere. Las consecuencias podr\u00edan ser nefastas. \u00bfQui\u00e9n lo reemplazar\u00eda?  \u00bfPodr\u00eda su muerte detener la guerra en Ucrania? Y, \u00bfpodr\u00eda desatarse una guerra civil en Rusia?", "date": "1647638498", "karma": "23.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647638498", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UwRbd_DPb9I", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640276}, {"title": "Gabilondo advierte de que muchas v\u00edctimas de violencia g\u00e9nero se quejan de menosprecio policial cuando van a denunciar", "content": "El Informe Anual del Defensor del Pueblo, que ha sido publicado este viernes, ha advertido de las quejas que recibe la Instituci\u00f3n en relaci\u00f3n al trato que las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero reciben de los funcionarios de polic\u00eda que, seg\u00fan apuntan, no les ofrecen un trato respetuoso, no creen sus testimonios, o las toman &quot;por locas o por mujeres despechadas&quot;. A su juicio, las mujeres &quot;no pueden seguir lament\u00e1ndose porque los polic\u00edas que las atienden no las creen, porque menosprecian su testimonio o porque los consideran exagerados&quot;.", "date": "1647638768", "karma": "117.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647638768", "url": "https://www.europapress.es/epsocial/igualdad/noticia-gabilondo-advierte-muchas-victimas-violencia-genero-quejan-menosprecio-policial-cuando-van-denunciar-20220318174020.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3640277}, {"title": "Guerra en Ucrania - D\u00eda 23", "content": "La guerra de Ucrania contin\u00faa su curso sin apenas cambios.", "date": "1647638733", "karma": "96.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647638733", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/18/guerra-de-ucrania-dia-23/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3640279}, {"title": "El primer ministro italiano desmiente las palabras de S\u00e1nchez al comparar a Abascal con Salvini", "content": "El presidente espa\u00f1ol dijo en el Congreso: &quot;\u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si en Italia gobernase Salvini? \u00bfY en Francia Le Pen? \u00bfY si Vox tuviera alguna responsabilidad gubernamental en Espa\u00f1a? Ser\u00eda la muerte de Europa&quot;", "date": "1647638821", "karma": "54.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647638821", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/18/el-primer-ministro-italiano-desmiente-las-palabras-de-sanchez-al-comparar-a-abascal-con-salvini/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640280}, {"title": "La Muela amanece con sus carteles contra la violencia de g\u00e9nero rotos y pintadas de VOX", "content": "El Ayuntamiento de La Muela instal\u00f3 algunos carteles en los que se pod\u00eda leer \u201cMunicipio contra la Violencia de G\u00e9nero\u201d. Tambi\u00e9n se colocaron bancos pintados de rosa con la frase: \u201cNos queremos vivas y sin miedo\u201d financiados a trav\u00e9s del Pacto de Estado contra la Violencia de G\u00e9nero.  Los bancos aparecieron con pintadas en las que se pod\u00eda leer &quot;Vox&quot;, incluso uno de ellos fue colgado en un \u00e1rbol.  \u201cAunque una minor\u00eda no quiera reconocer que existe violencia de g\u00e9nero, con 1.133 mujeres asesinadas desde el 2003, La Muela, seguir\u00e1 luchando...", "date": "1647639523", "karma": "84.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647639523", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/03/18/la-muela-amanece-con-sus-carteles-contra-la-violencia-de-genero-rotos-y-pintados-1560748.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3640281}, {"title": "Sindicato tunecino advierte sobre derechos de libertad tras detenci\u00f3n de periodista [ENG]", "content": "El principal sindicato de periodistas de T\u00fanez dijo que la polic\u00eda antiterrorista detuvo a un reportero de radio el viernes por negarse a revelar sus fuentes sobre una historia sobre militantes, describiendo la decisi\u00f3n como un nuevo intento de socavar la libertad de prensa.\u201cEs una verg\u00fcenza lo que est\u00e1 pasando, usaron la ley antiterrorista para atacar la libertad de prensa, y este es un paso muy peligroso\u201d, dijo Amira Mohamed, del Sindicato Nacional de Periodistas.", "date": "1647639342", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647639342", "url": "https://nationalpost.com/pmn/news-pmn/crime-pmn/tunisian-union-warns-over-rights-after-journalist-detained", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640282}, {"title": "El PP ve &quot;intolerable&quot; la ruptura del &quot;consenso&quot; con el S\u00e1hara", "content": "El PP ha solicitado la comparecencia del presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, en el Congreso de los Diputados para explicar la remisi\u00f3n de la carta al rey Mohamed VI de Marruecos en la que apoya la autonom\u00eda del S\u00e1hara propuesta por el pa\u00eds vecino. \u00abConsideramos intolerable que este cambio de una posici\u00f3n pol\u00edtica de consenso tradicional, indudablemente una pol\u00edtica de Estado, con 47 a\u00f1os de antig\u00fcedad, se haga sin informar al principal partido de la oposici\u00f3n\u00bb, han comunicado fuentes populares.", "date": "1647639328", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647639328", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/18/el-pp-ve-intolerable-la-ruptura-del-consenso-con-el-sahara/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640284}, {"title": "", "content": "", "date": "1647639264", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647639264", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640285}, {"title": "El TSJEx confirma la condena de 13 a\u00f1os y medio de c\u00e1rcel por la violaci\u00f3n en manada de Badajoz", "content": "El Tribunal Superior de Justicia de Extremadura coincide en que la v\u00edctima no estaba en condiciones de consentir la relaci\u00f3n", "date": "1647639370", "karma": "78.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647639370", "url": "https://www.hoy.es/badajoz/tsjex-confirma-condena-20220318112240-nt.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640286}, {"title": "Censuran el nombre de Yuri Gagarin, el primer hombre en viajar al espacio exterior de la conferencia Space Symposium, por ser ruso (eng)", "content": "La organizaci\u00f3n norteamericana ha eliminado el nombre &quot;Yuri Gagarin&quot; de su &quot;Noche de Yuri&quot; anual y lo ha reemplazado por &quot;Una celebraci\u00f3n del espacio: descubre qu\u00e9 es lo siguiente.&quot; en la conferencia. (+info: https://www.spacesymposium.org/ )", "date": "1647639741", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647639741", "url": "https://www.rebelnews.com/yuri_gagarin_name_censored_from_space_symposium_conference", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3640287}, {"title": "La factura de la huelga de transporte: 600 millones de euros en p\u00e9rdidas y 100.000 puestos de trabajo en el aire", "content": "Una vez que las mercanc\u00edas llegan a puerto o salen de las l\u00edneas de producci\u00f3n de las f\u00e1bricas y explotaciones, no hay camiones que puedan transportarlas hacia almacenes y grandes centros de distribuci\u00f3n, como los supermercados, donde los lineales empiezan a estar vac\u00edos. La situaci\u00f3n de tensi\u00f3n est\u00e1 obligando a algunas empresas a adoptar medidas excepcionales para evitar el desabastecimiento, asumiendo sobrecostes de 130 millones de euros al d\u00eda para poder transportar y redistribuir alimentos a los puntos de venta.", "date": "1647639667", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647639667", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/economia/2022/03/18/factura-huelga-transportistas-800-millones-euros-perdidas-100000-puestos-trabajo-aire/00031647616579154736177.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640288}, {"title": "\u00bfEn qu\u00e9 cojones piensa Pedro S\u00e1nchez?", "content": "<p>No ha consensuado el cambio de postura sobre el S&aacute;hara.</p><p>No tiene el apoyo de su socio de gobierno, y Podemos ya le toca hacer algo, os la est&aacute; clavando dobl&aacute;.</p><p>No va a tener ning&uacute;n apoyo pol&iacute;tico, ni entre los suyos. El Congreso le va a dar un repaso, incluso me atrever&iacute;a a decir que le va a desautorizar.</p><p>En la mayor crisis energ&eacute;tica de Europa, se aleja de nuestro mayor vendedor de gas, Argelia. Que habr&aacute; que ver la cara que se le ha quedado con reconocer la soberan&iacute;a del S&aacute;hara a Marruecos. Ya nos enteraremos.</p><p>Ha intentado ganar unos a&ntilde;os de tranquilidad, que ser&aacute; solo eso, Marruecos en poco tiempo volver&aacute; a ser la mierda de vecino que acostumbra, y no va a conseguir ni eso.</p><p>Pedro, te has luc&iacute;o, ahora, habr&aacute; que ver si terminas la legislatura. Vas a dejar en mal lugar a Espa&ntilde;a, porque de que vale tu palabra, si la inmensa mayor&iacute;a del congreso condena este reconocimiento de soberan&iacute;a tuyo.</p><p>Un sinsentido en el peor momento.</p>", "date": "1647640692", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647640692", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640289}, {"title": "Rusia certifica su fracaso en la ONU y ni China apoya su propuesta humanitaria", "content": "Rusia volvi\u00f3 este viernes en la ONU a repetir la teor\u00eda conspirativa de las armas biol\u00f3gicas del Pent\u00e1gono en Ucrania. De esta manera trat\u00f3 de ocultar su fracaso y su aislamiento global. Ni siquiera China, que hace unos d\u00edas se abstuvo en la condena a la operaci\u00f3n lanzada por Mosc\u00fa, quiso apoyar en el Consejo de Seguridad la propuesta rusa de resoluci\u00f3n humanitaria, en la que se niega la invasi\u00f3n y donde no se anuncia la retirada de tropas.", "date": "1647639681", "karma": "14.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647639681", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220318/8136537/rusia-certifica-fracaso-onu-china-apoya-propuesta-humanitaria.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640290}, {"title": "El tr\u00e1fico rodado es peor que la calima", "content": "La tecnolog\u00eda que ayuda a frenar la contaminaci\u00f3n es importante, pero sirve de poco si no se reduce el n\u00famero de coches, advierte Xavier Querol Carceller.", "date": "1647639682", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647639682", "url": "https://www.climatica.lamarea.com/calima-trafico-calidad-aire-ciudades/?fbclid=IwAR1ANj8R0aF-gXxbsQuLBRs1YzDxumjyJiV2vg5o2LnSJBxdjOCUq4D0nao", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640291}, {"title": "Peligro de colapso en varios sectores por la huelga del transporte", "content": "Algunos sectores ya califican su situaci\u00f3n directamente de \u00abcatastr\u00f3fica\u00bb. A lo largo de los cinco d\u00edas que ya dura la huelga de transporte \u2014un paro indefinido convocado por una plataforma minoritaria y sin representaci\u00f3n en la mesa de di\u00e1logo del sector con la Administraci\u00f3n\u2014 la acci\u00f3n de los piquetes ya ha provocado importantes problemas en la cadena de suministros.", "date": "1647639926", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647639926", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/retransmision/economia/2022/03/18/directo-peligro-colapso-varios-sectores-huelga-transporte/01071647597092795207674.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640292}, {"title": "Solo un dios m\u00e1s (o en realidad menos)", "content": "En la pr\u00e1ctica hay poca diferencia conceptual entre un ateo y un creyente: ambos han rechazado por una aplastante l\u00f3gica filos\u00f3fica y en base a la absoluta inexistencia de pruebas consistentes a miles y miles de dioses inventados por las m\u00e1s diversas culturas humanas como Amon-ra, Afrodita, Apolo, Baar, Brahma, Ganesha, Isis, Mitra, Osiris, Shiva, Thor, Visn\u00fa, Odin, Zeus,...", "date": "1647640371", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647640371", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=urnrBEXtMe4", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640293}, {"title": "Un empresario cacere\u00f1o acoge en su finca a 22 refugiados ucranianos", "content": "Juan Antonio C\u00e1ceres Pajuelo, conocido por su empresa de catering en la capital cacere\u00f1a, se aproxima hasta la entrada de la finca Cantarrana y se dirige a dos ni\u00f1as rubias que a media ma\u00f1ana montan en bicicleta dentro del recinto. \u00c9l levanta el pulgar de su mano derecha para indicar que todo va bien. Ellas le miran, sonr\u00eden y comienzan a pedalear. A continuaci\u00f3n, abre la cancela y espeta: \u00abBienvenidos a territorio ucraniano\u00bb. Durante cuatro d\u00edas esta finca situada en la parte de la solana baja de la Monta\u00f1a, muy popular por acoger...", "date": "1647640302", "karma": "90.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647640302", "url": "https://www.hoy.es/caceres/empresario-cacereno-acoge-20220318191813-nt.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640294}, {"title": "Cuando James Brown toc\u00f3 en Rikers Island hace 50 a\u00f1os (1972) [en]", "content": "Aunque no es tan conocido como los conciertos de Johnny Cash en las prisiones de Folsom y San Quint\u00edn, el concierto de James Brown en Rikers Island en 1972 calm\u00f3 igualmente las crecientes tensiones y mostr\u00f3 la humildad del artista en la cima de su carrera. A principios de 1972, Rikers Island hab\u00eda experimentado grandes disturbios. Las condiciones inhumanas y el hacinamiento hab\u00edan provocado un mot\u00edn en el que resultaron heridos 75 reclusos y 20 guardias. El ambiente posterior a los disturbios era una \u201colla a presi\u00f3n\u201d.", "date": "1647640403", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647640403", "url": "https://www.openculture.com/2022/03/when-james-brown-played-rikers-island-50-years-ago-1972.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640295}, {"title": "Protecci\u00f3n Civil activa el plan de emergencia qu\u00edmica en fase de alerta por un incendio en una f\u00e1brica de Montorn\u00e8s del Vall\u00e8s", "content": "Un violento incendio se ha declarado en una nave industrial de Montorn\u00e8s del Vall\u00e8s (Barcelona), en la calle Antonio Machado, y ha generado una intensa humareda que est\u00e1 obligando a pedir a la poblaci\u00f3n de las zonas m\u00e1s pr\u00f3ximas que no salga de casa, cierre puertas y ventanas y no utilice los sistemas de climatizaci\u00f3n y ventilaci\u00f3n. Protecci\u00f3n Civil ha decretado el Plan de Emergencia del Sector Qu\u00edmico (Plaseqta) en fase de alerta. El siniestro no ha causado da\u00f1os personales.", "date": "1647689427", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647640412", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-18/proteccion-civil-activa-el-plan-de-emergencia-quimica-en-fase-de-alerta-por-un-incendio-en-una-fabrica-de-montornes-del-valles.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3640296}, {"title": "Senderismo en Ortigueira", "content": "Ruta de senderismo al cementerio de San Paulo dos Freires este s\u00e1bado en Ortigueira. Una caminata de 15 kil\u00f3metros de dificultad media. La actividad empezar\u00e1 en la piscina de Ortigueira. Gratis. S\u00e1bado, 10h", "date": "1647640604", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647640604", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/ferrol/ortigueira/2022/03/19/senderismo-ortigueira/0003_202203F19C7996.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640297}, {"title": "Espa\u00f1a pact\u00f3 en secreto con Marruecos la Marcha Verde", "content": "El agonizante r\u00e9gimen de Franco, con Juan Carlos a la cabeza, accedi\u00f3 a la estrategia de Rabat para ocupar el S\u00e1hara a cambio de una &quot;salida elegante&quot;. El todav\u00eda pr\u00edncipe quiso desvincularse de las negociaciones por sus &quot;consecuencias negativas&quot;", "date": "1647722122", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647640790", "url": "https://www.publico.es/internacional/espana-pacto-secreto-marruecos-marcha.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "published", "id": 3640299}, {"title": "La otra cara del 2022: Los grandes tapados y los juegos de clase media a tener en cuenta", "content": "Todo el mundo habla de los juegos triple A, de los grandes t\u00edtulos que llegaran a lo largo del 2022, y de los m\u00e1ximos favoritos a llevarse el Goty de este a\u00f1o. Ya es sabido que este a\u00f1o va a ser grande para el sector del videojuego. Est\u00e1 claro que la amenaza de los retrasos durante el a\u00f1o, siempre estar\u00e1 ah\u00ed, pero, aun as\u00ed, ya solo con el lanzamiento al mercado del Horizon: Forbidden West, Sifu y Elden Ring por citar los primeros grandes juegos de este a\u00f1o. Podemos decir que, el 2022 le est\u00e1 pasando por encima al 2021.", "date": "1647640858", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647640858", "url": "https://honorat79.wordpress.com/2022/03/10/la-otra-cara-del-2022-los-grandes-tapados-y-los-juegos-de-clase-media-a-tener-en-cuenta/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640300}, {"title": "Zapatero: &quot;Tendr\u00edamos que felicitarnos porque hoy hemos recuperado algo tan importante para Espa\u00f1a como una relaci\u00f3n de confianza con Marruecos&quot;", "content": "Espa\u00f1a, hasta ahora, hab\u00eda mantenido una posici\u00f3n neutral respecto a la cuesti\u00f3n del S\u00e1hara Occidental debido a los equilibrios diplom\u00e1ticos con Marruecos y porque, sobre el papel y ante la ONU, Espa\u00f1a sigue siendo la potencia administradora de este territorio excolonial. Marruecos lleva tiempo teniendo aspiraciones territoriales sobre esta zona al sur de sus fronteras y de hecho controla de facto una buena parte de ella. En este contexto hablamos con el expresidente del Gobierno, Jos\u00e9 Luis Rodr\u00edguez Zapatero. As\u00ed ha sido la entrevista:", "date": "1647640826", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647640826", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/18/zapatero-tendriamos-que-felicitarnos-porque-hoy-hemos-recuperado-algo-tan-importante-para-espana-como-una-relacion-de-confianza-con-marruecos/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640301}, {"title": "Unidas Podemos presenta una propuesta para actualizar la Ley de Minas", "content": "El Grupo Parlamentario Unidas Podemos ha registrado en la tarde del jueves una propuesta de ley que reformar\u00eda la actual Ley de Minas, que ha calificado de &quot;franquista&quot;, ya que fue aprobada en 1973, antes de la Transici\u00f3n democr\u00e1tica. El partido presenta la nueva propuesta que pretende dotar la miner\u00eda de mayores garant\u00edas ambientales", "date": "1647640956", "karma": "-5.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647640956", "url": "https://www.publico.es/politica/unidas-presenta-propuesta-actualizar-ley-minas.html?fbclid=IwAR2AFjFbzYxtL6p2w_iERLRDyilf4uvuzEEh8U48U33YIj3iQdHauumDkDQ", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640302}, {"title": "Descubren un universo espejo que avanza atr\u00e1s en el tiempo", "content": "\u00bfY si existiera un universo gemelo, reflejo del nuestro, donde el tiempo corre en sentido contrario? O viceversa, \u00bfy si nuestro universo fuera la imagen reflejada de un universo de antimateria? Eso es justo lo que los f\u00edsicos Latham Boyle, Kieran Finn y Neil Turok llevan proponiendo desde que en 2018 postularon la existencia de un \u201cantiuniverso\u201d.", "date": "1647641524", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647641524", "url": "https://www.esquire.com/es/ciencia/a39474448/antiuniverso-teoria-universo-espejo/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640303}, {"title": "D\u00cdA 5 Paro Transporte Espa\u00f1a", "content": "[14:53] | Caravana de 200 camiones aproximadamente en esta quinta jornada de paro del transporte. Una caravana que part\u00eda de la frontera con Portugal (Tuy) y llegaba a Vigo , todo sin incidentes y con absoluta normalidad gracias al saber estar y hacerse o\u00edr de una manera pac\u00edfica y tranquila  de los camioneros all\u00ed presentes. Tambi\u00e9n el  buen trabajo de Guardia Civil , Policia Nacional y polic\u00eda Local de Vigo que han sabido estar a la altura y han conseguido llevar a buen fin con los camioneros la caravana .Seguimos.,.,", "date": "1647641573", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647641573", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jaD_QxGCMpU", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640304}, {"title": "CaixaBank ve el fin del euribor negativo este a\u00f1o y que llegue al 0,85% en 2023", "content": "La banca atisba ya la deseada inflexi\u00f3n de tipos que le permita salir de la perniciosa etapa para sus m\u00e1rgenes en la que entr\u00f3 en 2016 cuando el Banco Central Europeo (BCE) llev\u00f3 a cero el tipo de inter\u00e9s. CaixaBank Research, de las pocas entidades que ofrecen proyecciones del euribor, augura el fin de sus tasas negativas este a\u00f1o, con un repunte del 0,13% al cierre del a\u00f1o, para aumentar despu\u00e9s hasta el 0,85% en 2023.", "date": "1647641551", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647641551", "url": "https://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/11672561/03/22/CaixaBank-ve-el-fin-del-euribor-negativo-este-ano-y-que-llegue-al-085-en-2023.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640305}, {"title": "El Defensor del Pueblo denuncia el retraso jucidial de un caso que lleva 24 a\u00f1os de instrucci\u00f3n", "content": "El Defensor del Pueblo ha alertado de caso de un procedimiento judicial en el Juzgado de Primera Instancia e Instrucci\u00f3n n\u00famero 2 de Collado-Villalba (Madrid), que lleva siendo tramitado m\u00e1s de 24 a\u00f1os, los \u00faltimos cinco sin actividad alguna. Se trata de uno de los mayores incidentes detectados por el Defensor del Pueblo en su informe anual, en el que vuelve a advertir del &quot;n\u00famero considerable de quejas&quot; sobre dilaciones en la administraci\u00f3n de Justicia, algo reiterativo ya en sus documentos.", "date": "1647641749", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647641749", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/tribunales/defensor-pueblo-denuncia-retraso-justicia-24-anos-instruyendo-causa-collado-villalba_18_3299897726.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3640306}, {"title": "Argelia frena al eje Madrid-Rabat en sus pedidos de reabrir el gasoducto y Espa\u00f1a replica apoyando la autonom\u00eda marroqu\u00ed para el S\u00e1hara ocupado", "content": "Es un fin de peticiones que Argel rechaz\u00f3 continuamente. Seg\u00fan ha adelantado hoy La Radio France Internationale (RFI), Argelia rechaz\u00f3 la propuesta estadounidense de aumentar el suministro de gas a Europa mediante la reapertura del gasoducto Magreb-Europa (GME) que pasa por Marruecos, y que est\u00e1 cerrado desde diciembre de 2021 por decisi\u00f3n de Argel. Esto sucedi\u00f3, seg\u00fan medios argelinos, durante la visita de la subsecretaria de Estado estadounidense, Windy Sherman, a Argel como parte de una gira que la llev\u00f3 a Rabat y Madrid.", "date": "1647658209", "karma": "2084.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647641798", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2022/03/argelia-frena-al-eje-madrid-rabat-en.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "published", "id": 3640307}, {"title": "La ultraderecha atiza la huelga ilegal de transporte", "content": "Detr\u00e1s de las moviliaciones violentas hay una parte de la ultraderecha\u00bb que las \u00abest\u00e1 alentando\u00bb, lo que seg\u00fan la responsable de la cartera de Transportes \u00abes totalmente inadmisible\u00bb. Al mismo tiempo, ha recalcado que \u00abhay que condenar\u00bb las movilizaciones violentas \u00abvengan de donde vengan\u00bb.", "date": "1647641783", "karma": "76.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647641783", "url": "https://www.ultimahora.es/noticias/nacional/2022/03/18/1712099/huelga-del-transporte-ministra-insiste-los-ultras-alentan-violencia.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640308}, {"title": "Un desarrollador de un paquete npm lo ha saboteado para afectar a IPs rusas y bielorusas [Eng]", "content": "Semanas atr\u00e1s, un desarrollador de &quot;node-ipc&quot;, muy popular con m\u00e1s de un mill\u00f3n de descargas semanales, ha protestado por la invasi\u00f3n rusa, lanzando una versi\u00f3n que, arrancada desde una IP rusa o bielorrusa, sustituir\u00eda aleatoriamente ficheros del ordenador reemplaz\u00e1ndolos con un {0x1f497}", "date": "1647652867", "karma": "1183.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647642193", "url": "https://cybersecuritynews.com/npm-package-sabotaged/", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3640309}, {"title": "", "content": "", "date": "1647642032", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647642032", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640310}, {"title": "", "content": "", "date": "1647642308", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647642308", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640311}, {"title": "Lo que ves ya ha ocurrido: el cerebro crea una ilusi\u00f3n con toda la informaci\u00f3n captada en los \u00faltimos 15 segundos", "content": "La cantidad de informaci\u00f3n visual que llega a los ojos humanos es ingente. Captan tantas formas, colores y movimientos -adem\u00e1s de sumarle el propio parpadeo y el movimiento del cuerpo y la cabeza- que el cerebro debe ayudarlos a generar una imagen comprensible y estable de la realidad. Sobre esta ilusi\u00f3n de estabilidad visual hablan el profesor Mauro Manassi, profesor de Psicolog\u00eda en la Universidad de Aberdeen, y David Whitney, profesor de Psicolog\u00eda en la Universidad de California, en un art\u00edculo en The Conversation.", "date": "1647642579", "karma": "23.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647642579", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973098/0/lo-que-ves-ya-ha-ocurrido-el-cerebro-crea-una-ilusion-con-la-informacion-captada-en-los-ultimos-15-segundo/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640312}, {"title": "&quot;No vamos a seguir callados\u201d: los agricultores legales de Almonte cargan contra el indulto a regad\u00edos en Do\u00f1ana", "content": "El riesgo de que se deteriore la imagen del sector de los frutos rojos y el temor a que no llegue el agua para sustituir las extracciones del acu\u00edfero en cultivos almonte\u00f1os agranda la fractura en la comarca.", "date": "1647642696", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647642696", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/sostenibilidad/no-seguir-callados-agricultores-legales-almonte-cargan-indulto-regadios-donana_1_8838611.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640313}, {"title": "Indignaci\u00f3n en el Transporte por llamarles \u00abultraderecha\u00bb desde el Gobierno: \u00abSomos totalmente apol\u00edticos\u00bb", "content": "Lamentan que se difundan \u00abbulos\u00bb sobre su vinculaci\u00f3n pol\u00edtica, porque lo \u00fanico que defienden es que su profesi\u00f3n sea \u00abrentable\u00bb. La Plataforma en Defensa del Sector del Transporte en la provincia de Ciudad Real ha cifrado en un 90 % el seguimiento de los paros este viernes, defendiendo que son una plataforma \u00abtotalmente apol\u00edtica\u00bb que se manifiesta porque quieren desempe\u00f1ar un trabajo rentable, que no les lleve a la \u00abasfixia\u00bb econ\u00f3mica.", "date": "1647642814", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647642814", "url": "https://www.eldebate.com/espana/20220318/indignacion-mundo-transporte-llamar-ultraderecha-transportistas-somos-totalmente-apoliticos.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3640314}, {"title": "Entrevista a Ian Anderson - Jethro Tull. LaResistencia 17.03.2022", "content": "El m\u00fasico Ian Anderson, l\u00edder de Jethro Tull, presenta el nuevo disco del grupo, \u2018The Zealot Gene\u2019.", "date": "1647642961", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647642961", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xZfNo8fx0Xw", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640315}, {"title": "Por un pu\u00f1ado de d\u00f3lares - La Orquesta Sinf\u00f3nica Nacional Danesa y Tuva Semmingsen (en vivo)", "content": "Compuesta por Ennio Morricone Arreglado y orquestado por Thommy Andersson Silbato de Tuva Semmingsen Dirigida por Sarah Hicks Escenograf\u00eda: V\u00e9rtigo y Nikolaj Trap Dise\u00f1o de iluminaci\u00f3n: Mikael Sylvest Director de fotograf\u00eda: Karsten Andersen Realizado y grabado en DR Koncerthuset", "date": "1647643089", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647643089", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4niv522mbtM&list=RDiIzHGa_4xUc&index=2", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640316}, {"title": "Un piquete raja el dep\u00f3sito de un cami\u00f3n congelador y riega media Vilagarc\u00eda de combustible", "content": "Un cami\u00f3n congelador que circulaba por el vial de enlace de la Autoridad Portuaria de Vilagarc\u00eda de Arousa fue saboteado a la altura del auditorio. Aunque pudo seguir su camino, el dep\u00f3sito de combustible result\u00f3 rajado en el envite, de forma que su contenido se fue derramando sobre la calzada a medida que el cami\u00f3n avanzaba. Cuando su conductor se percat\u00f3 de la p\u00e9rdida, detuvo el veh\u00edculo de inmediato, pero hab\u00eda recorrido ya un par de kil\u00f3metros.", "date": "1647643380", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647643380", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosmar/2022/03/18/piquete-raja-deposito-camion-congelador-riega-media-vilagarcia-combustible/00031647601800477802507.htm", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3640317}, {"title": "El exprimer ministro brit\u00e1nico David Cameron, al volante de un cami\u00f3n a Polonia con ayuda para refugiados ucranianos", "content": "El ex primer ministro brit\u00e1nico David Cameron ha revelado este viernes que se encuentra de camino a Polonia, conduciendo un cami\u00f3n cargado de suministros y ayuda humanitaria destinados a refugiados de la guerra de Ucrania. El pol\u00edtico conservador, que ocup\u00f3 el n\u00famero 10 de Downing Street entre 2010 y 2016, ha publicado en Twitter una fotograf\u00eda en la que aparece sentado al volante de un veh\u00edculo pesado. &quot;Va a ser un viaje largo, os mantendr\u00e9 informados durante el camino&quot;, apunta el antiguo jefe de Gobierno en su tuit.", "date": "1647643418", "karma": "43.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647643418", "url": "https://www.lasexta.com/noticias/internacional/exprimer-ministro-britanico-david-cameron-volante-camion-polonia-ayuda-refugiados-ucranianos_202203186234e3f3447ec100017118cf.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640318}, {"title": "Luis Planas advierte que impedir la distribuci\u00f3n de alimentos es un acto &quot;ilegal&quot; e &quot;inmoral&quot;", "content": "Planas ha recordado que los piquetes que impiden que peque\u00f1os ganaderos entreguen su leche, que las frutas y hortalizas lleguen a los mercados o que los barcos puedan salir a faenar, realizan &quot;una acci\u00f3n ilegal e inmoral&quot; frente al trabajo que llevan a cabo estos profesionales.", "date": "1647643578", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647643578", "url": "https://www.europapress.es/epagro/noticia-agricultura-luis-planas-advierte-impedir-distribucion-alimentos-acto-ilegal-inmoral-20220318122231.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640320}, {"title": "La libre determinaci\u00f3n del pueblo saharaui, un derecho con d\u00e9cadas de historia", "content": "En el a\u00f1o 1975, la Corte de Justicia Internacional de La Haya reconoc\u00eda este derecho de los saharauis. Hoy, las resoluciones y sentencias siguen demostrando que el S\u00e1hara es un territorio diferenciado de Marruecos, pese a los posicionamientos de algunos gobiernos.", "date": "1647645928", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647644523", "url": "https://www.publico.es/politica/libre-determinacion-pueblo-saharaui-derecho-cinco-decadas-historia.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "published", "id": 3640322}, {"title": "Camille Paglia - sobre los hombres", "content": "Estaba comiendo pizza y vi a unos adolescentes (...) Estaban llenos de energ\u00eda y vida. Y de repente me di cuenta de por qu\u00e9 son tan escandalosos (...) Es la primera vez que son capaces de estar fuera del control de una mujer \u2013su madre (...) Despu\u00e9s, pasa el tiempo, y una chica los atrapa, se casan y vuelven al control de una mujer. Puedes escucharlas a estas diciendo sobre el marido: \u00abYa sabes, tengo dos hijos, pero en realidad tengo tres\u00bb, y es cierto: el marido se vuelve un ni\u00f1o otra vez. Los hombres buscan consuelo maternal en las mujeres.", "date": "1647645168", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647645168", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1504892215079940099.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640323}, {"title": "&quot;\u00bfCre\u00e9is que vamos a rendirnos?&quot;: Es el mensaje de Estrella Galicia ante la huelga de transporte", "content": "&quot;Somos la Resistencia. \u00bfDe verdad cre\u00e9is que vamos a rendirnos?&quot;. Este es el esperanzador mensaje que ha lanzado este viernes Estrella Galicia en sus redes sociales, ante la alarma que ha provocado la huelga de transporte en la empresa.", "date": "1647646890", "karma": "86.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647646890", "url": "https://www.elespanol.com/quincemil/articulos/economia/creeis-que-vamos-a-rendirnos-el-mensaje-de-estrella-galicia-ante-la-huelga-de-transporte", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640329}, {"title": "Putin planea conceder amnist\u00edas para dejar hueco en las c\u00e1rceles y emprender detenciones masivas de &quot;traidores&quot;", "content": "El garganta profunda ruso conocido como 'Wind of Change' ha vuelto a hablar. Ahora afirma que Vladimir Putin ha iniciado una caza de brujas para encarcelar a esp\u00edas y militares, a los que culpa de no conseguir sus objetivos en Ucrania. El informante, al parecer miembro de los Servicios Federales de Seguridad, afirma que nadie se atreve a decirle al presidente lo que no desea escuchar.", "date": "1647646816", "karma": "74.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647646816", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-putin-planea-conceder-amnistias-dejar-hueco-carceles-emprender-detenciones-masivas-traidores.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3640330}, {"title": "", "content": "", "date": "1647646740", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647646740", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640331}, {"title": "La otra cara de la guerra", "content": "Refugiados ucranianos dicen que Ucrania no deja salir y disparan a quien lo intenta.", "date": "1647647255", "karma": "-9.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647647255", "url": "https://youtube.com/shorts/OybIGl6vcow?feature=share", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3640332}, {"title": "", "content": "", "date": "1647647274", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647647274", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640333}, {"title": "The Highwaymen - Highwayman (American Outlaws: En vivo en Nassau Coliseum, 1990)", "content": "The Highwaymen interpretando &quot;Highwayman&quot; de American Outlaws: En vivo en Nassau Coliseum en 1990. Johnny Cash, Waylon Jennings, Willie Nelson y Kris Kristofferson en estado de gracia, interpretando una joya del country.", "date": "1647647576", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647647576", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=bMdeg-WKt1U", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640334}, {"title": "El tel\u00e9fono escacharrado", "content": "<p>Supongo que todo el mundo conoce el juego infantil pero si vamos un poco m&aacute;s all&aacute;, ya como adultos, desde la teor&iacute;a de comunicaci&oacute;n es conocido que la calidad de la informaci&oacute;n se va degradando con su transmisi&oacute;n, un poco como una fotocopia que va perdiendo el detalle o tal vez a&ntilde;adiendo alguna irregularidad.</p><p>Y eso es en el caso de que el \"tel&eacute;fono\" funcione bien, si est&aacute; \"escacharrado\" puede ser a&uacute;n m&aacute;s divertido.</p><p>Que todos tenemos ese moderno tel&eacute;fono que es a la postre internet \"pinchado\" y que los servicios gratuitos que disfrutamos amasan ingentes cantidades de dineros con nuestros datos no es nada nuevo, es modelo de negocio trunfante e imperante. Comparado con eso la publicidad es pecata minuta, al fin y al cabo, dicen, la informaci&oacute;n es poder.</p><p>Pero a ese tel&eacute;fono que siempre va a funcionar mal por defini&oacute;n y que adem&aacute;s est&aacute; escacharrado le podemos a&ntilde;adir un martillazo m&aacute;s en forma de algoritmo. Porque accedemos a internet pensando que nos va a mostrar el mundo tal y como es. Craso error.</p><p>No se enga&ntilde;e, si usted no sabe lo que es el SEO yo se lo resumo: las p&aacute;ginas de su buscador de confianza no difieren mucho al final de las p&aacute;ginas amarillas, al final lo que usted ve no es el mundo a trav&eacute;s de una ventana, lo que ve al final es publicidad. Contenido promocional, promocionado, como se quiera decir.</p><p>Los viejos que vimos nacer internet ten&iacute;amos otra idea acerca de como ser&iacute;a esto. Al final ya pagamos nuestra cuota de conexi&oacute;n para poder intercambiar informaci&oacute;n con otras partes del mundo, algunos habr&aacute;n o&iacute;do hablar de la llamada \"neutralidad de la red\". Eso es la no discriminaci&oacute;n en la calidad y posibilidad de conexi&oacute;n por parte de nuestro proveedor. Ya ha estado en jaque, de momento parece que aguanta, pero tal como van las cosas ya veremos cu&aacute;nto.</p><p>Pero una vez dentro de internet, a&uacute;n asumiendo esa neutralidad, lo que impera es la ley del algoritmo. Que no por casualidad es poco m&aacute;s o menos la ley del dinero. Es una historia m&aacute;s vieja que el pan, &iquest;quiere usted con su negocio aparecer en los primeros resultados de nuestra b&uacute;squeda, lo cual le reportar&aacute; ping&uuml;es beneficios? Pague.</p><p>Es y siempre ha sido as&iacute;, no es s&oacute;lo un problema de la vieja prensa de papel, que hoy en su supervivencia con respiraci&oacute;n asistida resulta m&aacute;s evidente que nunca. En la radio le llaman \"payola\". Son a la postre espacios publicitarios m&aacute;s que medios de informaci&oacute;n. Ya Lenin dec&iacute;a aquello de que la libertad de prensa es la voluntad del due&ntilde;o de la imprenta. Y esa voluntad suele tener bastante que ver con ganar dinero. Ninguna de esas cosas ha cambiado de forma significativa con internet.</p><p>Nos han hecho entrar en su l&oacute;gica casi sin darnos cuenta, y en principio era hasta razonable, el que m&aacute;s paga, m&aacute;s presencia tiene. Y tiene mucho sentido, pero por si no fueran ya bastante perniciosas las consecuencias que se desprenden de tales principios (&iquest;o tal vez hablamos de la ausencia de los mismos?) la distorsi&oacute;n cada vez ha ido a m&aacute;s y sin perspectiva de cambiar de trayectoria.</p><p>Hasta el punto surrealista de que en algunos partes da igual lo que uno busque, el resultado de su b&uacute;squeda va a ser el contenido promocionado. Pecamos de ingenuos, tal vez pensamos que el nuevo ecosistema virtual se autorregular&iacute;a como lo hace por ejemplo la econom&iacute;a bajo las tesis neoliberales. Y lo cierto es que lo hace exactamente igual, el que paga manda y el que no puede pagar no existe. &Eacute;se es el mundo que vemos a trav&eacute;s de internet. Pero hay mucho m&aacute;s mundo ah&iacute; fuera, incluso dentro de internet, simplemente no se nos muestra en aras de la rentabilidad de nuestro proveedor de servicios cada vez menos gratuito.</p><p>Porque algunos ingenuos pensamos que las plataformas que nos sirven para comunicarnos deber&iacute;an hacer gala de cierta neutralidad, pero si esto furra un partido de f&uacute;tbol aqu&iacute; el &aacute;rbitro va con el equipo que le parece y de vez en cuando nos mete un buen gol por la escuadra.</p><p>Son empresas privadas, arguyen algunos, y pueden prestar el servicio en las condiciones que ellos consideren. Claro, tambi&eacute;n lo son las operadoras que nos proveen la conexi&oacute;n eso no inavlidad un principio tan b&aacute;sico como la mencionada neutralidad de la red.</p><p>O acaso se puede imaginar alguien por ejemplo, dos plataformas de video, y que a una que paga a las operadoras se le ofreciera una velocidad de conexi&oacute;n excelente y a la otra se la boicoteara por no pagar tal \"impuesto revolucionario\", \"protecci&oacute;n de la familia\" o simple y llanamente extorsi&oacute;n.</p><p>No, nadie puede imaginar tal cosa porque para eso har&iacute;a falta competencia y no los monopolios de facto en los que estamos ya inmersos.</p><p>Pero si ya nos pasa con los peri&oacute;dicos, donde se mezcla sin verg&uuml;enza informaci&oacute;n y opini&oacute;n, si es que queda algo de lo primero, no nos puede sorprender que informaci&oacute;n con publicidad. &iquest;O no son enternecedores esos publireportajes que hacen en el plat&oacute; del telediario? O al rev&eacute;s, &iquest;qu&eacute; tal esos espacios de las casas de apuestas donde informan de la evoluci&oacute;n del partido en un alarde de generosidad?</p><p>Pero en los momentos cruciales, cuando de verdad hay cuestiones importantes en juego, cuando el acceso a la informaci&oacute;n es m&aacute;s importante que nunca... es entonces cuando a nadie quepa duda que la pu&ntilde;alada es segura. Pero bueno, son empresas privadas, no un servicio p&uacute;blico, est&aacute;n para hacer dinero, y eso s&iacute; se les da bastante bien. Pero no hay que olvidar.</p><p>No hay que olvidar que cuando accedemos a una plataforma de intercambio de mensajes breves en la que todo el mundo se puede comunicar, no todo el mundo puede participar. O cuando vamos a ver un video en nuestro portal de confianza (&iexcl;ja!) vemos al final s&oacute;lamente lo que nos muestran. Lo mismo cuando revisamos los resultados de una b&uacute;squeda.</p><p>Ovidamos el peque&ntilde;o detalle de exigir imparcialidad y transparencia y ahora viviemos en una realidad virtual, disminuida o aumentada, seg&uacute;n el caso. Pero nada que ver con lo que en realidad hay ah&iacute; fuera. Vivimos en un eterno corte publicitario.</p><p>Supongo que es demasiado pedir para una empresa privada, tiene su sentido que sus sugerencias sean del contenido mayoritario y probablemente el mejor financiado. Inluso cunado est&eacute; accediendo a contenido minoritario. Y es ah&iacute; cuando tiene lugar el curioso fen&oacute;menos de la expansi&oacute;n.</p><p>La expansi&oacute;n, sobre una onda de audio es proceso que consiste em acentuar los picos y por lo tanto aten&uacute;a a&uacute;n m&aacute;s los valles. La compresi&oacute;n de una onda es el proceso inverso. Bien, pues si imaginamos una gr&aacute;fica donde el contenido mayoritario se representa en los picos elevados el minoritario en someros valles, la ley del algoritmo imperante lo que hace es expandir esas diferencias que ya existen de partida y las acent&uacute;a con cada simple actuaci&oacute;n. Vamos por ra&iacute;les hacia el pensamiento &uacute;nico.</p><p>Para los que creemos en la libertad de expresi&oacute;n, ya no como una cuesti&oacute;n de derecho, sino como la forma m&aacute;s eficiente de producir progreso, la magnitud del desastre no se puede exagerar. Ni siquiera las llamadas c&aacute;maras de eco escapan al algoritmo. De ah&iacute; que se produzca una polarizaci&oacute;n antes que una diversidad.</p><p>As&iacute; que, ya bien entrado el siglo XXI, con flamantes tel&eacute;fonos en el bolsillo por los que pagamos varios cientos, es bastante c&oacute;mico darse cuenta de que est&aacute;n completamente escacharrados. Nos esp&iacute;an, s&oacute;lo nos muestran publicidad y censuran, por el mismo precio. &iquest;Qu&eacute; m&aacute;s se puede pedir?</p><p>Seg&uacute;n el fen&oacute;meno de expansi&oacute;n propuesto no es de sorprender entonces que cualquier persona con cierta fama, por excelente que sea su trabajo, est&eacute; por definici&oacute;n sobrevalorada. Pero esa expansi&oacute;n no es nueva, al final es como funciona el capitalismo, el que m&aacute;s tiene m&aacute;s gana y el que paga manda. Y todos deber&iacute;amos conocer lo que Balzac entendi&oacute; que se encontraba tras cada fortuna.</p><p>Supongo que el error fue pensar que internet, lo que iba a ser ese nuevo mundo podr&iacute;a ser diferente, incluso mejor. Ahora ya parece un lejano sue&ntilde;o que jam&aacute;s tuvo sentido. Pero eso no es lo peor. Lo peor es que muchos ni siquiera lo sospechan y creen que lo que ven a trav&eacute;s de sus pantallas es la realidad. Y en funci&oacute;n de esa realidad que no existe toman las decisiones de su d&iacute;a a d&iacute;a, as&iacute; que algunos que a&uacute;n no se han acabado la toneladas de papel de water de las que hicieron acopio durante el estado de alarma han hecho el hueco justo para las garrafas de aceite de girasol y ya la leche igual ni cabe... Pero, &iquest;acaso no es maravilloso hasta qu&eacute; punto nos manejan como imb&eacute;ciles?</p><p>A nadie se le deber&iacute;a olvidar que a la postre internet es un invento militar. El embri&oacute;n de lo que hoy es la red deb&iacute;a servir para poder mantener las comunicaciones en caso de holocausto nuclear. No vale hacerse los sorprendidos cuando veamos que se utiliza como un arma. Tal vez tampoco cuando empiecen a caer las bombas.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p> </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p>", "date": "1647652980", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647652980", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640335}, {"title": "Ac\u00e1  la gasolina es mas barata que el Agua , En un lugar de Colombia ENG  y SUBS", "content": "Un poco de humor en esta tremenda crisis  ,  en este lugar no hay gasolineras ...   todos venden", "date": "1647649104", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647649104", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=A-AypvU42Xw", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640336}, {"title": "India compra tres millones de barriles de petr\u00f3leo a Rusia", "content": "Indian Oil Corp, la principal refiner\u00eda del pa\u00eds, compr\u00f3 3 millones de barriles de petr\u00f3leo ruso al comerciante Vitol para su entrega en mayo, dijeron fuentes comerciales.", "date": "1647649410", "karma": "24.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647649410", "url": "https://www.reuters.com/business/energy/indias-top-refiner-ioc-buys-3-mln-bbls-russian-urals-crude-via-tender-sources-2022-03-14/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3640337}, {"title": "Revertir y prevenir la obesidad modulando el uso de la metionina", "content": "El grupo de investigaci\u00f3n Lipids &amp; Liver de la UPV/EHU ha demostrado que modificando de manera espec\u00edfica el uso de metionina en el h\u00edgado de ratones obesos, se previene y revierte la obesidad, desaparecen la resistencia a la insulina", "date": "1647650425", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647650425", "url": "https://culturacientifica.com/2022/03/18/revertir-y-prevenir-la-obesidad-modulando-el-uso-de-la-metionina/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3640338}, {"title": "Descubren que algunos esqueletos eran pintados con colores antes de volver a ser enterrados en \u00c7atalh\u00f6y\u00fck hace 9.000 a\u00f1os", "content": "Un equipo internacional con participaci\u00f3n de la Universidad de Berna aporta nuevos datos sobre c\u00f3mo enterraban a sus muertos los habitantes del asentamiento de \u00c7atalh\u00f6y\u00fck. Los huesos se pintaron parcialmente, fueron desenterrados y se volvieron a enterrar varias veces", "date": "1647650625", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647650625", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/descubren-que-algunos-esqueletos-eran-pintados-con-colores-antes-de-volver-a-ser-enterrados-en-catalhoyuk-hace-9-000-anos", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640339}, {"title": "Lia Thomas, la primera atleta transg\u00e9nero en ganar en torneo universitario", "content": "Lia Thompson se convirti\u00f3 en la primera atleta transg\u00e9nero en ganar un campeonato de la Divisi\u00f3n I al llevarse el primer lugar en la prueba de 500 yardas el jueves.", "date": "1647651188", "karma": "-34.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647651188", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/18/lia-thomas-atleta-transgenero-titulo-ncaa-trax/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3640340}, {"title": "Gioconda Belli: &quot;La izquierda tiene que reinventarse, yo he perdido completamente todo el leninismo que alguna vez tuve&quot;", "content": "De adolescente, Gioconda Belli (Managua, 1948) estudi\u00f3 durante unos a\u00f1os en un colegio de Madrid, en esa Espa\u00f1a gris y represiva de los a\u00f1os 60. Hoy, m\u00e1s de medio siglo despu\u00e9s, la poeta y narradora nicarag\u00fcense ha vuelto a instalarse en Madrid, forzada por el exilio. Como en el caso de su compatriota Sergio Ram\u00edrez, la autora de La mujer habitada sufre el segundo destierro, &quot;un golpe grande pero, tambi\u00e9n, un reto de la vida&quot;. Si en los a\u00f1os 70 tuvo que refugiarse en M\u00e9xico y Costa Rica por culpa de la dictadura de Somoza, hoy es el r\u00e9gimen...", "date": "1647652786", "karma": "55.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647652786", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/entrevista-gioconda-belli-gioconda-belli-izquierda-reinventarse-he-perdido-completamente-leninismo-vez-tuve.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640341}, {"title": "A prisi\u00f3n tres j\u00f3venes de Huesca por un caso de presunta agresi\u00f3n sexual en grupo", "content": "La Polic\u00eda Nacional investiga un caso de presunta agresi\u00f3n sexual  en la ciudad de Huesca y que, de momento, se ha saldado con tres j\u00f3venes en prisi\u00f3n provisional y un menor internado en un centro especializado. La denuncia parti\u00f3 de una chica, pero se sospecha que puede haber m\u00e1s v\u00edctimas. Desde de la Fiscal\u00eda han recalcado que de acuerdo a lo establecido en el art\u00edculo 22 del Estatuto Org\u00e1nico de la V\u00edctima, no proporcionar\u00e1n m\u00e1s informaci\u00f3n sobre los hechos.", "date": "1647652987", "karma": "47.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647652987", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/huesca/2022/03/18/a-prision-tres-jovenes-de-huesca-por-un-caso-de-presunta-agresion-sexual-en-grupo-1560897.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640342}, {"title": "Chico que necesita ayuda psicol\u00f3gica estrella coche polici\u00eda", "content": "No vamos a juzgar a este hombre por lo que ha hecho. Sino por la ayuda que necesita. Tu no vas por ah\u00ed solo por la noche, te subes a un coche de polic\u00eda abierto y le dices a un desconocido que te acompa\u00f1e a conducirlo. Teniendo en cuenta que este chico est\u00e1 bajo los efectos de las drogas o que necesita ayuda psicol\u00f3gica, veamos los actos que ha llevado a cabo, sin menospreciarle como persona ni hacer juicios de valor. Disfruten del v\u00eddeo. Por cierto ha sido detenido y se ha puesto a llorar en ese instante. Es un menor. Teng\u00e1moslo en cuenta.", "date": "1647660492", "karma": "-35.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647660492", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/03/16/6232349146163f759a8b4599.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3640343}, {"title": "", "content": "", "date": "1647661275", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647661275", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640344}, {"title": "China le indica a Biden que no enviar\u00e1 armas a Rusia [ING]", "content": "El presidente chino, Xi Jinping, indic\u00f3 el viernes que su pa\u00eds no planea enviar armas a Rusia en apoyo de su brutal campa\u00f1a en Ucrania, aline\u00e1ndose con las demandas p\u00fablicas y privadas de la administraci\u00f3n Biden en los \u00faltimos d\u00edas de que Beijing no aviva m\u00e1s la violencia. Despu\u00e9s de una llamada de dos horas muy publicitada con el presidente Joe Biden, Xi promocion\u00f3 la necesidad de que China y EE. UU. espec\u00edficamente \u201casuman nuestra parte de las responsabilidades internacionales y trabajen por la paz y la tranquilidad mundiales\u201d.", "date": "1647663609", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647663609", "url": "https://www.usnews.com/news/world-report/articles/2022-03-18/china-indicates-to-biden-it-wont-send-weapons-to-russia-as-bloody-war-in-ukraine-grinds-on", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640345}, {"title": "Una mujer pasa 15 minutos ocupando de pie una plaza de aparcamiento en el centro de Donostia", "content": "&quot;Se\u00f1ora, aparte, que voy a aparcar&quot;. Es lo que debieron pensar los conductores que este mi\u00e9rcoles se encontraron a una mujer reservando con su cuerpo una amplia plaza de aparcamiento en la calle Bergara, en pleno centro de Donostia, sin dejar al resto de conductores utilizar ese espacio. La situaci\u00f3n se alarg\u00f3, seg\u00fan testigos presenciales, durante 15 minutos hasta que, finalmente, un coche de alta gama conducido por el marido de la se\u00f1ora, ocup\u00f3 la plaza.", "date": "1647663658", "karma": "63.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647663658", "url": "https://amp.noticiasdealava.eus/buzz-on/2022/03/17/mujer-minutos-ocupando-plaza-aparcamiento-donostia/1172477.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640346}, {"title": "El acuerdo obliga a Marruecos a desistir de Ceuta, Melilla y las Islas Canarias", "content": "Rabat se compromete a a respetar la &quot;integridad territorial&quot; de Espa\u00f1a, lo que aleja la reclamaci\u00f3n de que las dos ciudades aut\u00f3nomas y las Canarias son territorio marroqu\u00ed. Ha sido unas de las condiciones que ha puesto el Gobierno espa\u00f1ol para ceder y dar su apoyo al plan autonomista de Marruecos para el S\u00e1hara Occidental. Albares viajar\u00e1 al pa\u00eds africano el pr\u00f3ximo 2 de abril y Pedro S\u00e1nchez lo har\u00e1 pr\u00f3ximamente. Espa\u00f1a y Marruecos pusieron fin este viernes a ocho meses de continuas e intensas negociaciones, que han implicado...", "date": "1647693003", "karma": "2579.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647664612", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220319/acuerdo-marruecos-ceuta-sahara-melilla-13396752", "clicks": 0, "votes": "167", "status": "published", "id": 3640347}, {"title": "Es normal que Espa\u00f1a quiera subir los impuestos al alcohol: recauda un 48% menos que Europa", "content": "Espa\u00f1a es el 5\u00ba pa\u00eds de la UE (sumando R.U. a los Estados miembros) que menos dinero obtiene por el impuesto aplicado a los destilados. Los tipos de gravamen en Espa\u00f1a se encuentran entre los menores aplicados sobre las bebidas alcoh\u00f3licas de mayor graduaci\u00f3n y sobre la cerveza. El gravamen se sit\u00faa un 48% inferior a la media de la UE en las bebidas alcoh\u00f3licas de alta graduaci\u00f3n, y en un 79% en la cerveza. El debate ahora es si nuestro pa\u00eds deber\u00eda aumentar esos impuestos para conseguir una recaudaci\u00f3n similar a la del resto de pa\u00edses de la UE", "date": "1647665434", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647665434", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/normal-que-espana-quiera-subir-impuestos-al-alcohol-recauda-48-que-europa", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3640348}, {"title": "Guerras viejas (Roger Senserrich)", "content": "A principios de 1946, George Kennan era jefe adjunto de la embajada de los Estados Unidos en Mosc\u00fa, y estaba harto. A pesar de sus m\u00e1s de veinte a\u00f1os de experiencia como diplom\u00e1tico, Kennan ten\u00eda la sensaci\u00f3n de que sus superiores estaban ignorando sus opiniones sobre el nuevo orden de postguerra. Un hombre con una alt\u00edsima idea de s\u00ed mismo y su capacidad intelectual (y algunos ramalazos autoritarios y racistas nada disculpables), estaba convencido que el an\u00e1lisis que estaba haciendo el departamento de estado sobre la Uni\u00f3n (...)", "date": "1647665602", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647665602", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/guerras-viejas", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640350}, {"title": "De Col\u00f3n a un gobierno auton\u00f3mico: tres a\u00f1os de blanqueamiento de Vox por parte de las derechas pol\u00edtica y medi\u00e1tica", "content": "Todo ese proceso que, en tres a\u00f1os y medio, ha blanqueado y legitimado a la ultraderecha espa\u00f1ola, ha estado avalado por un importante respaldo medi\u00e1tico que equipara a Vox con Unidas Podemos, justifica los acuerdos de PP y Ciudadanos con Vox frente a un Gobierno progresista que esas centrales de la prensa m\u00e1s conservadora han considerado siempre ileg\u00edtimo, o que, por ejemplo, ha llevado a Santiago Abascal a alternar estudios de radio o a \u201cdivertirse\u201d en el programa estrella del 'prime time' televisivo.", "date": "1647666012", "karma": "64.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647666012", "url": "https://www.eldiario.es/politica/colon-gobierno-autonomico-tres-anos-blanqueamiento-vox-parte-derechas-politica-mediatica_1_8821508.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3640351}, {"title": "Los centros de datos de Microsoft dar\u00e1n calefacci\u00f3n a hogares y oficinas en Finlandia", "content": "El exceso de calor generado por los nuevos centros de datos de Microsoft en Finlandia se utilizar\u00e1 para calefaccionar hogares, comercios y oficinas en el \u00e1rea metropolitana de Helsinki. As\u00ed lo dio a conocer la corporaci\u00f3n de Redmond, que se ali\u00f3 con Fortum, la empresa energ\u00e9tica que pertenece al estado finland\u00e9s. El reaprovechamiento del calor residual de los centros de datos permitir\u00e1 reducir las emisiones de di\u00f3xido de carbono del \u00e1rea metropolitana de Helsinki en unas 400 mil toneladas anuales.", "date": "1647668250", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647668250", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/microsoft-centros-de-datos-calefaccion-finlandia", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640352}, {"title": "Los celulares que puedes desarmar y reparar t\u00fa mismo", "content": "Dos marcas de tel\u00e9fonos pensados para la sostenibilidad son cada vez m\u00e1s populares y est\u00e1n atrayendo a consumidores en Europa. Con un dise\u00f1o modular, los dispositivos Fairphone permiten que sus propietarios intercambien, reparen y personalicen f\u00e1cilmente componentes como la pantalla, la bater\u00eda, los puertos USB y las c\u00e1maras.", "date": "1647689703", "karma": "1401.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647669649", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60499179", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3640355}, {"title": "Primera sentencia que obliga al FOGASA a indemnizar a una empleada del hogar", "content": "La reciente sentencia del Tribunal de Justicia de la Uni\u00f3n Europea (TJUE), que considera contraria al Derecho de la Uni\u00f3n la norma espa\u00f1ola que excluye de la prestaci\u00f3n por desempleo a las empleadas del hogar, ha abierto la puerta a una lluvia de resoluciones judiciales que aplican la nueva doctrina. Este es el caso del juzgado social n\u00famero 32 de Barcelona, que ha dictado la primera sentencia que ve discriminatoria la exclusi\u00f3n de este colectivo laboral de la cobertura del Fondo de Garant\u00eda Salarial (FOGASA),..", "date": "1647670481", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647670481", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220318/8135502/sentencia-obliga-fogasa-indemnizar-empleada-hogar.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3640356}, {"title": "", "content": "", "date": "1647671254", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647671254", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640357}, {"title": "", "content": "", "date": "1647671281", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647671281", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640358}, {"title": "Una hembra de jaguar vestida de guerrera, con m\u00e1s de cien estrellas de mar y miles de conchas: la \u00faltima ofrenda hallada en el Templo Mayor de Mejico", "content": "Arque\u00f3logos encuentran el m\u00e1s grande dep\u00f3sito de estrellas de mar descubierto hasta ahora, en el coraz\u00f3n de la Ciudad de M\u00e9xico. M\u00e1s de 150 estrellas del oc\u00e9ano Pac\u00edfico en una sola ofrenda", "date": "1647671421", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647671421", "url": "https://elpais.com/mexico/2022-03-18/una-hembra-de-jaguar-vestida-de-guerrera-mas-de-cien-estrellas-de-mar-y-miles-de-conchas-la-ultima-ofrenda-hallada-en-el-templo-mayor.html?ssm=FB_CM", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640359}, {"title": "", "content": "", "date": "1647671364", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647671364", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640360}, {"title": "", "content": "", "date": "1647671417", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647671417", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640361}, {"title": "", "content": "", "date": "1647671462", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647671462", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640362}, {"title": "La Audiencia de Madrid salv\u00f3 a la neonazi expulsada de Alemania: es libre para decir que el jud\u00edo es &quot;el culpable&quot;", "content": "Musa del movimiento neonazi espa\u00f1ol, reci\u00e9n expulsada de Alemania, Isabel Medina Peralta ha gozado en Espa\u00f1a de mucha mejor suerte. Y se la debe a dos \u00f3rganos judiciales que en 2021 la eximieron en primera y segunda instancia del delito de incitaci\u00f3n al odio por haber lanzado una soflama antisemita y de exaltaci\u00f3n de la Divisi\u00f3n Azul. Una nueva imputaci\u00f3n pesa ahora sobre la 'musa ultraderechista' por un discurso dirigido contra los inmigrantes musulmanes: &quot;\u00a1Muerte al invasor!&quot;.", "date": "1647677425", "karma": "3427.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647672568", "url": "https://www.infolibre.es/politica/tribunal-alego-senalar-judios-culpable-libertad-expresion-exonero-neonazi-ahora-expulsada-alemani_1_1222779.html", "clicks": 0, "votes": "231", "status": "published", "id": 3640363}, {"title": "Espa\u00f1a - 1655", "content": "<p>&laquo;Por otra parte, se encuentran tantos espa&ntilde;oles ignorantes, que no creen que haya otras tierras m&aacute;s que las de Espa&ntilde;a, ni otra ciudad m&aacute;s que Madrid, ni otro rey m&aacute;s que el suyo.&raquo;</p><p>Antoine de Brunel, (1655)</p>", "date": "1647672697", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647672697", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640364}, {"title": "Cosmonautas rusos visten los colores de Ucrania al llegar a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional", "content": "Tres cosmonautas rusos han llegado a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS) vistiendo trajes de vuelo en colores amarillo y azul que hacen juego con la bandera ucraniana.", "date": "1647673435", "karma": "0.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647673435", "url": "https://notiulti.com/cosmonautas-rusos-visten-los-colores-de-ucrania-en-la-estacion-espacial-internacional/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3640366}, {"title": "El MV Kalakala (1935-2015), el primer ferry aerodin\u00e1mico del mundo", "content": "En 1935 la visi\u00f3n del capit\u00e1n Alexander Peabody transform\u00f3 los restos de un ferry devastado por un incendio en uno de los barcos m\u00e1s llamativos de su \u00e9poca, hijo de las tendencias del dise\u00f1o aerodin\u00e1mico y futurista y uno de los objetos construidos por el hombre m\u00e1s fotografiados de la historia: el ferry MV Kalakala. El origen del Kalakala se encuentra en la bah\u00eda de San Francisco. All\u00ed, en abril de 1926, era botado el Peralta, un ferry de doble proa destinado al Key System, la red de transporte de pasajeros entre Oakland y San Francisco.", "date": "1647674209", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647674209", "url": "https://vadebarcos.net/2022/03/19/el-mv-kalakala-1935-2015-el-primer-ferry-aerodinamico-del-mundo/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640367}, {"title": "", "content": "", "date": "1647674283", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647674283", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640368}, {"title": "", "content": "", "date": "1647674300", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647674300", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640369}, {"title": "Cita de Arthur C. Clarke", "content": "<p>\"Existen dos posibilidades: o estamos solos en el Universo o no lo estamos. Ambas son igualmente terror&iacute;ficas\". </p><p> Arthur C. Clarke</p><p><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640370&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p> </p><p> </p><p></p>", "date": "1647682511", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647674902", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3640370}, {"title": "Colaboraci\u00f3n de la NASA y Eddie Vedder (Pearl Jam), &quot;Invincible&quot;, la misi\u00f3n Artemis I Moon", "content": "La colaboraci\u00f3n en video &quot;Invincible&quot; del artista Eddie Vedder (Pearl Jam) con la NASA est\u00e1 inspirada en la misi\u00f3n Artemis I Moon. El cohete del Sistema de Lanzamiento Espacial y la nave espacial Orion, es la \u00fanica nave espacial del mundo para humanos capaz de viajar al espacio profundo. A trav\u00e9s de las misiones Artemis, la NASA llevar\u00e1 a la primera mujer y la primera persona de color a la Luna, allanando el camino para una presencia lunar a largo plazo y sirviendo como un trampol\u00edn en el camino a Marte. Este video incluye im\u00e1genes de ...", "date": "1647676156", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647676156", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WY7POkaxAX8", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640371}, {"title": "", "content": "", "date": "1647675719", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647675719", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640372}, {"title": "\u00bfCu\u00e1ntos golpes de Estado ha habido en Espa\u00f1a?", "content": "Desde que la monarqu\u00eda comenzara a perder su fuerza y a resquebrajarse su forma antigua -de la mano de cambios de casas, herencias cuestionables y guerra de sucesi\u00f3n y secesi\u00f3n-, no hubo momento para la tranquilidad. Rep\u00fablicas, monarqu\u00edas y dictaduras mediante, la primera mitad del siglo XX \u00abbrill\u00f3\u00bb por la desmedida cantidad de golpes que acabar\u00edan empujando la infame Guerra Civil.", "date": "1647675902", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647675902", "url": "https://www.saberia.com/golpes-de-estado-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640375}, {"title": "Sesgo de supervivencia (xkcd)", "content": "Vi\u00f1eta de xkcd con una interesante reflexi\u00f3n sobre charlas inspiradoras y motivacionales que da la gente exitosa.", "date": "1647679502", "karma": "1678.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647676164", "url": "https://xkcd.com/1827/", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3640377}, {"title": "Putin se da un ba\u00f1o de masas en un estadio de Mosc\u00fa y asegura que cumplir\u00e1n con sus planes de invasi\u00f3n", "content": "Seg\u00fan funcionarios rusos, m\u00e1s de 200.000 personas se reunieron en el estadio, aunque esta informaci\u00f3n no pudo ser confirmada de manera independiente. La capacidad oficial del estadio es de 81.000 personas, pero afuera tambi\u00e9n hab\u00eda gente. Empleados estatales aseguraron que les hab\u00edan dicho que participaran de las celebraciones de este viernes. En las escuelas, los maestros dieron clases sobre la &quot;Primavera de Crimea&quot;.", "date": "1647676729", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647676729", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60802520", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3640378}, {"title": "Rusia lanza la Soyuz MS-21 a la EEI con la primera tripulaci\u00f3n \u00fanicamente rusa", "content": "Tras poco m\u00e1s de tres horas de vuelo, la nave Soyuz MS-21, lanzada desde el cosm\u00f3dromo de Baikonur, en la estepa kazaja, se ha acoplado este viernes a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (EEI) con tres cosmonautas rusos a bordo.", "date": "1647677181", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647677181", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220318/rusia-lanza-soyuz-ms-21-primera-tripulacion-solo-rusa/2316900.shtml", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640379}, {"title": "Robots que cambian de forma para la exploraci\u00f3n espacial", "content": "Los ElectroVoxels son cubos rob\u00f3ticos que pueden reconfigurarse usando electroimanes. Los cubos no necesitan motores ni propulsores para moverse y pueden funcionar en gravedad &quot;cero&quot;. M\u00e1s informaci\u00f3n t\u00e9cnica en https://hcie.csail.mit.edu/research/Electrovoxel/electrovoxel.html", "date": "1647677720", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647677720", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=e0U4vdpa3b4", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640380}, {"title": "Una red de ultraderecha une a Vox con los oligarcas rusos de Putin a trav\u00e9s de HazteOir y CitizenGo", "content": "\u201cSi quieres conocer la verdad, sigue el rastro del dinero\u201d. Antes de que la primera bomba cayera sobre Kiev, las salas de m\u00e1quinas de la extrema derecha europea ya funcionaban a todo trapo para borrar sus conexiones con Rusia. En Italia Matteo Salvini, que en 2014 se fotografiaba en la Plaza Roja de Mosc\u00fa con la camiseta de Putin, renegaba de su \u00eddolo.", "date": "1647682220", "karma": "4338.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647678320", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220319/ultraderecha-vox-oligarcas-putin-traves-hazteoir-citizengo/658184665_0.html", "clicks": 0, "votes": "308", "status": "published", "id": 3640381}, {"title": "Batall\u00f3n AZOV \u274c \u00bfSoldados NAZIS ucranianos? - YouTube - Mini an\u00e1lisis", "content": "Te voy a resumir que es el batall\u00f3n ucraniano Azov, y por qu\u00e9 est\u00e1 todo el mundo acus\u00e1ndoles de neonazis.   De donde surge todo este batall\u00f3n? Pues para eso nos remotantmos a los ultras del equipo de futbol Metalist Kharkiv, llamado Sect82 (por el a\u00f1o en el que se creo el grupo de fans)  y cuando en 2014 se produjo la crisis de Crimea. Es entonces cuando se les consider\u00f3 un grupo de defensa local y el gobierno decidi\u00f3 que crearan su propia  fuerza paramilitar. Desde entonces", "date": "1647688219", "karma": "1508.00", "negatives": "29", "sent_date": "1647678248", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xeyh7038CTQ", "clicks": 0, "votes": "132", "status": "published", "id": 3640382}, {"title": "C\u00f3mo dibujar correctamente una esv\u00e1stica paso a paso [HUMOR]", "content": "<p>Se puede observar f&aacute;cilmente en las calles de nuestra Espa&ntilde;a que la gente tiene cierta dificultad para pintar una esv&aacute;stica. Uno desea hacer uso de su libertad de expresi&oacute;n en forma de arte urbano con tintes pol&iacute;ticos pero lo &uacute;nico que consigue es generar unas risas y cierta confusi&oacute;n. &iquest;Es una cruz celta? &iquest;Un boomerang? &iquest;Un <em>spinner</em>? &iquest;El s&iacute;mbolo de la cienciolog&iacute;a? &iquest;Qu&eacute; narices tiene que ver Hitler con los H&eacute;roes del Silencio? &iquest;Me puedo conectar a ese Viva Franco por bluetooth?</p><p>No te preocupes, no tienes nada por lo que avergonzarte. A nadie se le ense&ntilde;a a dibujar una esv&aacute;stica. Ni los cuadernillos Rubio ni el m&eacute;todo Palau contienen ejemplos. Si has hecho dibujo t&eacute;cnico en el instituto antes de abandonarlo probablemente te hayas hinchado a mezclar acuarelas antes de hacer si quiera un boceto de cruz gamada. Pintar bien una esv&aacute;stica es algo complicado pero, por suerte, en este art&iacute;culo te voy a explicar c&oacute;mo hacerlo.</p><p><strong>1.S&eacute; consciente de tus aptitudes</strong></p><p>Al igual que un tetrapl&eacute;jico jam&aacute;s se presentar&iacute;a a una competici&oacute;n de lanzamiento de martillo, debes conocer previamente tus habilidades, y si est&aacute;s preparado para ello. Si visitas diariamente OK Diario o Periodista Digital pero jam&aacute;s se te ha ocurrido meter la web en favoritos/marcadores, entonces pintar una esv&aacute;stica probablemente no sea para t&iacute;. Lo mismo si recuerdas tus tiempos mozos de motomierda y gre&ntilde;as o pelo cenicero mientras te saltabas las clases de matem&aacute;ticas en BUP o en la ESO. Tambi&eacute;n es posible que tengas los m&uacute;sculos atrofiados o demasiado r&iacute;gidos si utilizas el mismo brazo para dibujar, hacer el saludo romano y dar pu&ntilde;etazos a moros y maricones. En cualquier caso, es mejor que abandones tus aspiraciones de dibujar una esv&aacute;stica y delegues la tarea en alguien m&aacute;s apto, aunque tambi&eacute;n puedes pedirle a alg&uacute;n ex-legionario local que te fabrique una plantilla, o descargarla de alg&uacute;n foro de polic&iacute;as patriotas. Eso s&iacute;, se recomienda imprimirla en, al menos, tama&ntilde;o A3. Y si esto &uacute;ltimo no sabes lo que es y te suena m&aacute;s bien al canal de televisi&oacute;n donde ves las noticias, entonces desiste de usar tus artes pict&oacute;ricas.</p><p><strong>2. La esv&aacute;stica, &iquest;maciza o con bordes?</strong></p><p>A la hora de dibujar la esv&aacute;stica, tienes dos procedimientos: uno es dibujar los bordes y dejar el espacio interior vac&iacute;o, que es la m&aacute;s est&eacute;tica pero a la vez m&aacute;s complicada, s&oacute;lo al alcance de genios, como tu colega que asegura haber le&iacute;do el Mein Kampf en alem&aacute;n pero no haberlo comprendido bien por algunas gram&aacute;ticas m&aacute;s propias del austriaco, o ese otro que filosofa sobre ser \"de centro, pero ordenado\". Si lo intentas t&uacute;, lo m&aacute;s probable es que acabes dibujando una visi&oacute;n cenital (como visto desde el cielo) de un dron dise&ntilde;ado por Pablo Picasso (un pintor muy famoso pero muy raro, y que era espa&ntilde;ol).</p><p>La otra opci&oacute;n es dibujar la versi&oacute;n maciza, la que bordes y relleno se funden en uno solo, y que s&oacute;lo requiere de entre 8 y 41 trazos, seg&uacute;n tu habilidad. Es la opci&oacute;n m&aacute;s recomendable porque contiene el mensaje que quieres divulgar sin demasiadas complicaciones, pero hay que tener cuidado con las manchas y la saturaci&oacute;n de los inicios de trazo o tu pintada se podr&iacute;a interpretar como una alegor&iacute;a al hinduismo, y seguro que no quieres que te confundan con un moro besavacas.</p><p><strong>3. El material en el que dibujar</strong></p><p>Lo primero: si has llegado a este punto, &iexcl;enhorabuena! Eres todo un lector. Que no se diga que nunca lees, que seguro que te lo han dicho. Paparruchas.</p><p>Para dibujar bien una esv&aacute;stica, tan importante es saber pintarla como saber d&oacute;nde pintarla. Es cierto que los mejores lugares para lanzar tu mensaje son los m&aacute;s expuestos, pero debido a esa exposici&oacute;n, tienes un tiempo limitado para dibujar tu esv&aacute;stica antes de que alguien te llame la atenci&oacute;n o que alguien te denuncie, y por lo tanto la calidad del resultado final se resiente. Comienza dibujando esv&aacute;sticas en lugares de tr&aacute;nsito pero reservados, como retretes de estaci&oacute;n de autobuses (aunque los visitantes no aprecien tu arte siempre les ayuda a cagar m&aacute;s flu&iacute;do) o las paredes traseras de un polideportivo (ese lugar donde los yonkis quedan para pincharse). Despu&eacute;s, puedes ir subiendo nivel: la cortina met&aacute;lica de una peluquer&iacute;a, las papeleras del parque abandonado de tu barrio, las ventanas tapiadas del piso de okupas del bloque donde vive tu abuela... Poco a poco podr&aacute;s ser capaz de dibujar esv&aacute;sticas en segundos en estaciones de metro y sobre murales de Dora la Exploradora pintados por escolares.</p><p>Eso s&iacute;, el material es tremendamente importante. No es lo mismo pintar sobre ladrillo visto que sobre pared lucida o alicatada. En ladrillo visto, queda ese extra&ntilde;o efecto 3D que hace que la cruz gamada parezca el s&iacute;mbolo de nievedel parte del tiempo. Pintar la esv&aacute;stica en superficies poco porosas hace que la pintura se corra y que tu muestra de creatividad parezca el poster de una pel&iacute;cula de serie B sobre nazis en los anillos de Saturno (un planeta del sistema solar, como la Tierra pero m&aacute;s grande y con m&aacute;s gases). El hormig&oacute;n y el cemento liso es el mejor lugar donde dibujar tu esv&aacute;stica, pero requiere de m&aacute;s cantidad de pintura y puede no ser compatible econ&oacute;micamente con tu paga semanal o tu mierda de subsidio del SEPE. Elige en consecuencia.</p><p><strong>4. La gu&iacute;a</strong></p><p>Vamos a la parte pr&aacute;ctica. Aqu&iacute; hay que decir que tenemos dos tipos de esv&aacute;stica: la que se pinta a partir de una cruz y la que se pinta a partir del s&iacute;mbolo de la suma. La esv&aacute;stica m&aacute;s nacionalsocialista es la que se dibuja partiendo de una cruz, es decir, consiguiendo &aacute;ngulos de 45 grados, pero es bastante m&aacute;s complicada de explicar y puedes tener problemas haciendo que dicha cruz tenga proporciones de cuadrado debido a tu pr&aacute;ctica rellenando quinielas de f&uacute;tbol, por lo que voy a explicar la esv&aacute;stica dibujada a partir del s&iacute;mbolo de la suma. Para ello, vamos a hacer lo siguiente:</p><ul><li>Dibujamos el s&iacute;mbolo de la suma.</li><li>Recuerda lo que aprendiste en catequesis sobre c&oacute;mo santiguarte: norte, sur, este y oestre. Cada extremo del s&iacute;mbolo de la suma corresponde a un punto cardinal.</li><li>Ahora, desde el norte, palito a la derecha; desde el sur, palito a la izquierda; deste el este, palito hacia abajo; desde el oeste, palito hacia arriba.</li><li>&iexcl;Hop! Ya tienes tu esv&aacute;stica. Para evitar confusiones ideol&oacute;gicas, se recomienda aderezarla con un 14/88, un \"viva VOX\" o un \"menas no\".</li></ul><p><strong>5. Consideraciones varias</strong></p><p>Una vez que has pintado tu primera esv&aacute;stica con &eacute;xito, puedes venirte arriba y cometer errores. Manten los pies en el suelo. Los podemitas est&aacute;n al acecho de tus errores para criticarte por Twitter. Es mejor que practiques en lugares como los mencionados anteriormente y que no te aventures a dibujar m&aacute;s simbolog&iacute;a nazi hasta que domines la cruz gamada. Se han reportado casos de compa&ntilde;eros del palo que han sufrido un ictus tratando de dibujar un sol negro, y luxaciones de mu&ntilde;eca intentando pintar el s&iacute;mbolo de las SS. Poco a poco.</p><p>Tambi&eacute;n queda muy fea la mezcla de colores. Se entiende que hay que reciclar los sprays, pero una esv&aacute;stica azul queda rara de cojones. Res&eacute;rvalos para escribir texto o dibujar gaviotas peperas. La esv&aacute;stica ha de ir en negro o, en su defecto, en rojo, aunque en este &uacute;ltimo caso corres el riesgo de que comunistas y otros invertidos tuneen tu obra y la transformen seg&uacute;n sus preferencias. Una esv&aacute;stica de color morado puede ser severamente malinterpretada, y dudo de que quieras que te tomen por seguidor de Irene Montero. Lo dicho: lo mejor es el negro, por muy raro que te suene.</p><p>Por &uacute;ltimo, recuerda ir vestido correctamente a la hora de pintar tus esv&aacute;sticas. El chandal negro es tu amigo, igual que las zapatillas de oferta del Aldi. Ropa que puedas tirar sin remordimientos. No querr&aacute;s desechar tu uniforme de la Falange o tu camiseta de Viva21, y las botas de cuero es mejor reservarlas para cazas nocturnas o eventos de Solidaridad.</p><p>Y recuerda que la esv&aacute;stica no ha de ser necesariamente pintada en un solo intento. Puedes dibujar un palo y, otro d&iacute;a, cuando haya menos vigilancia, seguir con tu obra. Aprende de tus enemigos de la Kale Borroka, que algunos tardaban entre dos y seis semanas en hacer una pintada decente. </p><p>Y si ves que el proceso te estresa demasiado, siempre puedes dedicarte a la pol&iacute;tica. Recuerda que algunos de tus l&iacute;deres actuales no saben pintar la O con un canuto y, sin embargo, ah&iacute; est&aacute;n, cabezas visibles de la gloria del fascismo, estandartes de la patria, columnas de H&eacute;rcules de &eacute;sta nuestra Espa&ntilde;a. No necesitas ser un genio. Y, aunque lo seas, quedar&aacute;s relegado a los detrimentos del pueblo. Mira Felip&iacute;n, que pas&oacute; de pilotar cazas a justificar que su padre se fuese de putas. La esv&aacute;stica la llevas en el coraz&oacute;n, y &eacute;sa nadie la puede criticar ni adulterar.</p><p></p>", "date": "1647872702", "karma": "1462.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647719400", "url": "", "clicks": 0, "votes": "172", "status": "published", "id": 3640383}, {"title": "Descubren en Egipto tumbas de sacerdotisas con pintura mural casi intacta", "content": "En las tumbas, adem\u00e1s de algunas coloridas pinturas, se hallaron adem\u00e1s un sarc\u00f3fago y otras piezas arqueol\u00f3gicas. Una de ellas, perteneciente a un importante funcionario llamado &quot;Eni&quot;, consiste en un pozo que comunica con una c\u00e1mara funeraria decorada con escenas funerarias, como mesas de ofrendas, la fachada de un palacio y vasos de aceite, y todav\u00eda conserva un enorme sarc\u00f3fago de piedra caliza.", "date": "1647679028", "karma": "116.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647679028", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/cultura/descubren-en-egipto-tumbas-de-sacerdotisas-con-pintura-mural-casi-intacta", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3640385}, {"title": "La falta de suministros alarma a los supermercados y provoca los primeros cierres", "content": "Este viernes ya se han producido los primeros cierres de algunos establecimientos por falta de suministros, como ha sido el caso de la tienda que la cadena Lidl tiene en la calle Ezcurdia del gijon\u00e9s barrio de La Arena, que este viernes ha tenido que cesar en su actividad. Feito y Toyosa, que cuenta con 136 trabajadores, ya ha decidido echar el cierre, \u00abposiblemente, el lunes\u00bb, afirm\u00f3 Avelino Feito, socio de la empresa. \u00abNo hay nadie que quiera cargar un kilo para Asturias\u00bb.", "date": "1647679035", "karma": "40.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647679035", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/falta-suministros-alarma-supermercados-provoca-primeros-cierres-asturias-huelga-transporte-20220318174925-nt.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640387}, {"title": "Guaid\u00f3 cantando y bailando con reconocido narco", "content": "Borracho y cantando a fue Juan Guaid\u00f3, mientras \u201crumbeaba\u201d en la casa del narcotraficante Biagio Garofalo. Narcotraficante detenido recientemente por la Interpol. Relacionada: https://www.redpres.com/t39674-interpol-detiene-en-colombia-al-narcotraficante-biagio-garofalo-y-se-revela-que-era-financista-de-guaido-y-voluntad-popular", "date": "1647685503", "karma": "3195.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647679104", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=iVVR4gnvqhU", "clicks": 0, "votes": "230", "status": "published", "id": 3640388}, {"title": "Roberto L\u00f3pez se dirige al Gobierno", "content": "&quot;Aqu\u00ed estoy rodeado de delincuentes. Veis? Todos estos, mira qu\u00e9 agresividad tienen. Estos que fueron los que llevaron el papel higi\u00e9nico en la pandemia, estos que no ten\u00edan ni d\u00f3nde tomar caf\u00e9 ni d\u00f3nde mear, estos que ahora est\u00e1n en la carretera pidiendo algo que, Dios, debe ser grav\u00edsimo, poder llevar un sueldo para mantener a su familia, criar a sus hijos. Y por desgracia, no tiene la se\u00f1ora ministra media hora para reunirse con ellos, ni para atenderlos. Son tan pocos, verdad?, son muy pocos&quot;", "date": "1647679446", "karma": "89.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647679446", "url": "https://mobile.twitter.com/CristoGALETA/status/1504896931327270914", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640389}, {"title": "Marruecos y la marihuana. Una vuelta de tuerca", "content": "<p>Dec&iacute;a el periodista Miguel &Aacute;ngel Aguilar que cuando un pol&iacute;tico espa&ntilde;ol quiere que una medida no salga adelante pero  sin que se le note mucho que la est&aacute; torpedeando, monta una comisi&oacute;n. Con respecto a la legalizaci&oacute;n de la marihuana con fines terape&uacute;ticos, en el Congreso se estableci&oacute; no una comisi&oacute;n, sino una subcomisi&oacute;n. Exacto, los partidos espa&ntilde;oles con mayor representaci&oacute;n no quieren hacer NADA de NADA con la marihuana. En el plano m&eacute;dico no se podr&aacute; utilizar como alternativa como alternativa a medicamentos posiblemente m&aacute;s caros &mdash;y seguramente con m&aacute;s efectos secundarios&mdash; como soluci&oacute;n a problemas de salud, y en el plano recreativo ni se contempla, que eso de fumar porros es cosa de vagos que luego se van a pasar a la coca&iacute;na, a la hero&iacute;na y  terminaran de arruinar sus vidas asaltando una sucursal del Banco Hispano-Americano (disc&uacute;lpeseme la licencia po&eacute;tica) para pagar sus deleznables vicios.</p><p>Con respecto al Partido Popular la cosa la tengo clara. En el &aacute;mbito de la teor&iacute;a pol&iacute;tica, pertenece a la doctrina nominalmente liberal pero que se sustenta en ra&iacute;ces &mdash;siendo generosos &mdash; democristianas. En realidad esta tradici&oacute;n no tiene nada de liberal, pues establece un marco econ&oacute;mico que protege y beneficia a los grandes actores frente a la libre competencia, y en el plano social la cosa es a&uacute;n m&aacute;s sangrante porque proh&iacute;be el libre albedr&iacute;o de la ciudadan&iacute;a al establecer desde una perspectiva moral, m&aacute;s bien puritana, lo que los individuos tenemos permitido hacer. El liberalismo en este campo es imprescindible para una sociedad sana y madura en mi opini&oacute;n, y encuentra sus ra&iacute;ces en te&oacute;ricos como Thoureau, quienes establecieron el marco de la cl&aacute;sica m&aacute;xima antiestatista de que el Estado no tiene el derecho de decirme lo que hago con mi vida, o con mi cuerpo, o lo que consumo, si no perjudico a otra persona. Eso es el liberalismo y el Partido Popular no tiene nada que ver con ello, pese a lo que establezca su propaganda.</p><p>En el caso del Partido Socialista la cosa tiene m&aacute;s aristas, alguna de ellas bastante disimuladas. No voy a entrar aqu&iacute; en el viejo debate de si una organizaci&oacute;n de estas caracter&iacute;sticas es o no de izquierdas, pero en el tema de la marihuana no deja de sorprenderme para mal. En realidad, la sociedad espa&ntilde;ola como sujeto pol&iacute;tico emanado de la transici&oacute;n es una estructura bastante tolerante en un marco global. Ha sido pionera en elementos como el matrimonio homosexual o la eutanasia, y pese a las resistencias, ni por asomo han sido temas que hayan amenazado con romper el sistema por una tensi&oacute;n conservadora masiva. Entonces, &iquest;qu&eacute; le ocurre a este partido con respecto a la marihuana? M&aacute;s all&aacute; de presiones esp&uacute;reas &mdash;que estoy convencido que las hay&mdash; de grandes empresas, en este caso farmace&uacute;ticas, y a las que el PSOE en este &aacute;mbito y en otros ha demostrado no ser impermeable (recordemos que Espa&ntilde;a es de los pa&iacute;ses en los que m&aacute;s&mdash;sino el primero&mdash; benzodiacepinas se recetan) tengo la teor&iacute;a de que la geopol&iacute;tica con el gobierno de Marruecos, ante cuyos chantajes se cae una y otra vez, tiene algo que ver. El pa&iacute;s del norte de &Aacute;frica tiene un flujo constante de dinero proveniente del narcotr&aacute;fico de hach&iacute;s a Europa, y en ese sentido la puerta de entrada por Espa&ntilde;a juega un papel crucial. Si la marihuana se legalizara en Espa&ntilde;a, ser&iacute;a un dur&iacute;simo golpe para esa corriente econ&oacute;mica que beneficia a las mafias y a las estructuras de poder marroqu&iacute;s, y por tanto el gobierno de ese pa&iacute;s tiene mucho que perder en ello. No tengo pruebas, y no lo he le&iacute;do en ning&uacute;n medio de \"informaci&oacute;n\", pero me temo que el PSOE en este caso &mdash;como en otros&mdash; no mira tanto por el inter&eacute;s de su ciudadan&iacute;a como en no \"enfadar\" a sectores poderosos. Es un &aacute;mbito global en el que entrar&iacute;a tambi&eacute;n el &uacute;ltimo &mdash;y vergonzante&mdash; acuerdo con Marruecos sobre el Sahara: aceptamos vuestro plan de \"autonom&iacute;a\", no os tocamos las narices con temas como la marihuana y vosotros a cambio nos control&aacute;is a esos negros que entran en Ceuta y Melilla y que quedan muy mal en la tele.</p><p>Por lo tanto, con la marihuana estamos ante otra oportunidad perdida. Sea mi teor&iacute;a cierta o no, es una pena que este sector tenga que estar en las sombras por una mezcla de puritanismo y presiones econ&oacute;micas. La cosa se ve en ejemplos como el \"Heraldo de Arag&oacute;n\". Por mucha gente este peri&oacute;dico se suele considerar como muy conservador, aunque en realidad algunos de sus directores han estado muy alineados con el PSOE (esto podr&iacute;a ser un elemento en el debate sobre si el partido es de \"izquierdas\"). Pues bien, suele ser frecuente encontrar en sus p&aacute;ginas noticias sobre lo perniciosa que es la marihuana junto a publireportajes de bares. Me llama la atenci&oacute;n que personas m&aacute;s inteligentes que yo consideran que la marihuana es una puerta de entrada a otras drogas, pero no ven al alcohol &mdash;mucho m&aacute;s perjudicial en t&eacute;rminos generales&mdash; de la misma manera, y me temo que campa&ntilde;as propagand&iacute;sticas en la prensa desde hace d&eacute;cadas  tengan que ver con esto. As&iacute; que, por unas cosas o por otras, perdemos de nuevo una nueva oportunidad econ&oacute;mica y de libertades. Por desgracia, partidos que pod&iacute;an haber hecho presi&oacute;n en los &uacute;ltimos tiempos y que se hab&iacute;an atrevido a tener una opini&oacute;n a contracorriente en este tema, como Ciudadanos o Podemos, han metido tanto la pata en otros temas que han perdido su peso en el panorama pol&iacute;tico espa&ntilde;ol. Y a ello ha contribuido el que se enzarzaran en ideol&oacute;gicos ataques furibundos, calificando poco menos de peligrosos estalinistas los primeros a los otros, y estos casi de falangistas a los naranjas, en vez de centrarse en ponerse de acuerdo en los temas en los que coincid&iacute;an, como este o la reforma electoral.</p><p>As&iacute; que tal y como est&aacute;n las cosas, los ciudadanos volvemos a encontrar un &aacute;mbito en el que estamos desamparados por la clase pol&iacute;tica. Con respecto a la marihuana. Si usted, lector, es de los que la utiliza, me permito pedirle que haga como un <em>amigo</em> que se fuma un porrete todas las noches. Sabe que es una droga, como el caf&eacute; o la cerveza, y que como estos productos tiene sus contraindicaciones (para algunas personas especialmente peligrosas) pese a lo cual se toma una taza de caf&eacute; todas las ma&ntilde;anas y una birra de vez en cuando: use el producto de cercan&iacute;as, tambi&eacute;n con la planta, y que se fastidie el PP, el PSOE y el nada democr&aacute;tico gobierno de Marruecos.  </p>", "date": "1647683385", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647683385", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640390}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 pagamos toda la electricidad a precio de gas?", "content": "La subasta marginalista se estableci\u00f3 en 1997 como el mecanismo \u00f3ptimo de fijaci\u00f3n de precios de la electricidad. Cuando la mayor\u00eda de tecnolog\u00edas de generaci\u00f3n ten\u00edan su coste principal en el combustible que quemaban: carb\u00f3n, fueloil, gas, nuclear e hidr\u00e1ulica. Entonces era el mecanismo \u00f3ptimo de fijaci\u00f3n de precios. Al multiplicarse por diez el precio del gas, la subasta marginalista ha creado una situaci\u00f3n absurda. Hacer una tarifa plana entre peras, manzanas y pl\u00e1tanos puede ser \u00fatil, hacerlo entre fruta y caviar, ya no.", "date": "1647703203", "karma": "2270.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647680040", "url": "https://nergiza.com/por-que-pagamos-toda-la-electricidad-a-precio-de-gas/", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3640391}, {"title": "Pinturas bajo el agua de Sarah Harvey", "content": "La artista londinense Sarah Harvey comenta sobre su obra: \u201cMis pinturas de figuras flotantes son predominantemente autorretratos. Mi objetivo es crear pinturas que despierten tanto una sensaci\u00f3n de bienestar como de placer, al mismo tiempo que sugieran nociones de inseguridad, fantas\u00eda y sexualidad. Completamente suspendidas por el agua, las formas humanas se fragmentan por las ondas y remolinos creados por el agua, abstray\u00e9ndolas, y a menudo con resultados inveros\u00edmiles, como la apariencia de desfiguraci\u00f3n o distorsi\u00f3n&quot;.", "date": "1647680080", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647680080", "url": "https://art-sheep.com/art-sheep-features-underwater-paintings-by-sarah-harvey/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640392}, {"title": "El mundo rural como coartada", "content": "Tienen licencia para matar, pero no les parece suficiente. Quieren licencia para maltratar. Tienen, como han tenido siempre, una coartada perfecta: la defensa del mundo rural, tan maltratado tambi\u00e9n. Son gente que se manifiesta poco por las causas m\u00e1s justas, pero que est\u00e1 dispuesta a coger el petate para clamar por su presunto derecho a la violencia.", "date": "1647679936", "karma": "16.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647679936", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/zona-critica/mundo-rural-cazadores-galgueros-tauromaquia-maltrato-animal-ganaderia-soberania-alimentaria_129_8842998.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3640393}, {"title": "Aproximaci\u00f3n a la guerra de Ucrania sobre un mapa", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640394&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Las guerras, como las partidas de ajedrez, se libran entre dos bandos que tratan de ocultar al otro sus intenciones. El observador puede, como mucho, tratar de prever qu&eacute; es lo que se va a mover sobre el tablero y lo m&aacute;s normal es que no acierte, precisamente porque los jugadores tienen mayor pericia que &eacute;l sobre el juego. Pero lo suyo es que los observadores aporten una visi&oacute;n sobre las distintas posibilidades y cual es m&aacute;s probable que se desarrolle.</p><p>En el caso de la guerra de Ucrania, lo que estamos viendo es a un mont&oacute;n de comentaristas forofos jaleando a las piezas de un color, pero muy poco an&aacute;lisis. Y estoy seguro de que hay gente con conocimientos y experiencia de sobra para realizar ese an&aacute;lisis, pero se callan. Ese, creo, es el primer s&iacute;ntoma de que algo no va como por aqu&iacute; se espera.</p><p>Comparado con esa gente, la que de verdad tiene conocimientos y experiencia, no me considero ning&uacute;n experto, pero como algo s&eacute;, estoy aqu&iacute; y no me importa hacer el trabajo de balde, pues voy a intentar dar un explicaci&oacute;n razonada de c&oacute;mo van estas cosas. O de c&oacute;mo suelen ir.</p><p>Cuando se comienza una invasi&oacute;n, lo normal es que se lancen ataques en profundidad, para tantear la fuerza defensiva del enemigo, su organizaci&oacute;n y su voluntad de resistir. No es que se pretenda conquistar el pa&iacute;s entero en una semana: es que es lo que hay que hacer. En este caso, el factor sorpresa era inexistente: los americanos llevaban semanas avisando de la inminente invasi&oacute;n rusa y, cuando se produjo, es imposible creer que las fuerzas ucranianas no estaban en m&aacute;xima alerta.</p><p>Dada la situaci&oacute;n del conflicto del Donbas y de estos avisos, es muy probable que al menos dos tercios de todas las fuerzas ucranianas estuviesen desplegadas en la parte oriental del pa&iacute;s. Si las fortificaciones son medianas, y aqu&iacute; parece ser que eran algo m&aacute;s que medianas, existe el consenso de que se necesitan tres atacantes por cada defensor para tomarlas. El ej&eacute;rcito ucraniano no es peque&ntilde;o, ni el ruso desplazado para la invasi&oacute;n tan enorme, as&iacute; que no se puede decir, como estamos leyendo, que le desempe&ntilde;o del ej&eacute;rcito ruso haya sido chapucero. A mi juicio, est&aacute; dentro de lo esperado, o incluso un poco por encima. Al menos por encima de lo que yo esperaba.</p><p>Contra un ej&eacute;rcito bien pertrechado y una poblaci&oacute;n determinada a luchar, que es el caso de los ucranianos, la conquista de las ciudades al asalto es materialmente imposible o terriblemente costosa, m&aacute;xime cuando no se desea triturarlas antes con ataques a&eacute;reos estilo Dresde. Por eso, tampoco parece extra&ntilde;a la evoluci&oacute;n que vemos en el mapa.</p><p>El ataque se ha producido por cuatro frentes y, a mi entender, la idea consiste en generar una enorme bolsa central, cerrando a Ucrania la salida al mar. Para que esta operaci&oacute;n tenga &eacute;xito, no es necesario que caigan Jarkov ni Kiev, pero si es necesaria la conquista de Mariupol, y eso es lo que estamos viendo estos &uacute;ltimos d&iacute;as.</p><p>Si mi apreciaci&oacute;n es correcta, los pr&oacute;ximos grandes ataques se producir&aacute;n sobre Mykolaiv, Zaporiyia y Dnipro, y en semanas posteriores se decidir&aacute; el destino de la guerra en Uman y Cherkassy. Si los rusos consiguen desarrollar esta ruta, habr&aacute;n hecho, a mi entender, exactamente lo esperado. Por supuesto, lo m&aacute;s probable es que no sea as&iacute;, porque en caso contrario me parecer&iacute;an demasiado predecibles, pero es que no he le&iacute;do por ah&iacute; a casi nadie explicando esta versi&oacute;n, que es la obvia.</p><p>Esta operaci&oacute;n, dependiendo de muchos factores, estimo que puede llevar a&uacute;n otros dos meses largos.</p><p>Respecto a Odesa, de la que tanto se habla, mi opini&oacute;n es que no ser&aacute; asaltada. Ni antes, ni despu&eacute;s. Puede que sea bombardeada, pero no asaltada. En el plan que describo, no tiene el menor sentido distraer fuerzas para atacar esa ciudad. Lo racional es mantener la flota delante de ella, para que los ucranianos no la puedan abandonar, sostener la tensi&oacute;n con ataques de artiller&iacute;a y no arriesgar gran cosa en su conquista.</p><p>De todos modos, el mayor error que creo que se comete al analizar este conflicto, es pensar que tiene que ser r&aacute;pido y que el tiempo corre en contra de los rusos. Podr&iacute;a ser as&iacute;, pero a m&iacute; no me lo parece. Pensar semejante cosa es creer que a los rusos les hacen m&aacute;s da&ntilde;o las sanciones econ&oacute;micas que a los ucranianos los bombardeos de su pa&iacute;s. Una idea semejante es ingenua, o directamente canalla, aunque pueda sentar muy bien a nuestras conciencias y nos ayude a decirnos que estamos haciendo mucho por ayudar a Ucrania.</p><p>A mi entender, la guerra ser&aacute; lenta. Las ciudades se intentar&aacute;n tomar por asedio y la evoluci&oacute;n sobre el terreno indica m&aacute;s una gran maniobra de embolsamiento que intenci&oacute;n de fuertes choques.</p><p>El tiempo dir&aacute; si estoy o no en lo cierto.</p><p>---------</p><p></p><p>El mapa sali&oacute; de esta notiocia de El Espa&ntilde;ol.</p><p>https://www.elespanol.com/mundo/20220316/putin-coquetea-error-historico-lleva-guerra-ucrania/657434715_0.html</p>", "date": "1647685546", "karma": "142.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647683579", "url": "", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3640394}, {"title": "La \u00abempat\u00eda oscura\u00bb: el rasgo de la personalidad que podr\u00eda ser m\u00e1s peligroso que la psicopat\u00eda o el narcisismo, seg\u00fan los cient\u00edficos", "content": "Generalmente, un car\u00e1cter com\u00fan de las personas con rasgos oscuros de personalidad, como la psicopat\u00eda o el narcisismo, es la falta de empat\u00eda.\nPero ahora, un nuevo https://www.sciencedirect.com/science/article/abs/pii/S0191886920303615?via%3Dihub [[estudio publicado]] en <i>Personality and Individual Differences</i>, ha identificado un grupo de individuos con rasgos pr\u00f3ximos a trastornos de la personalidad con capacidades emp\u00e1ticas por encima de la media, a los que se les ha identificado como: emp\u00e1ticos oscuros.", "date": "1647680423", "karma": "36.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647680423", "url": "https://www.businessinsider.es/empatia-oscura-nuevo-rasgo-personalidad-1029563", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640396}, {"title": "Expresidentes Clinton y Bush depositan ofrenda floral en iglesia ucraniana", "content": "Los expresidentes estadounidenses Bill Clinton y George W. Bush visitaron una iglesia ucraniana en una muestra de apoyo. &quot;Estados Unidos se solidariza con el pueblo de Ucrania mientras luchan por su libertad y su futuro&quot;, public\u00f3 Bush en su p\u00e1gina de Instagram", "date": "1647680268", "karma": "109.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647680268", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/mundo/guerra-rusia-ucrania-expresidentes-clinton-y-bush-depositan-ofrenda-floral-en-iglesia-ucraniana-en-eu", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640397}, {"title": "Rusia confirma el uso por vez primera de misiles hipers\u00f3nicos 'Kinzhal' en la guerra de Ucrania", "content": "El Ministerio de Defensa ruso ha confirmado el uso de un misil hipers\u00f3nico 'Kinzhal' por vez primera desde el comienzo de su invasi\u00f3n de Ucrania para destruir un arsenal ucraniano subterr\u00e1neo en el suroeste del pa\u00eds.", "date": "1647684602", "karma": "1724.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647680302", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-confirma-uso-vez-primera-misiles-hipersonicos-kinzhal-guerra-ucrania-20220319094831.html", "clicks": 0, "votes": "114", "status": "published", "id": 3640398}, {"title": "Programa electoral PSOE 2019 [HEMEROTECA]", "content": "Promoveremos la soluci\u00f3n del conflicto de S\u00e1hara Occidental a trav\u00e9s del cumplimiento de las resoluciones de Naciones Unidas, que garantizan el derecho de autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui. Para ello, trabajaremos para alcanzar una soluci\u00f3n del conflicto que sea justa, definitiva, mutuamente aceptable y respetuosa con el principio de autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui, as\u00ed como para fomentar la supervisi\u00f3n de los derechos humanos en la regi\u00f3n, favoreciendo el di\u00e1logo entre Marruecos y el Frente Polisario...", "date": "1647680734", "karma": "127.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647680734", "url": "https://www.psoe.es/media-content/2019/10/Ahora-progreso-programa-PSOE-10N-31102019.pdf", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "autodiscard", "id": 3640399}, {"title": "Agresi\u00f3n en directo de un transportista huelguista en Todo Es Mentira a un entrevistado y a un c\u00e1mara", "content": "La huelga de transportistas sigue provocando incidentes con conductas violentas registradas como el lanzamiento de piedras, la utilizaci\u00f3n de clavos para pinchar ruedas. Los piquetes se han repartido por distintos puntos de las carreteras de Espa\u00f1a, y la presencia policial y de Guardia Civil ronda los 23.000 efectivos. Los manifestantes niegan ser de ultraderecha, como ... Leer m\u00e1s", "date": "1647682820", "karma": "1962.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647680921", "url": "https://jotapov.com/2022/03/18/video-agresion-en-directo-de-un-transportista-huelguista-en-todo-es-mentira-a-un-entrevistado-y-a-un-camara/", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3640400}, {"title": "Peret, el Elvis de Espa\u00f1a", "content": "Su familia viv\u00eda en unos corrales, a su madre le tuvieron que dejar una casa para que le pariera. Luego fue vendedor de todo lo que pillaba, era mantero. En los bares aprendi\u00f3 las canciones de Elvis de las gramolas. En los prost\u00edbulos, donde trabajaba su novia, aprendi\u00f3 a jugar a las cartas. Pero cuando comenz\u00f3 el boom de los tablaos como consecuencia del turismo, tuvo la oportunidad de crear sobre un escenario. Le meti\u00f3 al flamenco bongos, pianos e incluso un hammond. Invent\u00f3 un g\u00e9nero nuevo.", "date": "1647685210", "karma": "1289.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647681200", "url": "https://valenciaplaza.com/peret-el-elvis-de-espana", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3640401}, {"title": "Citigroup empezar\u00e1 a cubrir los costos de viajes a otros estados para empleadas en Texas que quieran abortar", "content": "La CEO de la compa\u00f1\u00eda, Jane Fraser, asegur\u00f3 en una carta a accionistas que a partir de abril empezar\u00e1n a cubrir los costs de vuelos y alojamiento para quienes quieran viajar a Nueva York a abortar.", "date": "1647681284", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647681284", "url": "https://derechadiario.com.ar/norteamerica/norteamerica_estados-unidos/citigroup-empezara-a-cubrir-los-costos-de-viajes-a-otros-estados-para-empleadas-en-texas-que-quieran-abortar", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640402}, {"title": "Colau se apropia ahora la Copa Am\u00e9rica de Vela", "content": "Ada Colau ha explicado, con clara emoci\u00f3n en su discurso, que su equipo trabajar\u00e1 para que Barcelona acoja la Copa Am\u00e9rica de Vela 2024. Este viernes, 18 de marzo, la alcaldesa ha asegurado que la capital catalana es &quot;la mejor sede para la pr\u00f3xima edici\u00f3n&quot;, unas palabras que se desmarcan de los extendidos prejuicios de los comunes ante la competici\u00f3n.", "date": "1647682085", "karma": "-31.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647682085", "url": "https://www.metropoliabierta.com/el-pulso-de-la-ciudad/colau-se-apropia-copa-america-vela_51697_102.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3640403}, {"title": "&quot;Comer menos carne ser\u00eda una contribuci\u00f3n contra Putin&quot;, dice Cem \u00d6zdemir (Ministro de Alimentaci\u00f3n y Agricultura Alem\u00e1n)[GER]", "content": "\u00d6zdemir: &quot;Definitivamente se debe suponer que algunos alimentos se volver\u00e1n m\u00e1s caros&quot;[...] Incluso si \u00d6zdemir es vegetariano, no predicar\u00e1 que todo el mundo tiene que convertirse al vegetarianismo. \u201cPero dig\u00e1moslo de esta manera: comer menos carne ser\u00eda una contribuci\u00f3n contra el se\u00f1or Putin.\u201d Comprar conscientemente y tirar menos comida es lo mismo. Y en principio, un sistema en el que el 60 por ciento del grano acaba en los comederos, como en Alemania, no es sostenible. &quot;Es insostenible y no funciona en un contexto global&quot;", "date": "1647682936", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647682936", "url": "https://www.welt.de/politik/deutschland/article237615687/Folgen-des-Kriegs-Oezdemir-regt-Entlastung-bei-Lebensmittelpreisen-an.html?wtrid=socialmedia.socialflow....socialflow_twitter", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640404}, {"title": "El mundo olvid\u00f3 mirar a Yemen: El pa\u00eds a traviesa una hambruna generalizada y el consecuente incremento de ni\u00f1os en peligro de morir de hambre", "content": "\u26b0\ufe0fSobre el terrible infierno que se vive en #Yemen, y sobre la indiferencia que es tratado por la &quot;Comunidad Internacional&quot;. Un art\u00edculo que nace del emotivo testimonio de Eva Rill de @SolidariosSF, en el programa de @luisgonzaloseg un \u00abcaf\u00e9 al frente\u00bb.", "date": "1647682837", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647682837", "url": "https://prometheusnews.eu/el-mundo-olvido-mirar-a-yemen-el-pais-a-traviesa-una-hambruna-generalizada-y-el-consecuente-incremento-de-ninos-en-peligro-de-morir-de-hambre", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3640405}, {"title": "Arag\u00f3n y Bizancio: la hipocres\u00eda de occidente", "content": "Desde una almena privilegiada de m\u00e1s de 20 metros de altura, la primera de las tres murallas que proteg\u00edan desde hac\u00eda m\u00e1s de mil a\u00f1os a la capital del Imperio Romano de Oriente, las vistas no pod\u00edan ser m\u00e1s desoladoras. La Iglesia de Roma no puede ni ver a los 'desviados' ortodoxos de aquella latitud oriental y hace todo lo que est\u00e1 en sus manos para que no tengan asistencia. Solo Arag\u00f3n desaf\u00eda al sult\u00e1n Mehmed II.", "date": "1647683317", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647683317", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-19/aragon-y-bizancio-hipocresia-de-occidente_3393127/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640406}, {"title": "Why Mutual fund software in India is most appropriate for business?", "content": "<p>The firm services transform more conveniently with the support of the tool that enables the process of the distributor and boosts the accuracy of the firm as the&nbsp;<a href=\"https://wealthelite.in/\"><strong>Mutual fund software in India</strong></a>&nbsp;gives anticipated returns to the clients. For more information, visit <a href=\"https://wealthelite.in/\"><strong>https://wealthelite.in/</strong></a></p>", "date": "1647683011", "karma": "-60.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647683011", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3640407}, {"title": "Turqu\u00eda inaugur\u00f3 el puente colgante m\u00e1s largo del mundo", "content": "Turqu\u00eda inaugur\u00f3 el puente colgante m\u00e1s largo del mundo. Se extiende por 4,6 kil\u00f3metros y fue construido sobre el estrecho de los Dardanelos (noroeste), en la frontera natural entre Europa y Asia. El &quot;puente de Canakkale 1915&quot; tiene un alcance de 2 km y as\u00ed resulta ser el m\u00e1s grande del mundo. Adem\u00e1s de ser el primero en franquear este brazo de mar de unos 70 kil\u00f3metros que conecta el mar Egeo con el mar de M\u00e1rmara.", "date": "1647683147", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647683147", "url": "https://www.ambito.com/mundo/turquia/inauguro-el-puente-colgante-mas-largo-del-n5396615", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640408}, {"title": "Bruselas se resiste a cambiar el mercado mayorista de la luz", "content": "El Gobierno espa\u00f1ol tiene hasta el Consejo Europeo del 24 y 25 de marzo para intentar hacer cambiar de opini\u00f3n a los pa\u00edses del norte. Junto a Portugal, Grecia e Italia, defender\u00e1 que hay que intervenir el mercado con el objetivo de desacoplar el gas y que este no marque el precio de la electricidad. En reiteradas ocasiones, el Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez ha defendido que, pese a solo suponer un 15% del suministro, el gas est\u00e1 fijando el precio del total por ser el \u00faltimo que entra. Al tratarse de un sistema marginalista, todos los que han vendi", "date": "1647683306", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647683306", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-19/bruselas-se-resiste-a-cambiar-el-mercado-mayorista-de-la-luz.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3640409}, {"title": "Rusia: El Banco Central estudia dividir el mercado de valores en offshore y onshore [RU]", "content": "El mercado de valores ruso puede abrirse con un nuevo formato. El Banco de Rusia est\u00e1 estudiando la posibilidad de crear dos mercados: uno para los residentes dentro de Rusia y otro para los no residentes fuera de este pa\u00eds, seg\u00fan explicaron las fuentes a Forbes. Los financieros llaman a esta configuraci\u00f3n un &quot;coma artificial&quot;.  Seg\u00fan uno de los interlocutores de Forbes, es necesario para evitar el p\u00e1nico entre los inversores rusos tras la apertura de las bolsas... <i><b>Traducci\u00f3n en #1</b></i>", "date": "1647683701", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647683701", "url": "https://www.forbes.ru/investicii/459511-cb-obsuzdaet-razdelenie-rynka-akcij-na-ofsornyj-i-onsornyj", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640410}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 dice la resoluci\u00f3n de la ONU sobre el S\u00e1hara?", "content": "El Gobierno de Espa\u00f1a ha apoyado este viernes por primera vez el plan de Marruecos para la autonom\u00eda del S\u00e1hara. La ONU estableci\u00f3 el derecho del pueblo saharaui a su autodeterminaci\u00f3n, pero nunca se ha celebrado el refer\u00e9ndum.", "date": "1647683873", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647683873", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220318/dice-resolucion-onu-sobre-sahara-proceso-descolonizacion-pendiente-desde-hace-decadas/2317004.shtml", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640411}, {"title": "La NASA estrena una superantena en Robledo de Chavela, Madrid", "content": "Un nuevo plato gigante adorna el paisaje de Robledo de Chavela, en Madrid. Se trata de la superantena instalada por la NASA y que pasa a formar parte de la \u201ccentralita interplanetaria\u201d que la agencia est\u00e1 creando para comunicarse con las misiones del espacio profundo. Esta es una de las tres estaciones terrestres en funcionamiento en todo el mundo, y que ser\u00e1n cruciales para avanzar en la exploraci\u00f3n del cosmos.", "date": "1647684039", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647684039", "url": "https://www.telecinco.es/eltiempohoy/el-cielo/nasa-estrena-superantena-robledo-chavela-madrid_18_3299370349.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640413}, {"title": "Papresa de Errenteria anuncia que para su producci\u00f3n por la huelga del transporte", "content": "La papelera Papresa, principal fabricante de papel para prensa y mayor productor independiente de packaging, ha anunciado que se ve obligada a parar la producci\u00f3n de su f\u00e1brica de Errenteria como consecuencia de la falta de materia prima motivada por la huelga de transportes.", "date": "1647683999", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647683999", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220319/papresa-de-errenteria-anuncia-que-para-su-produccion-por-la-huelga-del-transporte", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640415}, {"title": "Un estudio desmiente las cifras oficiales de reciclaje de pl\u00e1stico en Espa\u00f1a - Faro de Vigo", "content": "Elisava Research revela que en realidad solo se recoge el 15% de los envases pl\u00e1sticos y se recicla el 10%", "date": "1647684183", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647684183", "url": "http://www.farodevigo.es/medio-ambiente/2022/03/19/estudio-desmiente-cifras-oficiales-reciclaje-64029884.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640416}, {"title": "El departamento de Justicia presenta cargos contra un hombre que dijo que era \u201csatisfactorio\u201d atacar a los agentes del Capitolio (eng)", "content": "El Departamento de Justicia puso sobre la mesa los cargos contra un hombre de Wisconsin de 23 a\u00f1os que supuestamente dijo a los asociados que era &quot;satisfactorio&quot; atacar a los agentes de la Polic\u00eda del Capitolio de los Estados Unidos el 6 de enero de 2021, y amenaz\u00f3 con regresar a Washington, DC, con pistolas de paintball que se parec\u00edan a un rifle autom\u00e1tico.", "date": "1647684411", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647684411", "url": "https://edition.cnn.com/2022/03/17/politics/january-6-doj-wisconsin-man-attack/index.html?fbclid=IwAR3JomC1UGOXWQTigWCKKm2hORQkBefNAW33wFajwn9jzmKNVU5xwMpgPSE", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640417}, {"title": "Hace 40 grados m\u00e1s de lo normal en el este de la Ant\u00e1rtida. Los cient\u00edficos est\u00e1n asombrados [ENG]", "content": "En algunas zonas del este de la Ant\u00e1rtida se han registrado temperaturas de 40 grados por encima de lo normal durante tres d\u00edas y m\u00e1s, dijo Wille. Compar\u00f3 el suceso con la ola de calor de junio en el noroeste del Pac\u00edfico, que los cient\u00edficos concluyeron que habr\u00eda sido &quot;pr\u00e1cticamente imposible&quot; sin el cambio clim\u00e1tico provocado por el hombre. En lugar de temperaturas de menos 45 o menos 51 Celsius, han estado m\u00e1s cerca de menos 18 o menos 12 Celsius  pero eso es una ola de calor masiva para los est\u00e1ndares ant\u00e1rticos.", "date": "1647684791", "karma": "63.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647684791", "url": "https://www.washingtonpost.com/weather/2022/03/18/antarctica-heat-wave-climate-change/", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3640418}, {"title": "La huida de los bancos de la Espa\u00f1a vaciada, un doble &quot;abandono&quot;: &quot;A la gente mayor nos hacen polvo&quot;", "content": "Desde 2008, se han cerrado m\u00e1s del 55% de sucursales en el pa\u00eds, pasando de 45.662 a 20.421 oficinas. Tras la amplia clausura de sedes de Santander y Caixabank, ahora es Unicaja-Liberbank quien comienza a ejecutar el cierre de unas 400 sucursales en Castilla y Le\u00f3n, Castilla-La Mancha, Asturias, Cantabria y Andaluc\u00eda. Seg\u00fan el Banco de Espa\u00f1a, hay 1,3 millones de personas en situaci\u00f3n de vulnerabilidad en cuanto al acceso de efectivo", "date": "1647684507", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647684507", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220319/huida-bancos-espana-vaciada-unicaja-13393540", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640419}, {"title": "Las gasolineras autom\u00e1ticas empiezan a tener problemas de suministro por el paro de transportistas", "content": "Algunas de las m\u00e1s de 1.300 gasolineras autom\u00e1ticas que hay en Espa\u00f1a est\u00e1n sufriendo problemas de suministro por el paro del transporte de mercanc\u00edas, ha informado este viernes la Asociaci\u00f3n Nacional de Estaciones de Servicio Autom\u00e1ticas (Aesae). La asociaci\u00f3n ha indicado en un comunicado que por ahora las zonas que m\u00e1s preocupan son Andaluc\u00eda, comunidad Valenciana y Murcia. No obstante, Aesae dice que, de seguir as\u00ed la situaci\u00f3n, &quot;toda Espa\u00f1a se ver\u00eda envuelta en una crisis sin precedentes&quot;.", "date": "1647684559", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647684559", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973170/0/las-gasolineras-automaticas-empiezan-a-tener-problemas-de-suministro-por-el-paro-de-transportistas/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640420}, {"title": "El fin de las exportaciones de crudo mexicano afectar\u00e1 a las refiner\u00edas de EEUU", "content": "El crudo mexicano se ha convertido en una parte importante de la dieta de las refiner\u00edas de Estados Unidos. Varias refiner\u00edas de la costa del Golfo en Estados Unidos est\u00e1n configuradas para operar con petr\u00f3leo pesado, como el crudo Maya producido por Pemex. El producto mexicano se ha convertido en una buena opci\u00f3n para los refinadores estadounidenses debido a la cercan\u00eda y la log\u00edstica de transporte. Estados Unidos es el destino del 57% \u2013alrededor de 580,000 barriles\u2013 de las ventas de Pemex en el extranjero, de acuerdo con los \u00faltimos datos", "date": "1647684607", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647684607", "url": "https://expansion.mx/empresas/2022/02/03/cese-exportaciones-crudo-impacta-refinerias-estadounidenses?fbclid=IwAR2knXBLB2PJXFWwTkFN1mvQeQY3uraN73YI8BkDVsNHsEtfVzw53Iab1as", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640421}, {"title": "El paro del transporte impedir\u00e1 a los avicultores alimentar a sus gallinas este fin de semana", "content": "La huelga de transportes impedir\u00e1 a algunos avicultores espa\u00f1oles tener alimento suficiente para alimentar a sus gallinas desde este fin de semana, seg\u00fan ha lamentado la Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Productores de Huevos (Aseprhu). Seg\u00fan han denunciado esta patronal, la huelga ha provocado que los granjeros no recibieran las materias primas necesarias para alimentar a sus gallinas durante toda esta semana. &quot;En la mayor\u00eda de las granjas est\u00e1n adaptando las raciones de las aves, pero no son las \u00f3ptimas y la producci\u00f3n de las gallinas se resiente&quot;.", "date": "1647684790", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647684790", "url": "https://www.agrodiario.com/texto-diario/mostrar/3500851/paro-transporte-impedira-avicultores-alimentar-gallinas-fin-semana", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640423}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s del cambio de postura de Espa\u00f1a sobre el Sahara? \u00bfPor qu\u00e9 justo ahora? \u00bfNo enfadar\u00e1 esto a los Argelinos? HILO", "content": "\u00bfQuienes est\u00e1n detr\u00e1s del acuerdo? Espa\u00f1a, Marruecos, la UE, Argelia y USA. Se lleva negociando entre las 5 partes desde hace 8 meses. \u00bfCu\u00e1les son las l\u00edneas maestras? Obtener un estatus definitivo del S\u00e1hara como regi\u00f3n &quot;aut\u00f3noma&quot; dentro del reino de Marruecos. \u23ec \u00bfA qu\u00e9 se compromete Marruecos? A cumplir los compromisos en materia de control de fronteras, reconocer Ceuta, Melilla y Las Canarias como territorio espa\u00f1ol y reconocer el dominio de las 150 millas de suelo submarino bajo Canarias.", "date": "1647692102", "karma": "2465.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647684897", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1505033207590400004.html", "clicks": 0, "votes": "176", "status": "published", "id": 3640424}, {"title": "Este video es muy importante por favor mira este gato", "content": "Este video es muy importante por favor mira este gato.", "date": "1647685190", "karma": "-26.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647685190", "url": "https://twitter.com/servalposting/status/1501926794248740870", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640425}, {"title": "", "content": "", "date": "1647685236", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647685236", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640426}, {"title": "Detenido por violar y destrozar la cara de una chica de 20 a\u00f1os tras golpearla contra unas piedras", "content": "El sospechoso se lanz\u00f3 al agua para escapar de la polic\u00eda y a punto estuvo de ahogarse por el mal estado del mar. Los Mossos d'Esquadra investigan la violaci\u00f3n de una mujer de unos 20 a\u00f1os a la salida de la zona de discotecas de la Barceloneta el viernes de madrugada. Seg\u00fan fuentes policiales habr\u00eda un sospechoso detenido, de origen magreb\u00ed y de unos 30 a\u00f1os, que presuntamente asalt\u00f3 a la v\u00edctima para intentar robarla. Ella se resisti\u00f3 y el acusado la arrastr\u00f3 a la playa y all\u00ed la agredi\u00f3 golpe\u00e1ndole la cabeza contra unas piedras.", "date": "1647690002", "karma": "3415.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647685558", "url": "https://www.elmundo.es/cataluna/2022/03/19/623599c9fdddffad588b4595.html", "clicks": 0, "votes": "234", "status": "published", "id": 3640427}, {"title": "Batalla de Kiev (1941)", "content": "La Batalla de Kiev fue el nombre alem\u00e1n para la operaci\u00f3n que dio lugar a un gran cerco de las tropas sovi\u00e9ticas en las cercan\u00edas de Kiev durante la Segunda Guerra Mundial. Esta batalla se considera el cerco m\u00e1s grande de la historia de la guerra", "date": "1647685545", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647685545", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Batalla_de_Kiev_(1941)", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640428}, {"title": "", "content": "", "date": "1647685636", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647685636", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640429}, {"title": "Las autoridades ucranianas aseguran que nueve autobuses de evacuaci\u00f3n no han llegado a Mari\u00fapol", "content": "Oleksandr Svidlo, el alcalde de la ciudad de Berdyansk, a pocos kil\u00f3metros de Mari\u00fapol, ha anunciado este viernes que nueve de los diez autobuses que deb\u00edan llegar a la localidad para evacuar a los residentes de la asediada ciudad han tenido que regresar a Zaporiyia debido a &quot;hostilidades&quot; que les han impedido efectuar el viaje. &quot;Nueve autobuses que deb\u00edan llegar hoy no llegar\u00e1n. Debido a las hostilidades, el transporte se devolvi\u00f3 a Zaporiyia. \u00bfCu\u00e1ndo podr\u00e1n partir hacia Berdyansk? Lo digo tal como es: no se sabe&quot;, ha explicado el alcalde", "date": "1647686102", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647686102", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-autoridades-ucranianas-aseguran-nueve-autobuses-evacuacion-no-llegado-mariupol-20220319014244.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640430}, {"title": "Nos dejamos estafar en Tailandia (C\u00e1mara oculta en Bangkok)", "content": "Estafas en Bangkok en el gran palacio a los turistas", "date": "1647686130", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647686130", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jyjYaWeKVLg", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640433}, {"title": "La compresi\u00f3n de archivos en 1991", "content": "Cuando comprimes un archivo \u00bfa d\u00f3nde van los bits que antes estaban ah\u00ed y ahora no?, En este episodio subtitulado emitido en 1991, Phil Katz, creador de PKZIP, nos ense\u00f1a las posibilidades de su c\u00e9lebre compresor, vemos el potencial de la aceleraci\u00f3n de compresi\u00f3n de archivos por hardware y nos adentramos en los primeros intentos de editar y almacenar videos comprimidos con un nuevo programa llamado Adobe Premier.", "date": "1647767702", "karma": "995.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647686309", "url": "https://video.hardlimit.com/w/7vymAfFcb9XcmAVcpNq5uT?start=1m17s", "clicks": 0, "votes": "72", "status": "published", "id": 3640434}, {"title": "Nos dejamos estafar en Tailandia (C\u00e1mara oculta en Bangkok)", "content": "Estafas en Bangkok en el gran palacio a los turistas", "date": "1647686222", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647686222", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jyjYaWeKVLg", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3640435}, {"title": "HBO prepara una cuarta temporada de \u2018True Detective\u2019 a cargo de Barry Jenkins", "content": "Por muy accidentada que haya podido ser la trayectoria de True Detective, en HBO nunca han dejado de confiar en el potencial de la serie de Pizzolatto, y hace poco el ejecutivo Casey Bloys insist\u00eda en que estaban sopesando opciones para que esta serie antol\u00f3gica continuara. Ahora, seg\u00fan The Hollywood Reporter, dicha continuaci\u00f3n se ha concretado: tendremos True Detective IV.", "date": "1647686747", "karma": "42.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647686747", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/series/hbo-prepara-una-cuarta-temporada-de-true-detective-a-cargo-de-barry-jenkins-moonlight-4973234/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640437}, {"title": "Est\u00e1n tocando el tema de Terminator. Un d\u00eda despu\u00e9s del video de Arnold (Azov)", "content": "Los NAZIS de Azov aterrorizan a los civiles, seg\u00fan se informa en Dnepropetrovsk (la insignia es visible) Unirse a NAZIS para derrotar a Putin en Ucrania es como unirse a ISIS para derrotar a Putin en Siria.  Es una posici\u00f3n EST\u00daPIDA", "date": "1647687007", "karma": "101.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647687007", "url": "https://twitter.com/JackPosobiec/status/1504858180823695360?s=20&t=dT2S2NmSe1flWtwZmH1qtw", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3640438}, {"title": "&quot;Mis amigos los nazis&quot;: la gente normal del III Reich vista por un periodista de origen jud\u00edo", "content": "Milton Mayer se hac\u00eda las mismas preguntas que han tenido a los historiadores discutiendo durante los \u00faltimos setenta a\u00f1os: \u00bfC\u00f3mo pudieron elegir los alemanes a un pirado del calibre de Hitler?", "date": "1647693902", "karma": "1634.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647687108", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-19/mis-amigos-los-nazis-soto-ivars-milton-mayer_3394180/", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3640439}, {"title": "Sonia D\u00edaz de Corcuera: &quot;La distracci\u00f3n por el uso del m\u00f3vil est\u00e1 presente en el 70% de los accidentes con fallecidos o heridos&quot;", "content": "Sonia D\u00edaz de Corcuera, directora de Tr\u00e1fico del Gobierno Vasco, valora para NOTICIAS DE GIPUZKOA, la nueva Ley de Tr\u00e1fico que entra en vigor este lunes.", "date": "1647687341", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647687341", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/sociedad/2022/03/19/distraccion-movil-presente-70-accidentes/1195061.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3640440}, {"title": "Los consejeros Bendodo y Aguirre testificar\u00e1n en la causa por las mordidas para vender test del Covid al SAS", "content": "En la causa hay cuatro investigados, entre ellos un ex asesor de la Consejer\u00eda de Salud y el fundador de Quality Food, el empresario gaditano Manuel Garc\u00eda Gallardo Se investigan delitos de prevaricaci\u00f3n y cohecho por el intento de soborno en la venta de una partida de test de Covid en la que se exigi\u00f3 una comisi\u00f3n de cinco millones.", "date": "1647687526", "karma": "14.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647687526", "url": "https://www.diariodesevilla.es/juzgado_de_guardia/actualidad/Bendodo-Aguirre-testificaran-Covid-SAS_0_1666035328.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640441}, {"title": "Serbia: Decenas de miles de hinchas del Estrella Roja de Belgrado, cantan &quot;Denle una oportunidad a la paz&quot;", "content": "Sus pancartas tienen escritos los nombres de m\u00e1s de 20 pa\u00edses y el a\u00f1o del derrocamiento/invasi\u00f3n de EE.UU.  El 24 de marzo de 1999, Belgrado fue blanco de ataques a\u00e9reos alemanes por segunda vez en un siglo.", "date": "1647687896", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647687896", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gO3oJJJTF4E", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3640442}, {"title": "La elecci\u00f3n 'casual' de vestuario de los tres cosmonautas rusos que han llegado a la ISS con los colores de Ucrania", "content": "Mientras la tensi\u00f3n entre bloques al m\u00e1s puro estilo de la guerra fr\u00eda sigue instalada en el mundo a ra\u00edz de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, en la \u00f3rbita terrestre se ha producido un gesto, cuanto menos curioso, cuando los tres cosmonautas rusos Oleg Artemyev , Denis Matveev y Sergey Korsakov han entrado en la Estaci\u00f3n Espacial Internacional luciendo monos de vuelos de color amarillo con detalles azules, en los que muchos han le\u00eddo un apoyo impl\u00edcito a Ucrania, por la coincidencia de los colorees de sus trajes con el de la bandera ucraniana.", "date": "1647688208", "karma": "-5.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647688208", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/tres-cosmonautas-rusos-llegan-estacion-espacial-internacional-vestidos-trajes-colores-bandera-ucrania_18_3300420261.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3640444}, {"title": "Alemania y Noruega trabajan en una conexi\u00f3n para transportar hidr\u00f3geno y eliminar el gas ruso", "content": "Para acelerar la transici\u00f3n energ\u00e9tica y reducir la mencionada dependencia de las energ\u00edas f\u00f3siles de Rusia, Alemania y Noruega estudiar\u00e1n la viabilidad de producir hidr\u00f3geno en esta \u00faltima y transferirlo a la primera con una nueva canalizaci\u00f3n mar\u00edtima, un hidroducto o gasoducto de hidr\u00f3geno. Si bien el objetivo es que se trate de hidr\u00f3geno renovable/verde, se aceptar\u00e1 que temporalmente sea de origen f\u00f3sil/azul -con captura de carbono asociada-.", "date": "1647688784", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647688784", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/03/adios-nord-stream-2-alemania-y-noruega-trabajan-en-una-conexion-para-transportar-hidrogeno-y-eliminar-el-gas-ruso.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640445}, {"title": "Poema - Esta vez, s\u00ed", "content": "<p>Ni el m&aacute;s leve atisbo </p><p>de emoci&oacute;n en sus ojos </p><p>esta tarde, al cruzarnos. </p><p>Me ha mirado </p><p>c&oacute;mo te mira una pared vac&iacute;a </p><p>donde no queda </p><p>nada, ni la sombra </p><p>de la huella de un cuadro. </p><p>Se ha perdido entre la gente&hellip; </p><p>Esta vez s&iacute;, para siempre. </p><p> <em>Karmelo C. Iribarren</em></p><p><em>&#65279;</em><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640447&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647696619", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647689439", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3640447}, {"title": "La primera guerra de la \u2018Era del Descenso Energ\u00e9tico\u2019", "content": "La invasi\u00f3n rusa a Ucrania marca el inicio de una \u00e9poca de belicismo contra la escasez. La ruptura energ\u00e9tica entre Rusia y Europa hundir\u00eda al pa\u00eds, pero tambi\u00e9n al continente. Solo Estados Unidos saldr\u00eda beneficiado. [...] Rusia es uno de los pocos pa\u00edses que habla abiertamente del peakoil o cenit de producci\u00f3n del petr\u00f3leo. De ese momento en el que la producci\u00f3n de petr\u00f3leo llega a su m\u00e1ximo t\u00e9cnico, econ\u00f3mico y f\u00edsico y comienza inexorablemente a declinar, por m\u00e1s inversi\u00f3n, tecnolog\u00eda e innovaciones que se quieran usar para evitarlo.", "date": "1647690176", "karma": "-52.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647690176", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39119/Juan-Bordera-Antonio-Turiel-escasez-descenso-energetico-Ucrania-Rusia-EEUU-combustibles-Europa.htm", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3640452}, {"title": "Pek\u00edn no entiende por qu\u00e9 Estados Unidos quiere que China les &quot;ayude&quot; en la confrontaci\u00f3n con Rusia (ruso)", "content": "Beijing est\u00e1 indignado por el h\u00e1bito grosero de los pol\u00edticos estadounidenses de ignorar los intereses de China, interferir en los asuntos internos de la Rep\u00fablica Popular China en &quot;temas de derechos humanos&quot;, intimidar con sanciones &quot;secundarias&quot; y, al mismo tiempo, recurrir a China en busca de apoyo para resolver los problemas de pol\u00edtica exterior estadounidense.   Traducci\u00f3n #1", "date": "1647690193", "karma": "60.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647690193", "url": "https://www.fondsk.ru/news/2022/03/19/v-pekine-ne-ponimajut-pochemu-ssha-hotjat-chtoby-kitaj-pomog-im-v-protivostojanii-s-rossiej-55812.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640453}, {"title": "El uso de bases militares espa\u00f1olas por EEUU que ahora se prorroga depende de un viejo convenio de la era Reagan", "content": "Washington seguir\u00e1 en las instalaciones militares de Rota (C\u00e1diz) y Mor\u00f3n de la Frontera (Sevilla) en virtud de un acuerdo de hace 34 a\u00f1os que se ha enmendado s\u00f3lo tres veces y que se prorroga autom\u00e1ticamente.", "date": "1647690695", "karma": "88.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647690695", "url": "https://www.publico.es/internacional/tribunal-supremo-brasil-ordena-bloquear-servicio-telegram.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3640454}, {"title": "Petro piensa requisar los fondos privados de pensiones en Colombia para financiar ingresos m\u00ednimos vitales", "content": "En un debate televisado hace pocos d\u00edas Petro, candidato comunista al gobierno, manifest\u00f3 su intenci\u00f3n de utilizar el dinero existente en los fondos de pensiones privados de los trabajadores  para otorgar una paga mensual a 3 millones de colombianos instaurando un sistema de pensiones de reparto. Lo llamo &quot;democratizar&quot; los fondos privados.", "date": "1647691289", "karma": "66.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647691289", "url": "https://www.pulzo.com/economia/asofondos-propuesta-petro-sobre-pensione-es-expropiar-ahorros-colombianos-PP1266749", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640456}, {"title": "Un 3,6% de las solicitudes de ex altos cargos para pasarse a la actividad privada han sido denegadas en 14 a\u00f1os", "content": "La Oficina de Conflictos e Intereses (OCI) es la encargada de autorizar, durante un periodo de dos a\u00f1os, si un ex alto cargo puede trabajar en la actividad privada tras su cese en la administraci\u00f3n p\u00fablica. En cambio, solo ha emitido 15 denegaciones desde 2008. Se trata del 3,6% de solicitudes totales en 14 a\u00f1os.", "date": "1647690743", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647690743", "url": "https://www.newtral.es/oficina-conflicto-de-intereses-denegaciones/20220318/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640457}, {"title": "Los hombres violados en la guerra de Colombia rompen el silencio", "content": "La violencia sexual en el conflicto armado colombiano ha dejado huellas y afectaciones imborrables tambi\u00e9n en miles de varones. Un grupo de 81 de ellos ha decidido visibilizarse con la entrega este jueves de un informe a la Jurisdicci\u00f3n Especial para la Paz (JEP) en el que relatan los horrores que sufrieron por esta pr\u00e1ctica criminal que tanto da\u00f1o se sabe hizo a las mujeres", "date": "1647747614", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647690782", "url": "https://elpais.com/planeta-futuro/2022-03-18/los-hombres-violados-en-la-guerra-de-colombia-rompen-el-silencio.html?ssm=FB_CM", "clicks": 0, "votes": "60", "status": "published", "id": 3640458}, {"title": "Una empresa de juguetes recauda 145.000 d\u00f3lares para Ucrania con figuras de Lego de Zelenski", "content": "Los conflictos internacionales tambi\u00e9n pueden convertirse en una oportunidad para empresas que quieran posicionarse, recaudar fondos para una causa, y al mismo tiempo ganar visibilidad y hacer negocio. Eso es lo que ha debido de pensar Joe Trupia, un empresario juguetero de los suburbios de la ciudad de Chicago al que se le ha ocurrido vender figuras no oficiales de LEGO con el dise\u00f1o del presidente de Ucrania, Volodomir Zelenski, ataviado con un traje militar y con un peque\u00f1o c\u00f3ctel molotov como complemento.", "date": "1647690970", "karma": "12.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647690970", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/empresa-juguetes-recauda-145000-dolares-ayuda-ucrania-figuras-lego-zelenski-guerra-rusia_18_3300420549.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640459}, {"title": "El servicio andaluz de Teleasistencia celebra su 20\u00ba aniversario despidiendo al 15% de su plantilla", "content": "<p>Y el agradecimiento a esos 20 a&ntilde;os de dedicaci&oacute;n a este trabajo tan bonito por parte de la Consejeria es DESPEDIR A UN 15% DE LA PLANTILLA DE TELEASISTENCIA M&Aacute;LAGA.</p><p>https://mobile.twitter.com/Maku230379/status/1504143923664539655?t=tvfSSpcNjGtb4C-wtS9Eog&amp;s=08</p><p></p>", "date": "1647691382", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647691382", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3640460}, {"title": "", "content": "", "date": "1647691371", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647691371", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640462}, {"title": "", "content": "", "date": "1647691397", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647691397", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640463}, {"title": "ACATO (Mi Primer Strike)", "content": "<p>https://www.meneame.net/story/guerra-ucrania-dia-19/c014#c-14</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640464&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p>", "date": "1647691447", "karma": "-4.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647691447", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640464}, {"title": "Turqu\u00eda entiende que la guerra en Ucrania demuestra la necesidad de reformar el sistema de seguridad internacional", "content": "El ministro de Exteriores turco, Mevlut Cavusoglu, ha declarado este s\u00e1bado que la guerra de Ucrania por la invasi\u00f3n rusa es una demostraci\u00f3n que la necesidad de reformar las estructuras de seguridad internacionales, comenzando por las competencias de Naciones Unidas.", "date": "1647691559", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647691559", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-turquia-entiende-guerra-ucrania-demuestra-necesidad-reformar-sistema-seguridad-internacional-20220319115651.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640466}, {"title": "\u00bfQui\u00e9n se invent\u00f3 la clasificaci\u00f3n de asesinos en serie organizados, desorganizados y mixtos? Cuatro agentes del FBI se inventaron la clasificaci\u00f3n de asesinos en serie", "content": "Esta clasificaci\u00f3n es, de hecho, una traducci\u00f3n al lenguaje policial y criminol\u00f3gico del DSM-IV y ellos son los padres. Para abordar este desaf\u00edo, el FBI se sirvi\u00f3 claramente de la psiquiatr\u00eda y de su \u201cbiblia\u201d, el DSM-III y su versi\u00f3n posterior, el DSM-IV. Ah\u00ed est\u00e1 el origen de su conocida clasificaci\u00f3n de asesinos en serie organizados, asesinos en serie desorganizados y asesinos en serie mixtos, como reconocieron cuatro de los agentes originales que iniciaron la BSU: Robert K. Ressler, John Douglas, Roy Hazelwood y Dick Ault.", "date": "1647691734", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647691734", "url": "https://confilegal.com/20220319-quien-se-invento-la-clasificacion-de-asesinos-en-serie-organizados-desorganizados-y-mixtos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640468}, {"title": "Rod Stewart se vuelve viral al ser grabado reparando su calle: \u201cMi Ferrari no puede pasar\u201d", "content": "El artista de 77 a\u00f1os se ha remangado y ha cogido una pala para intentar arreglar su calle.", "date": "1647691783", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647691783", "url": "https://www.rockfm.fm/al-dia/noticias/rod-stewart-vuelve-viral-ser-grabado-reparando-calle-ferrari-puede-pasar-20220316_1972425", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640469}, {"title": "El 'no es no' de S\u00e1nchez y Ribera a los barriles de petr\u00f3leo del Texas espa\u00f1ol", "content": "En tierra firme, al norte de la provincia de Burgos, hay un peque\u00f1o pueblo de apenas 100 habitantes, Sargentes de Lora, que esconde bajo tierra 130 millones de barriles de petr\u00f3leo -lo que consume nuestro pa\u00eds en 130 d\u00edas-, pero, a\u00fan en un momento de emergencia energ\u00e9tica, el Gobierno no concede la licencia para explotar el campo pese a la insistencia y el inter\u00e9s del municipio, que en su d\u00eda fue bautizado como el \u2018Texas\u2019 espa\u00f1ol, y de una empresa como la canadiense Proton Technologies.", "date": "1647692030", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647692030", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/texas-espanol-barriles-petroleo-crudo-sargentes-lora/2862638/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640471}, {"title": "Trump acusa al NYT de haber &quot;ama\u00f1ado&quot; las elecciones a favor de Biden", "content": "El silencio de The New York Post sobre la computadora de Hunter fue en beneficio de Joe Biden para las elecciones, dijo el expresidente. Pero la computadora que Hunter Biden dej\u00f3 abandonada en un centro t\u00e9cnico en Delaware ten\u00eda mucho m\u00e1s que correos electr\u00f3nicos comprometedores. En esta hab\u00edan fotograf\u00edas con prostitutas, intercambios de mensajes con su padre Joe Biden y otras im\u00e1genes . Todo el material lo obtuvo Daily Mail luego de conseguir una copia del disco duro y entregarla para su an\u00e1lisis.", "date": "1647692085", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647692085", "url": "https://panampost.com/oriana-rivas/2022/03/18/trump-a-the-new-york-times-acaba-de-admitir-que-participo-en-manipulacion-de-elecciones/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640472}, {"title": "Kepler y las \u00f3rbitas de los planetas", "content": "Johannes Kepler (1571-1628) naci\u00f3 en Weil der Stadt, Alemania, el 27 de diciembre de 1571. Su familia era luterana y el ni\u00f1o, de nacimiento prematuro, result\u00f3 hipocondr\u00edaco, de naturaleza d\u00e9bil, y sufri\u00f3 toda su vida una salud fr\u00e1gil. A los tres a\u00f1os contrajo una viruela que le dej\u00f3 secuelas, entre ellas, una vista debilitada.", "date": "1647692195", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647692195", "url": "https://www.astromia.com/biografias/kepler.htm", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640473}, {"title": "Qu\u00e9 dice la cr\u00edtica internacional del nuevo disco de Rosal\u00eda", "content": "Motomami cuenta con el benepl\u00e1cito de la cr\u00edtica y espec\u00edficamente, con la bendici\u00f3n de Pitchfork, una de las biblias de los aficionados a la m\u00fasica y catalizador de nuevas tendencias. La revista otorga al disco una puntuaci\u00f3n de un 8,4 y califica a Rosal\u00eda de \u201csuperestrella\u201d.", "date": "1647692429", "karma": "-24.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647692429", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/que-dice-la-critica-internacional-del-nuevo-disco-de-rosalia_es_62345279e4b019fd812c485a", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3640474}, {"title": "El poder militar de todos los pa\u00edses del mundo, explicado en un impresionante gr\u00e1fico", "content": "Despu\u00e9s de d\u00e9cadas de presenciar de primera mano la destrucci\u00f3n y la miseria del combate, el general de la Guerra Civil estadounidense William Tecumseh Sherman pronunci\u00f3 el discurso de graduaci\u00f3n en la Academia Militar de Michigan en 1879. En su discurso, resumi\u00f3 su experiencia con tres palabras: &quot;La guerra es el infierno&quot;. Entre 136,5 y 148,5 millones de personas se convirtieron en v\u00edctimas de la guerra solo en el siglo XX. El gasto de EEUU en las guerras de Irak, Afganist\u00e1n y Pakist\u00e1n podr\u00eda superar los cuatro billones de euros.", "date": "1647692465", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647692465", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/poder-militar-todos-paises-mundo-explicado-impresionante-grafico", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640475}, {"title": "prueba1223", "content": "<p>...</p>", "date": "1647692525", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647692525", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640476}, {"title": "Polonia propone &quot;aislar completamente  a Rusia del comercio&quot; [Pol]", "content": "El primer ministro polaco, Mateusz Morawiecki, ha instado a poner en marcha &quot;lo antes posible un bloqueo comercial&quot;, tanto para los puertos mar\u00edtimos, prohibiendo la entrada de buques con bandera rusa y mercanc\u00edas procedentes de Rusia, como para el comercio terrestre.", "date": "1647692811", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647692811", "url": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rosja-ukraina-sankcje-premier-mateusz-morawiecki-o-propozycji-nalozenia-calkowitej-blokady-handlowej-na-rosje-5641509", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640477}, {"title": "La izquierda ante el regreso de la \u201ceconom\u00eda de guerra\u201d", "content": "Apenas hemos renunciado a utilizar las mascarillas en los exteriores que la econom\u00eda post-pand\u00e9mica ha sufrido un nuevo tumbo provocado por la guerra en Ucrania. Al margen del reciente anuncio de paz, ello ha revelado algo importante sobre el sistema dominante: la geopol\u00edtica y lo militar son dos aristas importantes, junto a la explotaci\u00f3n (econom\u00eda) y el expolio colonial (pol\u00edtica), para explicar las condiciones de posibilidad que garantizan la acumulaci\u00f3n de capital. La llamada \u201ceconom\u00eda de guerra\u201d reduce toda esa riqueza anal\u00edtica a una visi", "date": "1647692760", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647692760", "url": "https://www.nortes.me/2022/03/19/la-izquierda-ante-el-regreso-de-la-economia-de-guerra/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640478}, {"title": "Patrycia Centeno: &quot;Ayuso es liderazgo masculino y, muchas veces, liderazgo masculino muy t\u00f3xico&quot;", "content": "Patrycia Centeno (A Coru\u00f1a, 1983) se ha convertido en un referente para muchos medios de comunicaci\u00f3n a la hora de analizar la comunicaci\u00f3n no verbal en todo tipo de situaciones en las que est\u00e1n involucrados pol\u00edticos de todo signo y condici\u00f3n.  Con Poder\u00edo (Ed. Destino), Centeno aborda el cambio de paradigma que ha supuesto para la pol\u00edtica, tanto nacional como internacional, el liderazgo femenino y de c\u00f3mo este es totalmente opuesto a c\u00f3mo han gobernado los hombres a lo largo de la historia.", "date": "1647693844", "karma": "104.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647693844", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/patrycia-centeno-ayuso-es-liderazgo-masculino-y-muchas-veces-liderazgo-masculino-muy-toxico_es_623344c7e4b0f1e82c4614a7", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640480}, {"title": "", "content": "", "date": "1647693637", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647693637", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640481}, {"title": "Tamilmv|Tamil Mv|Tamilmv Mx: The Best Site To Download &amp; Watch Latest Free Tamil Movies", "content": "<p><a href=\"https://parentsmaster.com/tamilmv-the-best-site-to-download-watch-latest-free-tamil-movies/\"><strong>TamilMV</strong></a>, a popular site for South Indian movies lets you download Tamil, Kannada, Telugu, Malayalam, Dubbed Hindi Movies In HD quality. Explore more about the site and its capabilities on Parentsmaster.com.</p>", "date": "1647693751", "karma": "-10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647693751", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3640482}, {"title": "El asesinato de la verdad \u00bfy tambi\u00e9n de la democracia?", "content": "El  mundo teme que la humanidad est\u00e9 al borde de un conflicto militar de grandes dimensiones: \u00bfterminal? Hoy no solo asistimos a una extrema ideologizaci\u00f3n y parcialidad en la cobertura de los sucesos en Ucrania, sino que las mentiras y la manipulaci\u00f3n del imaginario colectivo se ven potenciados en las redes sociales y llevan a la hipertrofia de una masa informativa fuera de todo control y verificaci\u00f3n.", "date": "1647695114", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647695114", "url": "https://estrategia.la/2022/03/18/el-asesinato-de-la-verdad-y-tambien-de-la-democracia/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640484}, {"title": "Los crueles finales de los doce ap\u00f3stoles tras la muerte de Jes\u00fas: lapidaciones, destierros y traiciones", "content": "Sus nombres son conocidos por todo el mundo, pero los padecimiento que debieron soportar han sido sepultados por la Historia y apenas son mencionados en los Evangelios.", "date": "1647695154", "karma": "-29.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647695154", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/2022/03/19/los-crueles-finales-de-los-doce-apostoles-tras-la-muerte-de-jesus-lapidaciones-destierros-y-traiciones/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640485}, {"title": "Ucrania pierde el control del mar de Azov", "content": "El Gobierno de Ucrania perdi\u00f3 en la noche del viernes el acceso al mar de Azov despu\u00e9s de que las tropas rusas reforzaran su control sobre el principal puerto del mar, en la ciudad de Mariupol, sitiada y asfixiada desde hace m\u00e1s de dos semanas por el Ej\u00e9rcito de Vlad\u00edmir Putin. \u201cLos invasores han tenido un \u00e9xito parcial en el distrito operativo de Donetsk, privando temporalmente a Ucrania del acceso al mar de Azov\u201d, ha se\u00f1alado el Ministerio de Defensa ucranio este s\u00e1bado en un comunicado.", "date": "1647695334", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647695334", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-19/los-combates-alcanzan-el-centro-de-mariupol-y-ucrania-pierde-el-control-del-mar-de-azov.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3640486}, {"title": "La Asociaci\u00f3n 3 de marzo pide al Congreso que avale la comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n", "content": "La Asociaci\u00f3n de V\u00edctimas 3 de Marzo ha pedido por carta a los integrantes de la Junta de Portavoces del Congreso que aprueben la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre la muerte por disparos de la Polic\u00eda el 3 de marzo de 1976 de cinco obreros que participaban en una asamblea en una iglesia en Gasteiz. Esta petici\u00f3n se produce despu\u00e9s de que esta semana la Mesa del Congreso haya admitido a tr\u00e1mite la creaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de investigaci\u00f3n sobre estos hechos que ahora tendr\u00e1 que debatir y votar la Junta de Portavoces. La citada as", "date": "1647696053", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647696053", "url": "https://www.noticiasdealava.eus/actualidad/politica/2022/03/19/asociacion-3-marzo-pide-congreso/1173068.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640488}, {"title": "Felipe Gonz\u00e1lez. Campo de refugiados de Tinduf. Noviembre de 1976", "content": "Felipe Gonz\u00e1lez. Campo de refugiados de Tinduf. Noviembre de 1976. &quot;Vuestra experiencia es la de haber recibido muchas promesas nunca cumplidas. No prometeros algo sino comprometerme con la historia. Nuestro partido estar\u00e1 con vosotros hasta la victoria final\u201d. Verg\u00fcenza!", "date": "1647713102", "karma": "2891.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647696417", "url": "https://twitter.com/CreusJordi/status/1504914192817664001", "clicks": 0, "votes": "195", "status": "published", "id": 3640489}, {"title": "La larga sombra de los esp\u00edas nazis en Espa\u00f1a", "content": "El destino es un accidente geogra\u0301fico. La situacio\u0301n estrate\u0301gica de Espan\u0303a \u2014entre el Mediterra\u0301neo y el Atla\u0301ntico, junto al norte de A\u0301frica y con una relacio\u0301n de siglos con Latinoame\u0301rica\u2014 formo\u0301 parte del rompecabezas de la II Guerra Mundial. Tras el sangriento triunfo de las tropas rebeldes de Franco contra la Repu\u0301blica, en parte gracias a la ayuda alemana, el Gobierno franquista apoyo\u0301 al III Reich. Ahora, libros como Blowing up Iberia: British, German and Italian Sabotage in Spain and Portugal during the Second World War (La voladura", "date": "1647696401", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647696401", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-19/la-larga-sombra-de-los-espias-nazis-en-espana.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640490}, {"title": "Peter Lim, bajo sospecha: relaci\u00f3n con Putin, varios negocios opacos y una persecuci\u00f3n en el Valencia", "content": "La figura de Vlad\u00edmir Putin va mucho m\u00e1s all\u00e1 del conflicto b\u00e9lico que ha provocado en Ucrania. El l\u00edder ruso, debido a sus relaciones pol\u00edticas y econ\u00f3micas ha conseguido crear a su alrededor una influencia que se extiende por lo largo y ancho del planeta. Y ahora, cualquier cosa que tiene que ver con \u00e9l o con sus pol\u00edticas, tiene los d\u00edas contados. En el mundo del f\u00fatbol, el mayor ejemplo es el de Roman Abramovich, quien est\u00e1 pagando con creces su relaci\u00f3n con el presidente sovi\u00e9tico. El todav\u00eda propietario del Chelsea est\u00e1 siendo v\u00edctima de", "date": "1647696436", "karma": "19.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647696436", "url": "https://www.elespanol.com/deportes/futbol/20220319/peter-lim-sospecha-relacion-putin-persecucion-valencia/658184680_0.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640491}, {"title": "Entre la Furia y la Fobia", "content": "Lo que inermes habitantes del mundo estamos padeciendo, el abrumador bombardeo de todos los medios y corporaciones comunicacionales del mundo -ese en cuya \u00f3rbita deber\u00edamos girar-, sobre la inaudita perfidia de Rusia e intr\u00ednseca maldad de su presidente, quiz\u00e1s carezca de antecedentes en la historia. Y es que la historia, que ha sido pr\u00f3diga en eso de criminalizar personajes, excluirlos de la condici\u00f3n humana e incluso asignarles calidades sat\u00e1nicas, esa queremos decir no verdadera sino la fabricada por los medios de comunicaci\u00f3n a instancias", "date": "1647696559", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647696559", "url": "https://partido-comunista-colombiano.blogspot.com/2022/03/entre-la-furia-y-la-fobia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640492}, {"title": "Argelia califica de &quot;segunda traici\u00f3n hist\u00f3rica&quot; la decisi\u00f3n de Espa\u00f1a sobre el S\u00e1hara", "content": "Fuentes diplom\u00e1ticas argelinas han criticado la decisi\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol de apoyar el plan de autonom\u00eda marroqu\u00ed como soluci\u00f3n para el conflicto del S\u00e1hara Occidental, un cambio de postura que consideran la &quot;segunda traici\u00f3n hist\u00f3rica&quot; de Madrid al pueblo saharaui. &quot;Es la segunda traici\u00f3n hist\u00f3rica al pueblo saharaui por parte de Madrid despu\u00e9s del funesto acuerdo de 1975&quot;, ha apuntado la fuente, citada por el portal de noticias argelino TSA. &quot;Finalmente Marruecos ha obtenido lo que quer\u00eda de Espa\u00f1a&quot;, ha apuntado el diplom\u00e1tico argelino.", "date": "1647698402", "karma": "4732.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647696713", "url": "https://www.epe.es/es/internacional/20220319/argelia-traicion-espana-sahara-13398569", "clicks": 0, "votes": "307", "status": "published", "id": 3640497}, {"title": "Sin saberlo, llevamos en el bolsillo una pesadilla medioambiental: nuestro smartphone", "content": "La huella medioambiental que genera nuestro modo de vida, la forma en la que consumimos y en la que nos relacionamos con nuestro entorno, es a menudo invisible. No la vemos de forma directa. Pocos elementos representan lo abstracto de la contaminaci\u00f3n como un smartphone: silencioso, diminuto y ubicuo, el tel\u00e9fono que portamos siempre en el bolsillo es uno de los vectores contaminantes del planeta. Y sus emisiones asociadas se van a disparar en el futuro.", "date": "1647696748", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647696748", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/saberlo-llevamos-bolsillo-pesadilla-para-salud-planeta-nuestro-smartphone", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640498}, {"title": "", "content": "", "date": "1647696837", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647696837", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640499}]