[{"title": "As\u00ed es Searcher, el dron que Rusia ha modificado para lanzar misiles y bombas cerca de Kiev", "content": "En los \u00faltimos d\u00edas, Rusia est\u00e1 redoblando esfuerzos en los ataques con drones como una f\u00f3rmula que no arriesga la vida de pilotos ni aeronaves muy caras como son los cazas y que el ej\u00e9rcito ucraniano derriba con misiles guiados. Rusia est\u00e1 empleando un dron modificado a partir del israel\u00ed Searcher, el Forpost-R, en la guerra contra Ucrania. Puede llevar misiles guiados y bombas.", "date": "1647520341", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647520341", "url": "https://esdiario.net/asi-es-searcher-el-dron-que-rusia-ha-modificado-para-lanzar-misiles-y-bombas-cerca-de-kiev/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639500}, {"title": "Hermann Tertsch ha sido condenado por llamar asesino a mi padre", "content": "Hermann Tertsch ha sido condenado por llamar asesino a mi padre. Hizo lo mismo que @cayetanaAT. Ojal\u00e1 se siga haciendo justicia con estos cobardes que, para hacerme da\u00f1o a mi y a mi partido, atacaron a mi familia.", "date": "1647521420", "karma": "6546.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647520201", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1504423821327142918", "clicks": 0, "votes": "422", "status": "published", "id": 3639501}, {"title": "Forbes: Lista de los 100 mejores colegios de Espa\u00f1a", "content": "Con la vuelta a la presencialidad tras los confinamientos, los centros han afrontado una particular carrera de obst\u00e1culos para adaptarse a las necesidades de aforo y requerimientos tecnol\u00f3gicos. FORBES Espa\u00f1a, con el apoyo de Lenovo, a\u00f1aliza el sector educativo y elabora este r\u00e1nking de los 100 mejores centros en todo el pa\u00eds.", "date": "1647520237", "karma": "-1.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647520237", "url": "https://forbes.es/listas/143014/los-100-mejores-colegios-de-espana-2022/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639502}, {"title": "Cincuenta retratos profesionales de los mejores fot\u00f3grafos", "content": "Es hora de dejar volar la mente con exquisitas fotograf\u00edas de retratos de todo el mundo. \u00bfConoces a algunos de los fot\u00f3grafos de retratos m\u00e1s famosos del mundo: Steve McCurry, Lee Jeffries, Jimmy Nelsson, Rehahn, Eric Lafforgue, David Lazar y m\u00e1s?.", "date": "1647520651", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647520651", "url": "https://webneel.com/portrait-photography-inspiration-tips-beginners?m=2", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639503}, {"title": "", "content": "", "date": "1647520537", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647520537", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639504}, {"title": "https://ventsmagazine.com/2022/03/17/little-blue-g ummies-top-rated-reviews-real-or-fake-customer-rep ort/", "content": "<p><a href=\"https://ventsmagazine.com/2022/03/17/little-blue-gummies-top-rated-reviews-real-or-fake-customer-report/\"><strong>Little Blue Gummies&nbsp;</strong></a> As we age, our probabilities of growing gastrointestinal troubles growth. It is not unusualplace, however it's far crucial now no longer to disregard it. Your basic fitness is immediately associated with your stomach. This tool will make it simpler to cook. This complement lowers blood strain. Americans love it. Stress is turning into greater not unusualplace each day. It is crucial to hold a watch on it. Your mind may be capable of visit incredible lengths to enhance your mental well-being. This prescription carries crucial mind nutrients to help you to have a bright, lively thoughts for the relaxation of your life.</p><p>&nbsp;</p><p><a href=\"https://ventsmagazine.com/2022/03/17/little-blue-gummies-top-rated-reviews-real-or-fake-customer-report/\"><strong>https://ventsmagazine.com/2022/03/17/little-blue-gummies-top-rated-reviews-real-or-fake-customer-report/</strong></a></p>", "date": "1647520551", "karma": "-2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647520551", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3639505}, {"title": "Navantia Y Kongsberg firman un memorando de entendimiento para el apoyo y la modernizaci\u00f3n de la clase Nansen (ENG)", "content": "En virtud del presente acuerdo, la empresa estatal NAVANTIA y KONGSBERG (51% de la empresa estatal), evaluar\u00e1n formas de colaboraci\u00f3n conjunta en el futuro apoyo a la modernizaci\u00f3n de las fragatas y con el objetivo final de proporcionar las mejores soluciones a las Fuerzas Armadas de Noruega.El sistema de combate Aegis del Nansen se basa en el radar de matriz por fases multifunci\u00f3n Spy-1F, una versi\u00f3n reducida del AN/SPY-1D utilizado en cruceros y destructores Aegis de la Armada de los EE. UU.", "date": "1647521277", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521277", "url": "https://www.navalnews.com/naval-news/2022/03/navantia-and-kongsberg-sign-mou-for-nansen-class-support-and-modernization/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639508}, {"title": "", "content": "", "date": "1647521061", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521061", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639509}, {"title": "Condenado a pagar 90 millones por IPTV pirata y solo se le ocurre lanzar otros", "content": "Raro es el d\u00eda en el que un servicio de IPTV pirata no se meta en serios problemas. Los operadores al mando de SetTV  ya se han enfrentado a pagar 90 millones de d\u00f3lares por da\u00f1os a la emisora DISH Networks. Por si no fuera poco, no se les han quitado las ganas de seguir lanzando m\u00e1s servicios de IPTV pirata.", "date": "1647521333", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521333", "url": "https://www.adslzone.net/noticias/streaming-tv/condenado-pagar-90-millones-iptv-pirata-lanza-otros/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639510}, {"title": "", "content": "", "date": "1647521203", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521203", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639511}, {"title": "", "content": "", "date": "1647521208", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521208", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639512}, {"title": "Prometen energ\u00eda ilimitada sac\u00e1ndola de 20km. bajo tierra", "content": "JF CALERO  La empresa Quaise es una spin-off del MIT (Instituto Tecnol\u00f3gico de Massachussets) que promete algo rompedor: Usar el calor del interior de la tierra a gran escala para conectar, mediante una tecnolog\u00eda de excavaci\u00f3n disruptiva, zonas hasta ahora inalcanzables para el ser humano, a grandes temperaturas, con una central t\u00e9rmica en superficie que pueda proporcionar energ\u00eda limpia y virtualmente inagotable para toda la humanidad. (a partir del minuto 2 del v\u00eddeo)", "date": "1647521426", "karma": "-10.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647521426", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Nc2XtidllPk", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639513}, {"title": "El CIS da una remontada al PP a pesar de su crisis y Unidas Podemos sufre su divisi\u00f3n por la guerra de Ucrania", "content": "El Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas (CIS) otorga una remontada al Partido Popular (PP) de m\u00e1s de dos puntos con respecto a la encuesta anterior, hasta el 23,8% de estimaci\u00f3n de voto, a pesar de la crisis interna vivida por el partido en el \u00faltimo mes. El bar\u00f3metro de marzo sit\u00faa de nuevo al PSOE en cabeza, con un 31,5%, aprovech\u00e1ndose de una nueva bajada para Unidas Podemos, que sufre la divisi\u00f3n dentro de la formaci\u00f3n por la postura sobre la guerra en Ucrania al perder dos puntos y situarse en el 11,8%.", "date": "1647521311", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521311", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972157/0/el-cis-da-una-remontada-al-pp-a-pesar-de-su-crisis-y-unidas-podemos-sufre-su-division-por-la-guerra-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639514}, {"title": "Erradicar la tortura: \u00a1que viva la hipocres\u00eda!", "content": "El Relator Especial sobre la tortura, Nils Melzer denunci\u00f3 durante la presentaci\u00f3n de su informe en la 49\u00aa sesi\u00f3n del Consejo de Derechos Humanos que los gobiernos de todas las regiones del mundo a\u00fan no implementan de manera rutinaria la prohibici\u00f3n de la tortura y otros malos tratos. Si bien los gobiernos promueven f\u00e1cilmente el respeto de los derechos humanos en otros Estados, rara vez, si acaso, muestran una voluntad pol\u00edtica genuina para abordar las violaciones o deficiencias dentro de sus propias jurisdicciones.", "date": "1647521704", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521704", "url": "https://www.elclarin.cl/2022/03/15/erradicar-a-la-tortura-que-viva-la-hipocresia/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639515}, {"title": "Sindicatos y empresarios exigen medidas ante la violencia en los paros del transporte", "content": "En CCOO piden a Interior que act\u00fae ante el aumento de las agresiones a asalariados, mientras CEOE convoca una reuni\u00f3n del sector para analizar la situaci\u00f3n de desabastecimiento", "date": "1647521534", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521534", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220317/piquete-huelga-transporte-sindicatos-exigen-medidas-violencia-13386402", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639516}, {"title": "", "content": "", "date": "1647521542", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521542", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639517}, {"title": "Encuentran una 'Piscina sagrada' fenicia de hace 2500 a\u00f1os que serv\u00eda para rastrear el movimiento de las estrellas", "content": "Diversas excavaciones en la hist\u00f3rica isla-ciudad de Motia han revelado la existencia de una gran piscina sagrada que los antiguos fenicios usaban con fines religiosos y para estudiar los movimientos de las estrellas, seg\u00fan revela una nueva investigaci\u00f3n. Esta nueva investigaci\u00f3n, publicada en la revista cient\u00edfica Antiquity, presenta una novedosa interpretaci\u00f3n de una cuenca artificial (conocida como \u201ckothon\u201d) que fue descubierta en la antigua ciudad insular de Motia, al oeste de Sicilia. Los autores del nuevo art\u00edculo, dirigidos por...", "date": "1647521716", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521716", "url": "https://es.gizmodo.com/encuentran-una-piscina-sagrada-fenicia-de-hace-2500-ano-1848665828", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639518}, {"title": "", "content": "", "date": "1647521673", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521673", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639519}, {"title": "Alertan del &quot;gran impacto&quot; de huelga de transporte en distribuci\u00f3n de cerveza", "content": "La asociaci\u00f3n Cerveceros Espa\u00f1a ha alertado este jueves sobre el &quot;gran impacto&quot; en el suministro de esta bebida que pueden tener los &quot;graves incidentes&quot; registrados en algunas ciudades a ra\u00edz de la huelga de transportes.", "date": "1647521735", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647521735", "url": "https://es.investing.com/news/stock-market-news/alertan-del-gran-impacto-de-huelga-de-transporte-en-distribucion-de-cerveza-2227576", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3639520}, {"title": "Espa\u00f1a, en situaci\u00f3n de sequ\u00eda meteorol\u00f3gica tras el segundo invierno m\u00e1s seco desde 1961", "content": "Las precipitaciones del pasado trimestre tan solo alcanzaron el 45% del valor normal. Solo el invierno de 2011-2012 fue m\u00e1s seco en toda la serie hist\u00f3rica. La mayor parte de las cuencas representativas y el conjunto de la pen\u00ednsula cerraron febrero en situaci\u00f3n de sequ\u00eda meteorol\u00f3gica. Las horas centrales del d\u00eda fueron las m\u00e1s c\u00e1lidas para un invierno desde que hay registros. La primavera astron\u00f3mica, que comenzar\u00e1 el 20 de marzo, ser\u00e1 m\u00e1s seca de lo normal en la vertiente atl\u00e1ntica y m\u00e1s calurosa de lo habitual en toda Espa\u00f1a.", "date": "1647634811", "karma": "1614.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647522127", "url": "https://www.miteco.gob.es/es/prensa/ultimas-noticias/espa\u00f1a-en-situaci\u00f3n-de-sequ\u00eda-meteorol\u00f3gica-tras-el-segundo-invierno-m\u00e1s-seco-desde-1961/tcm:30-538270", "clicks": 0, "votes": "155", "status": "published", "id": 3639521}, {"title": "Saber qui\u00e9n es Putin escuchando a Putin", "content": "Que Estados Unidos haya cometido la temeridad de pretender instalarse a las puertas de Rusia no convierte a Putin, querido votante de izquierdas, en un s\u00edmbolo de la lucha antiimperialista americana con su imperialismo de cercan\u00eda. Enfrentarse a Estados Unidos no convierte a Putin en comunista, se\u00f1or ultraderechista. Si este es el motivo por el que te sientes hoy parte de la resistencia ucraniana, c\u00e1mbiate de bando. Diga lo que diga Vicente Vall\u00e9s, si jugamos a este juego, Putin es de los tuyos.", "date": "1647521989", "karma": "30.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647521989", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39112/Gerardo-Tece-Putin-desinformacion-ultraderecha-comunismo-propaganda.htm", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639522}, {"title": "Ucrania queda en segundo lugar de los Juegos Paral\u00edmpicos de Pek\u00edn", "content": "Ucrania se llev\u00f3 a casa un incre\u00edble total de 29 medallas entre los dos \u00fanicos deportes en los que particip\u00f3 \u2014el biatl\u00f3n y el esqu\u00ed de fondo\u2014, quedando en segundo lugar en la clasificaci\u00f3n general solo por detr\u00e1s de China. En una impresionante demostraci\u00f3n de talento, los atletas ucranianos obtuvieron 11 medallas de oro, 10 de plata y 8 de bronce, lo que supone la mejor actuaci\u00f3n del pa\u00eds en los Juegos Paral\u00edmpicos de Invierno hasta la fecha.", "date": "1647521991", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647521991", "url": "https://mymodernmet.com/es/ucrania-juegos-paralimpicos-medallas/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639525}, {"title": "Las aventuras de Miguel Strogoff envueltas en una tortilla de patata. Pedro Nebot", "content": "Aquella tarde, un incunable de tapa dura de Miguel Strogoff acab\u00f3 iluminando mis pupilas, momento en el qu\u00e9 empezaba a leer, y en mi casa no se paginaba otra cosa que no fueran las aventuras de Los Cinco. Di por sentado que el book de Julio Verne acab\u00f3 en la estanter\u00eda de una vivienda de la calle Conde Altea.", "date": "1647522250", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647522250", "url": "https://valenciaplaza.com/las-aventuras-de-miguel-strogoff-envueltas-en-una-tortilla-de-patata", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639526}, {"title": "Andrei Makine: \u201cEscupir a Rusia no ayudar\u00e1 a los ucranianos\u201d (FR) traducido en segundo comentario", "content": "FIGAROVOX / ENTREVISTA - El acad\u00e9mico franco-ruso, Premio Goncourt 1995, se angustia al ver a Ucrania transformada en un &quot;caldero de guerreros&quot;. Niega ser pro-Kremlin y lamenta una visi\u00f3n &quot;maniquea&quot; del conflicto &quot;que impide cualquier debate&quot;.", "date": "1647522607", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647522607", "url": "https://www.lefigaro.fr/vox/monde/andrei-makine-pour-arreter-cette-guerre-il-faut-comprendre-les-antecedents-qui-l-ont-rendue-possible-20220310", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3639528}, {"title": "Tania Gonz\u00e1lez, de su cese en pol\u00edtica: \u201cQuiero volver a estar al 100% en mi profesi\u00f3n&quot;", "content": "\u201cHemos cambiado el sistema pol\u00edtico de este pa\u00eds , estoy agradecida y orgullosa de ese primer Podemos\u201d, manifiesta la exconcejala de Cambia Avil\u00e9s en su despedida", "date": "1647522649", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647522649", "url": "http://www.lne.es/aviles/2022/03/17/tania-gonzalez-cese-politica-quiero-63944915.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639529}, {"title": "La p*** man\u00eda de querer tener siempre raz\u00f3n", "content": "(...) Al imponer nuestros respectivos puntos de vista reafirmamos nuestra identidad individual como sujetos. Y es ese, por otra parte, uno de los fundamentales encantos de las redes sociales: que en ellas tratamos de reafirmarnos socialmente ante aquellos que han de ser espectadores de nuestro valor como personas. Tener la raz\u00f3n es simplemente un modo de hacer prevalecer el ego propio ante el ajeno. Es por ello que todo debate o discusi\u00f3n en redes no tiene mucho sentido, pues ninguno de ambos oradores dar\u00e1 la raz\u00f3n al otro.", "date": "1647522716", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647522716", "url": "https://ethic.es/2022/03/la-p-mania-de-querer-tener-siempre-razon/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639530}, {"title": "Un nuevo estudio vincula las siestas prolongadas y frecuentes con un mayor riesgo de padecer Alzheimer", "content": "La investigaci\u00f3n se ha realizado sobre m\u00e1s de mil voluntarios de unos 80 a\u00f1os. Tambi\u00e9n muestra que un incremento de las siestas en personas ya enfermas indica un agravamiento de la patolog\u00eda.", "date": "1647522716", "karma": "25.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647522716", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/estudio-vincula-siestas-prolongadas-mayor-riesgo-padecer-alzheimer_1_8835307.html?fbclid=IwAR0tuJPBMrSQ4sFcfTDeoKuiRxosAwCu16VeE3lE0s3j_GDmBJ4SAbj19m4", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639531}, {"title": "El nuevo telesilla de Cerler ha sido utilizado solo 10 d\u00edas en esta temporada de esqu\u00ed tras invertir m\u00e1s de 13 millones", "content": "No obstante, para este menguado rendimiento, algunos d\u00edas el personal de la estaci\u00f3n ha tenido que esforzarse en el transporte de nieve para rellenar la parte baja de la pista para poder llegar hasta la explanada de la roca de Troc, donde se ubica la estaci\u00f3n base del telesilla. As\u00ed lo denuncia la Plataforma en Defensa de la Monta\u00f1as: \u201cNi siquiera el uso fraudulento de los ca\u00f1ones de fabricaci\u00f3n de nieve artificial, han podido paliar esta deficiencia.", "date": "1647523170", "karma": "117.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647523170", "url": "https://arainfo.org/el-nuevo-telesilla-de-cerler-castanesa-ha-sido-utilizado-solo-10-dias-en-esta-temporada-de-esqui/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3639535}, {"title": "La informaci\u00f3n, el otro frente de guerra en Ucrania", "content": "La batalla por el relato en los medios de comunicaci\u00f3n es todo un frente de guerra en los conflictos b\u00e9licos modernos. La informaci\u00f3n y la propaganda a menudo se confuden. Ucrania no es una excepci\u00f3n. Ese uso persuasivo de la informaci\u00f3n, destinado a minar la moral del enemigo mediante la guerra psicol\u00f3gica, pero tambi\u00e9n a imponer una cohesi\u00f3n social b\u00e9lica en la retaguardia de las distintas partes implicadas, directa o indirectamente, genera un campo de batalla comunicativo m\u00e1s sutil pero no menos peligroso que la l\u00ednea del frente.", "date": "1647523054", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647523054", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/informacion-medios-comunicacion-frente", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639537}, {"title": "Derecho a reparar, el gran reto pendiente del consumo", "content": "El ministerio estudia implantar un '\u00edndice de reparabilidad' para que el cliente sepa qu\u00e9 condiciones de arreglo tiene un producto", "date": "1647535226", "karma": "3059.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647522899", "url": "https://www.eldiariomontanes.es/antropia/derecho-reparar-aparatos-electronicos-dia-consumidor-20220315160936-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "206", "status": "published", "id": 3639538}, {"title": "Mensaje de Arnold Schwarzenegger (ENG)", "content": "Amo al pueblo ruso. Por eso tengo que decirles la verdad. Por favor, vean el v\u00eddeo y compartan.", "date": "1647528004", "karma": "3180.00", "negatives": "42", "sent_date": "1647523100", "url": "https://twitter.com/Schwarzenegger/status/1504426844199669762", "clicks": 0, "votes": "258", "status": "published", "id": 3639539}, {"title": "'El acontecimiento', el pelicul\u00f3n sobre el aborto que provoca desmayos", "content": "La directora Audrey Diwan gan\u00f3 el Le\u00f3n de Oro en Venecia con un angustioso y dur\u00edsimo filme sobre una joven decidida a interrumpir su embarazo en la Francia de 1963, basado en la novela autobiogr\u00e1fica de Annie Ernaux", "date": "1647523101", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647523101", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/butaca/cine/acontecimiento-peliculon-sobre-20220317112808-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639540}, {"title": "Jap\u00f3n detecta 4 buques de transporte anfibio rusos navegando desde el Lejano Oriente viajando posiblemente hacia Europa (eng)", "content": "As\u00ed lo acaba de comunicar un portavoz del Ministerio de Defensa de Jap\u00f3n.", "date": "1647523379", "karma": "74.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647523379", "url": "https://www.reuters.com/world/japan-spots-four-russian-amphibious-transports-sailing-far-east-2022-03-17/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3639541}, {"title": "La Guardia Civil multa a un &quot;diplom\u00e1tico&quot; de la &quot;Rep\u00fablica Errante Menda Lerenda&quot; residente en Lanciego", "content": "La actuaci\u00f3n se sald\u00f3 con la tramitaci\u00f3n cuatro actas denuncias contra el conductor por importe de 2.001 euros y la retirada de 9 puntos de su permiso de conducir.", "date": "1647523244", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647523244", "url": "https://gasteizberri.com/2022/03/la-guardia-civil-multa-a-un-diplomatico-de-la-republica-errante-menda-lerenda-residente-en-lanciego/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639542}, {"title": "Primo Radical. Entrevista a Matt Taibbi (ingl\u00e9s)", "content": "El galardonado autor y periodista Matt Taibbi vuelve al programa para hablar de la reciente censura que se ha producido en Estados Unidos y Europa en respuesta a la invasi\u00f3n rusa de Ucrania. Taibbi tambi\u00e9n comparte su opini\u00f3n sobre por qu\u00e9 los izquierdistas antiguerra son tachados de &quot;derechistas&quot;, la amnesia pol\u00edtica, el repentino fin de la pandemia y la perspectiva de una guerra nuclear.", "date": "1647523402", "karma": "34.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647523402", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=jV5GlmqeJ4A", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639543}, {"title": "Moda flamenca \u00bfSab\u00edas que el traje de flamenca es la \u00fanica indumentaria regional que evoluciona seg\u00fan la moda?", "content": "Un traje folcl\u00f3rico que no renuncia al glamour, y que todos los a\u00f1os se renueva con las aportaciones de excelentes dise\u00f1adores y dise\u00f1adoras de la industria de la moda flamenca. La combinaci\u00f3n, ya lo ver\u00e1s, es aboslutamente irresistible.", "date": "1647523654", "karma": "21.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647523654", "url": "https://www.visitasevilla.es/historia/moda-flamenca", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639544}, {"title": "", "content": "", "date": "1647523461", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647523461", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639545}, {"title": "Una nueva misi\u00f3n espacial penetrar\u00e1 en los oscuros t\u00faneles de la Luna", "content": "La Luna est\u00e1 repleta de pozos que, seg\u00fan los cient\u00edficos, podr\u00edan conducir a enormes t\u00faneles: se cree que incluso podr\u00edan servir como habit\u00e1culos naturales en futuras colonias humanas. La Agencia Espacial Europea (ESA) ha dise\u00f1ado un veh\u00edculo explorador especializado (Daedalus) para moverse en esos t\u00faneles y la misi\u00f3n estar\u00eda prevista para 2033.", "date": "1647524278", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647524278", "url": "https://www.epe.es/es/tendencias-21/20220317/nueva-mision-espacial-penetrara-oscuros-13387539", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639546}, {"title": "Una ara\u00f1a Carparachne aureoflava escapando de la avispa pomp\u00edlida", "content": "La ara\u00f1a huye de las avispas pomp\u00edlidas par\u00e1sitas volte\u00e1ndose de lado y rodando por las dunas de arena a velocidades de hasta 44 vueltas por segundo.\n\nhttps://es.wikipedia.org/wiki/Carparachne_aureoflava", "date": "1647524182", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647524182", "url": "https://tresubresdobles.com/142822-2/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639547}, {"title": "Gracias se\u00f1ora Marga", "content": "Ten\u00eda que ponerlo. Una mujer hablando de pol\u00edtica en First Dates.", "date": "1647524207", "karma": "105.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647524207", "url": "https://twitter.com/PabloIglesias/status/1504415232118173697?s=20&t=crs6_fJpltz8BGdAR1xeOw", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639548}, {"title": "", "content": "", "date": "1647524359", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647524359", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639549}, {"title": "La misi\u00f3n ExoMars queda suspendida [ENG]", "content": "Comunicado de la ESA: Como organizaci\u00f3n intergubernamental con el mandato de desarrollar y aplicar programas espaciales en pleno respeto de los valores europeos, deploramos profundamente las v\u00edctimas humanas y las tr\u00e1gicas consecuencias de la agresi\u00f3n contra Ucrania. Si bien reconoce el impacto en la exploraci\u00f3n cient\u00edfica del espacio, la ESA est\u00e1 plenamente alineada con las sanciones impuestas a Rusia por sus Estados miembros.", "date": "1647524569", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647524569", "url": "https://www.esa.int/Newsroom/Press_Releases/ExoMars_suspended", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3639550}, {"title": "La odisea de sobrevivir a Amazon: &quot;Promueve las desigualdades, la gentrificaci\u00f3n y la precarizaci\u00f3n&quot;", "content": "Suena el timbre de casa y uno ya se imagina que ser\u00e1 la aspiradora que compr\u00f3 ayer. O el cargador del tel\u00e9fono que le hac\u00eda falta. O la camiseta blanca que, de repente, le...", "date": "1647524966", "karma": "-24.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647524966", "url": "https://www.elmundo.es/papel/historias/2022/03/16/62320df0fdddff833d8b45c1.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3639552}, {"title": "1,8 millones: El n\u00famero de ucranianos que han huido a Polonia es igual a la poblaci\u00f3n de Varsovia[ENG]", "content": "&quot;La gente que viene est\u00e1 un poco m\u00e1s conmocionada&quot; en comparaci\u00f3n con los que llegaron antes despu\u00e9s de la invasi\u00f3n, dijo Matthew Saltmarsh, portavoz de ACNUR. &quot;Han experimentado el conflicto de manera m\u00e1s directa en muchos casos. A menudo puede haber personas con menos medios, con menos apoyo financiero&quot;.La avalancha de llegadas es visible en Varsovia, voluntarios y empleados p\u00fablicos anuncian: &quot;Las grandes ciudades de Polonia ya est\u00e1n saturadas. No tengas miedo de ir a pueblos m\u00e1s peque\u00f1os: son tranquilos y tienen buena infraestructura.&quot;", "date": "1647525583", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647525583", "url": "https://choice.npr.org/index.html?origin=https://www.npr.org/2022/03/16/1086687862/ukraine-refugees-warsaw?t=1647525085739", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639553}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo acabar\u00e1 Ucrania?\u00bfPor qu\u00e9 Zelenski desiste de la OTAN? RESUMEN DEFINITIVO", "content": "Tras 20 d\u00edas de invasi\u00f3n rusa en Ucrania, el presidente del pa\u00eds Zelenski ha comunicado a los Ucranianos que deben renunciar a su entrada en la OTAN. Al mismo tiempo, el ministro de exteriores ruso Lavrov ha anunciado que el acuerdo de paz est\u00e1 muy avanzado. \u00bfQu\u00e9 ha cambiado para que Zelenski haya aceptado lo otrora inaceptable? \u00bfQui\u00e9n gana, qui\u00e9n pierde y por qu\u00e9?", "date": "1647525610", "karma": "-34.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647525610", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=1-YBFMbS5ME", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3639555}, {"title": "Dos vocalas del CGPJ no han asistido presencialmente a m\u00e1s de la mitad de los plenos celebrados", "content": "Pilar Sep\u00falveda se ha conectado telem\u00e1ticamente a 18 de los 27 plenos celebrados, a pesar de ser miembro de la comisi\u00f3n permanente con un sueldo de 122.000 euros anuales | Concha S\u00e1ez, que ejerce en un juzgado de Madrid, ha optado por la v\u00eda telem\u00e1tica en 25 de las 27 reuniones celebradas desde marzo de 2020 cobrando los 975 euros de dietas por asistencia", "date": "1647526244", "karma": "-26.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647526244", "url": "https://mobile.twitter.com/La_SER/status/1504354139819720705", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3639560}, {"title": "Fallece el astrof\u00edsico Eugene Parker, primer protagonista de la investigaci\u00f3n sobre el sol", "content": "El cient\u00edfico estadounidense, considerado como uno de los f\u00edsicos m\u00e1s importantes del siglo XX, fue el primero en elaborar teor\u00edas sobre la existencia del viento solar. Sus investigaciones ayudaron tambi\u00e9n la comunidad cient\u00edfica a entender la f\u00edsica detr\u00e1s de los campos magn\u00e9ticos en el espacio, y la din\u00e1mica del plasma. Muri\u00f3 este martes a la edad de 94 a\u00f1os.", "date": "1647578712", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647526414", "url": "https://www.france24.com/es/ee-uu-y-canad\u00e1/20220317-eugene-parker-fisico-viento-solar", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3639561}, {"title": "El Diario.es despide a una periodista 36 horas despu\u00e9s de ser contratada", "content": "Una periodista cuenta en sus redes sociales que tras anunciar su fichaje en eldiario.es, su contrataci\u00f3n dur\u00f3 menos de dos d\u00edas. Tras la firma de contrato, la llamaron diciendo que no super\u00f3 el periodo de prueba &quot;sin ninguna explicaci\u00f3n&quot;. Seg\u00fan responde el peri\u00f3dico a PRnoticias se debe a que la joven no encaj\u00f3&quot; en la filosof\u00eda del medio cuando fue becaria", "date": "1647526458", "karma": "-24.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647526458", "url": "https://prnoticias.com/2022/03/17/precariedad-en-algunos-medios-despedida-36-horas-despues-de-ser-contratada/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3639562}, {"title": "El socialista Jos\u00e9 Zaragoza escucha a Feij\u00f3o y se da cuenta que comete el mismo error que Casado", "content": "En un tuit, Zaragoza ha recordado que \u201cCasado pidi\u00f3 bajar el IVA en Canarias\u201d cuando \u201cen Canarias no existe el IVA\u201d y ha tra\u00eddo a colaci\u00f3n aquella afirmaci\u00f3n para ponerla en el mismo sitio que esta reciente del dirigente gallego. \u201d Feij\u00f3o pide bajar el IVA del gasoil agr\u00edcola y pesquero. El gasoil agr\u00edcola y pesquero no pagan IVA\u201d, ha escrito el diputado barcelon\u00e9s.", "date": "1647526468", "karma": "91.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647526468", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/el-socialista-jose-zaragoza-escucha-a-feijoo-y-se-da-cuenta-que-comete-el-mismo-error-que-casado_es_62331c34e4b0c727d479fc04", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3639563}, {"title": "Victoria Federica, su primera portada para ELLE Espa\u00f1a", "content": "La primera entrevista que concede Victoria Federica en su vida ha sido para la revista ELLE. Habla de su familia, de su vida, su pasi\u00f3n por la moda y su futuro. Mi abuelo es mi persona favorita del mundo. A nivel personal es un referente.", "date": "1647526413", "karma": "-45.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647526413", "url": "https://www.elle.com/es/star-style/el-estilo-de/a39365533/victoria-federica-primera-entrevista-elle-espana/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3639564}, {"title": "Cinco razones para una regularizaci\u00f3n extraordinaria de migrantes sin papeles", "content": "M\u00e1s de medio millar de organizaciones sociales, empresariales, eclesiales, sindicales, acad\u00e9micas y pol\u00edticas promueven una iniciativa legislativa popular para sacar de la sombra a 500.000 seres humanos.", "date": "1647526382", "karma": "12.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647526382", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39095/regularizacion-migrantes-sin-papeles-porcausa.htm", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639565}, {"title": "Espa\u00f1a sufrir\u00e1 dentro de cinco a\u00f1os un d\u00e9ficit de 9.000 m\u00e9dicos", "content": "Espa\u00f1a sufrir\u00e1 un d\u00e9ficit de 9.000 m\u00e9dicos en 2027, sobre todo en lo que ata\u00f1e a titulados en medicina familiar y comunitaria. Si no cambian las cosas, las necesidades aumentar\u00e1n, de manera que en 2035 faltar\u00e1n 17.765 especialistas, lo que representa un incremento del 9% con relaci\u00f3n a las dotaciones de 2021.", "date": "1647527162", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647527162", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/03/17/espana-sufrira-dentro-cinco-anos-deficit-medicos-1560410.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3639568}, {"title": "India podr\u00eda comprar petr\u00f3leo y otras materias primas a Rusia", "content": "La India est\u00e1 considerando la posibilidad de aceptar una oferta de Rusia para comprar su petr\u00f3leo y otras materias primas a precios reducidos dejando de lado el d\u00f3lar estadounidense, inform\u00f3 este lunes Reuters citando dos funcionarios indios familiarizados con el asunto. (...) Asimismo, indic\u00f3 que se est\u00e1 trabajando para establecer un mecanismo de comercio que permita s\u00f3lo utilizar rupias y rublos. No obstante, no revelaron qu\u00e9 cantidades podr\u00edan moverse en dichas transacciones ni cu\u00e1l ser\u00eda el descuento ofrecido por Mosc\u00fa a Nueva Delhi.", "date": "1647527377", "karma": "60.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647527377", "url": "https://themexicopost.mx/?p=83977", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639570}, {"title": "Yaroslav Stetsko", "content": "[...] Bandera y Stetsko fueron enviados a Berl\u00edn y luego al campo de concentraci\u00f3n Zellenbau-Sachsenhausen, donde se juntaron con presos pol\u00edticos, tales como Kurt Schuschnigg, \u00c9douard Daladier o Stefan Rowecki. <b>Stetsk\u00f3 se mantuvo all\u00ed hasta diciembre de 1944, y fue liberado cuando Alemania decidi\u00f3 formar el Ej\u00e9rcito Nacional de Ucrania encabezada por el general Pavl\u00f3 Shandruk. </b>", "date": "1647527738", "karma": "25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647527738", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Yaroslav_Stetsko", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639573}, {"title": "La ministra de Educaci\u00f3n Universitaria de Venezuela se burla de las embarazadas evacuadas tras el bombardeo ruso de un hospital infantil en Ucrania: \u00abSe salvaron para ir a modelar a una famosa marca\u00bb", "content": "Tibisay Lucena, expresidenta del Consejo Nacional Electoral (CNE) y ahora ministra de Educaci\u00f3n Universitaria, se burl\u00f3 de las mujeres embarazadas que fueron v\u00edctimas del bombardeo ruso contra un hospital materno infantil en la ciudad de Mari\u00fapol, Ucrania. La funcionaria opin\u00f3 que esa informaci\u00f3n es \u201cfake news\u201d.  Lucena dijo que el fin de semana vio \u201cmujeres embarazadas salv\u00e1ndose de un cruento bombardeo ruso para ir a modelar a una famosa marca\u201d.", "date": "1647528061", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647528061", "url": "https://www.elnacional.com/venezuela/se-salvaron-para-ir-a-modelar-a-una-famosa-marca-tibisay-lucena-se-burla-de-embarazadas-evacuadas-tras-bombardeo-ruso-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639574}, {"title": "", "content": "", "date": "1647527880", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647527880", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639575}, {"title": "", "content": "", "date": "1647527884", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647527884", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639576}, {"title": "Teresa Ribera se gasta 100.000\u20ac p\u00fablicos para que sus trabajadores coman en restaurantes", "content": "El Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico se gastar\u00e1 100.237,50 euros p\u00fablicos para que sus empleados puedan comer en restaurantes. Teresa Ribera se gasta 100.000\u20ac p\u00fablicos para que sus trabajadores coman en restaurantes Moncloa", "date": "1647527982", "karma": "-69.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647527982", "url": "https://www.moncloa.com/2022/03/17/teresa-ribera-gasta-restaurantes/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3639577}, {"title": "Feijoo no quiere saber nada de las normas de la RAE", "content": "Los nombres propios y apellidos a diferencia de lo que la gente considere s\u00ed tienen ortograf\u00eda. Este es el caso del presidente de la Junta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feijoo, o Feij\u00f3o como el lo escribe. Y es que, parece que al pol\u00edtico popular le importan bien poco las reglas de la RAE, el quiere destacar, diferenciarse del resto, y por eso le puso una tilde a su apellido, a pesar de que la forma correcta de escribirlo es sin el acento", "date": "1647528154", "karma": "-29.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647528154", "url": "https://www.moncloa.com/2022/03/16/feijoo-se-no-quiere-saber-nada-de-las-normas-de-la-rae/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3639578}, {"title": "L\u00edderes sociales y defensores de DDHH asesinados en Colombia en 2022", "content": "Este es el registro actualizado de los l\u00edderes sociales y defensores de DDHH asesinados en Colombia en lo que va del a\u00f1o 2022.", "date": "1647528284", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647528284", "url": "https://indepaz.org.co/lideres-sociales-defensores-de-dd-hh-y-firmantes-de-acuerdo-asesinados-en-2022/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3639579}, {"title": "Supuestos refugiados de Mariupol cuentan como el ej\u00e9rcito ucraniano se neg\u00f3 a abrir los corredores verdes de la ciudad y dispar\u00f3 contra los civiles", "content": "Supuestos refugiados de Mariupol cuentan como el ej\u00e9rcito ucraniano se neg\u00f3 a abrir los corredores verdes de la ciudad y dispar\u00f3 contra los civiles", "date": "1647528359", "karma": "-40.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647528359", "url": "https://twitter.com/SDyorin/status/1504435929729146885", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3639580}, {"title": "Feij\u00f3o asegura que si un padre mata a sus hijos &quot;no es violencia machista, es intrafamiliar&quot;", "content": "El presidente de la Xunta y pr\u00f3ximo l\u00edder del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha asegurado este jueves que la violencia machista y la intrafamiliar son &quot;dos tipos de violencia que existen&quot; y son &quot;perfectamente compatibles&quot;, tras lo que ha afirmado que si un padre mata a sus hijos &quot;no es violencia machista, es intrafamiliar&quot;. En Galicia est\u00e1 en vigor desde septiembre del a\u00f1o pasado una modificaci\u00f3n de la ley para la prevenci\u00f3n y el tratamiento integral para la violencia de g\u00e9nero que contempla la inclusi\u00f3n de violencia vicaria, &quot;entendida como el homi", "date": "1647528206", "karma": "33.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647528206", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/17/feijoo-asegura-que-si-un-padre-mata-a-hijos-no-es-violencia-machista-es-intrafamiliar/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639581}, {"title": "Memoria econ\u00f3mica plan estrat\u00e9gico para la igualdad efectiva de mujeres y hombres 2022-2025", "content": "El III Plan Estrat\u00e9gico para la Igualdad Efectiva de Mujeres y Hombres (en adelante PEIEMH) recoge la agenda pol\u00edtica en materia de igualdad para los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os (2022-2025). Elaborado por el Ministerio de Igualdad a trav\u00e9s del Instituto de la Mujeres, sigue el mandato establecido en el art\u00edculo 17 de la Ley Org\u00e1nica 3/2007, de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres (LOEIEMH).", "date": "1647528397", "karma": "83.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647528397", "url": "https://www.inmujeres.gob.es/areasTematicas/AreaPlanificacionEvaluacion/docs/PlanesEstrategicos/Memoria_economica_2022_2025.pdf", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639583}, {"title": "Nueva York, su skyline y sus visitas imprescindibles", "content": "Si hay una ciudad en el mundo donde no te sientes forastero o te resulta familiar aunque sea la primera vez que la visitas, esa es sin duda Nueva York. El \u201cskyline\u201d m\u00e1s fotografiado del mundo, la ciudad que nunca duerme, la meca del turismo urbano, la urbe de m\u00e1s de 4.500 rascacielos, cosmopolita, seductora y multicultural. En breves pinceladas, la \u201cGran Manzana\u201d.", "date": "1647528748", "karma": "-52.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647528748", "url": "https://columnacero.com/cultura/64278/nueva-york-skyline-visitas-imprescindibles-turismo-rascacielos", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3639584}, {"title": "", "content": "", "date": "1647528916", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647528916", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639585}, {"title": "El exl\u00edder de Proud Boys, Enrique Tarrio, es el rostro moreno de la supremac\u00eda blanca (eng)", "content": "No deber\u00eda sorprender que haya varios latinos nacionalistas blancos masculinos que hayan recibido una atenci\u00f3n desproporcionada en los \u00faltimos a\u00f1os, pero en un pa\u00eds que sigue malinterpretando por qu\u00e9 la comunidad latina de EE. UU. est\u00e1 lejos de ser un monolito", "date": "1647529235", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647529235", "url": "https://www.msnbc.com/opinion/msnbc-opinion/former-proud-boys-leader-enrique-tarrio-serves-brown-face-white-n1291949?icid=msd_topgrid", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639586}, {"title": "El silencio de los intelectuales ante la atrocidad de la guerra", "content": "[Por Susan Sontag] En este texto no publicado en espa\u00f1ol y con evidentes paralelismos con la actualidad, la gran escritora estadounidense se ocupa del papel de los literatos en tiempos de guerra.", "date": "1647529310", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647529310", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-17/susan-sontag-obra-imprescindible_3392601/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639587}, {"title": "Juan Zafra: \u00abEl reto es que no vivamos en la sociedad del bienestar solo unos pocos, sino que se extienda, porque es posible\u00bb", "content": "No existe una \u00fanica etiqueta profesional para definir a Juan Zafra. Podr\u00eda ser transperiodista, por ser de los primeros profesionales en hacer la transici\u00f3n a lo digital, pionero en la difusi\u00f3n del conocimiento tecnol\u00f3gico, y la persona que descubri\u00f3 a todo Google, desde nuestro pa\u00eds, el valor del periodismo local. Hoy es director de la revista Telos, del Club Abierto de Editores, y participa en muchos otros proyectos. Se define como motor de transformaci\u00f3n, es un activista del tecnoptimismo, y un eterno insatisfecho.", "date": "1647529402", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647529402", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/juan-zafra/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639588}, {"title": "", "content": "", "date": "1647529503", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647529503", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639589}, {"title": "Se entrega en Sevilla el hombre acusado de matar a tiros a otro ayer en una emboscada en plaza de Alsacia", "content": "El hombre acusado de matar a tiros ayer mi\u00e9rcoles a otro en la plaza de Alsacia de Madrid con la ayuda de segundo conductor se ha entregado esta madrugada en la Comandancia de la Guardia Civil de Sevilla", "date": "1647529758", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647529758", "url": "https://www.msn.com/es-es/noticias/espana/se-entrega-en-sevilla-el-hombre-acusado-de-matar-a-tiros-a-otro-ayer-en-una-emboscada-en-plaza-de-alsacia/ar-AAVbx6p", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639591}, {"title": "\u201cEstaba enamorado de ti\u201d: \u2018Animales fant\u00e1sticos\u2019 saca por fin del armario a Dumbledore", "content": "Las connotaciones de su relaci\u00f3n con Grindelwald hab\u00edan sido hasta ahora eso, connotaciones. Los fans de la saga confirman as\u00ed algo que JK Rowling siempre hab\u00eda dejado caer", "date": "1647529607", "karma": "41.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647529607", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/estaba-enamorado-de-ti-animales-fantasticos-saca-por-fin-del-armario-a-dumbledore-4972294/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639592}, {"title": "Ignorantes rusos vs americanos", "content": "Cada vez que me preguntan c\u00f3mo los rusos pueden creerse las mentiras (de Putin sobre Ucrania)\u2026 les cuerdo que aqu\u00ed (en EEUU) tenemos un 40% de la poblaci\u00f3n convencida de que Trump gan\u00f3 las elecciones en 2020.\u201d  @juliaioffe periodista ruso-americana comentando la guerra en Ukrania.", "date": "1647529687", "karma": "12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647529687", "url": "https://twitter.com/Acyn/status/1504301184663764995?t=5U-6h9Hm2wg_HgaaYy-NxA&s=19", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3639593}, {"title": "Representante mapuche en la Convenci\u00f3n Constitucional de Chile dice que existe un pa\u00eds mapuche y respalda una visa para poder visitarlo", "content": "Siguen las repercusiones luego de los hechos que afectaron a la nueva ministra del Interior Izkia Siches mientras se dirig\u00eda a Temucuicui cuando su comitiva fue interceptada por desconocidos que realizaron disparos al aire, lo que motiv\u00f3 que la visita se interrumpiera. La constituyente representante del pueblo mapuche, Rosa Catrileo sobre los &quot;permisos&quot; que se deber\u00edan tener para poder visitarla  se\u00f1al\u00f3 que &quot;Temukuykuy est\u00e1 en el pa\u00eds Mapuche. Partir por ah\u00ed, conocer como se hace pol\u00edtica en otros parajes es lo primero. La visa no es mala idea&quot;", "date": "1647530121", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647530121", "url": "https://www.t13.cl/noticia/convencion-constitucional/politica/convencional-dice-existe-pais-mapuche-y-eventual-visa-no-seria-mala-idea-16-03-2022", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639594}, {"title": "La presidenta de Moldavia exige la retirada de las tropas rusas de Transnistria", "content": "Transnistria es un estado separatista no reconocido ubicado entre el r\u00edo Dni\u00e9ster y la frontera entre Moldavia y Ucrania, que actualmente ha logrado situarse fuera del control del Gobierno de Chisinau, adquiriendo atributos propios de un Estado, incluyendo moneda, polic\u00eda, ej\u00e9rcito y servicio postal propios. Con la ca\u00edda y la posterior desintegraci\u00f3n de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, y ante la posibilidad de Moldavia acabara siendo parte de Ruman\u00eda, varios distritos en la ribera oriental del Dni\u00e9ster, de poblaci\u00f3n mayoritariamente ruso parlante, proclamar", "date": "1647529971", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647529971", "url": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/moldavia--presidenta-moldavia-exige-retirada-las-tropas-rusas-transnistria-20220317_1973896", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3639595}, {"title": "Pol\u00e9mica porque ElXokas gaste mensualmente casi el SMI en comida a domicilio", "content": "Su estimaci\u00f3n apuntaba hacia los 900 euros mensuales, cifra que algunos usuarios han comparado con el Salario M\u00ednimo Interprofesional de los espa\u00f1oles. &quot;Obviamente, es que es un dineral. Es un puto dineral. Es que no es barato pedir a domicilio, por eso vosotros no lo hac\u00e9is&quot;, empezaba a decir ElXokas con una sonrisilla en la cara. &quot;\u00bfO es que acaso no lo har\u00edais? Es que sois muy bocas. Lo gracioso de todo es que yo cocino mejor que vosotros pero no lo hago porque no tengo tiempo, entonces hago que alguien cocine por m\u00ed&quot;.", "date": "1647530285", "karma": "-75.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647530285", "url": "https://www.marca.com/videojuegos/lo-mas-gaming/2022/03/16/6231d60e268e3e29448b45a4.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3639596}, {"title": "Switchblade: los 100 drones &quot;kamikaze&quot; de EEUU que pueden dar la ventaja definitiva a Ucrania", "content": "100 drones 'kamikaze' modelo Switchblade, 9.000 proyectiles antiblindados (entre ellos 2.000 misiles Javelin m\u00e1s), 6.000 lanzacohetes antitanque de tipo AT-4 1.000 armas m\u00e1s ligeras para destruir veh\u00edculos acorazados,100 lanzagranadas, 5.000 rifles, 1.000 pistolas, 400 ametralladoras y 400 escopetas, as\u00ed como m\u00e1s de 20 millones de balas y municiones para esas armas de fuego. Esto ha prometido Joe Biden Joe Biden a Ucrania para ayudarles a defenderse de los bombardeos rusos", "date": "1647530243", "karma": "45.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647530243", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/2022-03-17/switchblade-dron-kamikaze-eeuu-envia-guerra-contra-rusia_3393362/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3639597}, {"title": "", "content": "", "date": "1647530542", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647530542", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639598}, {"title": "Olga de Kiev, la reina Santa y vengativa que masacr\u00f3 a todos sus pretendientes", "content": "Patrona de las viudas y los conversos, esta monarca de origen vikingo fue una adoradora de Thor y Od\u00edn, que ahog\u00f3, quem\u00f3 y enterr\u00f3 vivos a miles de sus enemigos en venganza por el asesinato de su marido. A\u00f1os despu\u00e9s se bautiz\u00f3 en Constantinopla. Su historia inspir\u00f3 el personaje de Cersei Lannister en Juego de Tronos.", "date": "1647531570", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647531570", "url": "https://www.elmundo.es/loc/2022/03/12/622b3b96e4d4d820738b4587.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639599}, {"title": "Ayuso. &quot;Est\u00e1 hablando una mujer. C\u00e1llense los de enfrente&quot;.", "content": "&quot;Est\u00e1 hablando una mujer. C\u00e1llense los de enfrente&quot;. &quot;La izquierda gestiona pobreza para luego vivir de ella &quot;.", "date": "1647531259", "karma": "106.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647531259", "url": "https://twitter.com/rosabelmonte/status/1504400496332791817?t=BxU_dYXZBeV7CCla9aDaDg&s=09", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639600}, {"title": "Alemania subvencionar\u00e1 entre 30 y 40 c\u00e9ntimos por litro el consumo de combustible", "content": "El gobierno alem\u00e1n tiene intenci\u00f3n de ampliar este alivio al consumo del gas y los alimentos, aunque en el caso del gas parece claro que el principal problema no es el precio sino el peligro de ca\u00eddas de suministro.", "date": "1647531158", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647531158", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-alemania-subvencionara-entre-30-y-40-centimos-litro-consumo-combustible-202203161239_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639601}, {"title": "El paro de Plataforma, qu\u00e9 piden y mi opini\u00f3n como asalariado - El Camionero \u00c1crata", "content": "Opini\u00f3n del &quot;Camionero \u00c1crata&quot; sobre el actual paro patronal y sus reivindicaciones.", "date": "1647535203", "karma": "3855.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647531622", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mNW6yqdKbRs", "clicks": 0, "votes": "259", "status": "published", "id": 3639603}, {"title": "Soldados y soldadas", "content": "Pedro S\u00e1nchez agradece a los &quot;soldados y soldadas&quot; su trabajo.", "date": "1647531460", "karma": "55.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647531460", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=PAPmIX3g5ns", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3639604}, {"title": "", "content": "", "date": "1647531412", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647531412", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639605}, {"title": "El examen viral de sintaxis: nadie conoce a los Beatles", "content": "Preciado, \u201ccomo llevo haciendo desde hace 30 a\u00f1os\u201d, ofreci\u00f3 a sus jovenzuelos tres discos hace unas semanas: el \u00faltimo de Zahara, el de Alizzz y el del grupo de rock andaluz Derby Motoreta\u00b4s. Los chavales, en una votaci\u00f3n abrumadora, se decantaron sin ninguna duda por el artista catal\u00e1n. \u201cNo sab\u00e9is lo que hab\u00e9is hecho\u201d, avis\u00f3. \u201cEsto es trap\u201d,", "date": "1647531938", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647531938", "url": "https://elpais.com/opinion/2022-03-15/el-examen-viral-de-sintaxis-nadie-conoce-a-los-beatles.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639607}, {"title": "Los sindicatos espa\u00f1oles, los \u00fanicos en la UE que no marchan contra el Gobierno", "content": "Retrasan y retienen movilizaciones, que plantean s\u00f3lo contra empresas y &quot;el alza de precios&quot;, pero secundan al Gobierno. Un papel que contrasta con las reivindicaciones de las centrales sindicales de Reino Unido, Portugal, Francia e Italia. Los sindicatos espa\u00f1oles no han anunciado movilizaciones por la escalada de los precios hasta ahora, que han fijado para el 23 de marzo, justo el d\u00eda antes del Consejo Europeo en el que el presidente del Gobierno conf\u00eda en que se solucionen todos los males que afectan a los precios de la energ\u00eda.", "date": "1647532331", "karma": "110.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647532331", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/sindicatos-unicos-ue-no-marchan-contra-gobierno.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3639609}, {"title": "", "content": "", "date": "1647532667", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647532667", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639610}, {"title": "Sufre una agresi\u00f3n y es trasladado en taxi porque no hab\u00eda ambulancias en Ja\u00e9n", "content": "Un joven se encuentra ingresado en estado grave, en el hospital de Ja\u00e9n, tras sufrir una agresi\u00f3n hace diez d\u00edas. En concreto, apunta la familia, el joven de 21 a\u00f1os volv\u00eda el pasado d\u00eda 6 de marzo por la carretera de Madrid, sobre las seis de la ma\u00f1ana, despu\u00e9s de salir de una discoteca, cuando sin mediar palabra fue agredido por otro chico", "date": "1647533360", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647533360", "url": "https://www.horajaen.com/2022/03/17/sufre-una-agresion-y-es-trasladado-en-taxi-porque-no-habia-ambulancias-en-jaen/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639613}, {"title": "\u00bfHa muerto Wali, el francotirador m\u00e1s letal del mundo que ha ido a luchar a Ucrania contra los rusos?", "content": "Mientras medios rusos confirman su fallecimiento, los ucranianos aseguran que ya tiene en su haber 11 bajas", "date": "1647533337", "karma": "68.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647533337", "url": "https://www.lne.es/internacional/2022/03/17/muerto-wali-francotirador-letal-mundo-guerra-ucrania-63952345.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639614}, {"title": "Los mariscos, apreciables \u201ctesoros\u201d marinos", "content": "Seg\u00fan cuenta la historia, en el siglo XVIII, el italiano Giacomo Casanova, considerado un gran donju\u00e1n, com\u00eda 70 ostras al d\u00eda, lo cual le permit\u00eda, dec\u00eda \u00e9l, tener un rendimiento sexual extraordinario.", "date": "1647533386", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647533386", "url": "https://www.cocinayvino.com/en-la-cocina/especiales/mariscos-tesoros-marinos/?amp=1", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639615}, {"title": "YO VOTO A VOX: Rafael \u00c1lvarez | Reportaje | El Pa\u00eds Semanal", "content": "Un camionero que vive con temor a la inmigraci\u00f3n en N\u00edjar (Almer\u00eda).", "date": "1647533622", "karma": "-21.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647533622", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3RZmyizE5MA", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3639616}, {"title": "", "content": "", "date": "1647533557", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647533557", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639618}, {"title": "El 'no' a la independencia de Catalu\u00f1a llega al 53% y supera en 14 puntos al 's\u00ed'", "content": "La ventaja del 'no' de la independencia de Catalu\u00f1a sobre el 's\u00ed' sigue ensanch\u00e1ndose. El Centre d'Estudis d'Opini\u00f3 de la Generalitat catalana ha publicado este jueves una encuesta \u00f3mnibus anual efectuada a finales de 2021 que refleja que el 53,3% de los catalanes rechazan la secesi\u00f3n mientras que el 38,8% est\u00e1n a favor de un estado independiente. El \u00faltimo sondeo del Govern, en enero de 2021, situaba en cuatro puntos la diferencia a favor del 'no'.", "date": "1647534289", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647534289", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220317/encuesta-ceo-independencia-cataluna-llega-13387368", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3639619}, {"title": "Pagan 336,000$ por una carta pokemon rara de Charizard (eng)", "content": "Tras una disputada subasta se ha vendido por 336,000$ una carta de la primera edici\u00f3n de 1999 de pokemon. La numero 4 de la colecci\u00f3n. Rel: https://www.meneame.net/story/la-crisis-pokemon", "date": "1647534618", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647534618", "url": "https://edition.cnn.com/2022/03/13/us/pokemon-charizard-auction-trnd/index.html?fbclid=IwAR3XXjj-T71l5lW-hDS0R6snk79RPPhSYXGU9GhWbFUg1G9x56j6oCHBiJo", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639622}, {"title": "Matanza de My Lai, un crimen sin castigo", "content": "En My Lai tuvo lugar una terrible masacre contra civiles desarmados perpetrada por el ej\u00e9rcito estadounidense durante la guerra de Vietnam. A pesar del encubrimiento oficial, los hechos vieron la luz, pero ninguno de sus autores fue castigado.", "date": "1647534459", "karma": "58.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647534459", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/matanza-my-lai-crimen-sin-castigo_16451", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639623}, {"title": "El petr\u00f3leo ruso se convierte en un &quot;apestado&quot;, excepto para el 'oportunista' Glencore, el rey suizo de las materias primas", "content": "Nadie quiere comprar el petr\u00f3leo ruso, por eso es muy goloso aprovechar el diferencial con el barril de crudo Brent, ya de m\u00e1s de 20 euros.", "date": "1647534551", "karma": "85.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647534551", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/empresas/energia/20220317/petroleo-convierte-apestado-excepto-oportunista-glencore-materias/657684652_0.amp.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639624}, {"title": "La historia detr\u00e1s del coche f\u00fanebre que sorprende a Lugo", "content": "El due\u00f1o de la empresa lucense Megaempe\u00f1os Gol puso en marcha una vistosa campa\u00f1a publicitaria que consiste en recorrer la capital al volante de un llamativo coche f\u00fanebre en el que viaja un falso muerto vestido de novia, con patines y auriculares, est\u00e1 rotulado con la leyenda: &quot;\u00bfTienes un muerto? Nosotros la soluci\u00f3n?&quot;", "date": "1647534618", "karma": "18.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647534618", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/historia-detras-coche-funebre-que-sorprende-lugo/202203171659241564926.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639625}, {"title": "", "content": "", "date": "1647534790", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647534790", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639627}, {"title": "El meme del meme: C\u00e9sar Carballo se harta de los memes que le acusan de &quot;tod\u00f3logo&quot;", "content": "Humor en twiiter. Tras la creaci\u00f3n de memes que pon\u00edan al famoso doctor Carballo como especialista en volcanes, calimas, guerras mundiales... no tard\u00f3 en nacer el meme del meme.", "date": "1647534953", "karma": "55.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647534953", "url": "https://twitter.com/jordirico/status/1504470826942283788", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639628}, {"title": "Estados unidos libera reservas de oro y divisas de rusia por $117 millones(ruso)", "content": "Desde hace dos semanas, los medios de comunicaci\u00f3n han estado discutiendo el tema del posible default de Rusia desde todos los lados.", "date": "1647535453", "karma": "86.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647535453", "url": "https://www.kp.ru/daily/27377/4559635/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3639630}, {"title": "\u00bfEn qu\u00e9 consiste el estatus de neutralidad?", "content": "Kiev y Mosc\u00fa dirimen la posibilidad de que Ucrania se declare militarmente neutral, un modelo que se inspire en el de otros pa\u00edses europeos, como Austria, Suecia o Finlandia. Entre las opciones para apaciguar a Rusia, la posibilidad de que Ucrania se declare militarmente neutral gana enteros. Se trata de uno de los requisitos que Mosc\u00fa ha puesto sobre la mesa y cuya aplicaci\u00f3n sobre el terreno tratan de dirimir los negociadores.", "date": "1647534976", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647534976", "url": "https://www.publico.es/internacional/consiste-estatus-neutralidad.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639631}, {"title": "Los gozos y las sombras del gallego", "content": "Fraga uni\u00f3 al centro derecha y Feij\u00f3o soldar\u00e1 la derecha. La suya con la que tiene una nueva voz, m\u00e1s diestra, montaraz y castiza. El a\u00fan presidente de la Xunta ha dado la orden m\u00e1s trascendente de su vida, y del ciclo pol\u00edtico actual, sin ser a\u00fan presidente del PP: permitir la entrada de Vox en un Gobierno. Feij\u00f3o est\u00e1 de gira para desmentir que es un hombre tranquilo. Cada d\u00eda un lugar, casi cada ma\u00f1ana un exabrupto.", "date": "1647535131", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647535131", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220317/alberto-nunez-feijoo-limon-vinagre-13384602", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639632}, {"title": "Cristiano Ronaldo fue anulado por el Atl\u00e9tico y bati\u00f3 varios r\u00e9cords negativos en la Champions League", "content": "La frustraci\u00f3n de Cristiano Ronaldo fue a\u00fan mayor, ya que esta eliminaci\u00f3n supone adem\u00e1s su primera temporada sin conquistar ni un solo t\u00edtulo en 16 a\u00f1os. El Manchester United contin\u00faa de este modo con una sequ\u00eda que hace que no lleguen nuevos trofeos a las vitrinas de Old Trafford desde que el banquillo lo ocupaba otro portugu\u00e9s: Jos\u00e9 Mourinho. El declive de Leo Messi en la Champions League parece ir de la mano del de Cristiano, una constante en las carreras de ambos futbolistas.", "date": "1647535130", "karma": "0.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647535130", "url": "https://www.eurosport.es/futbol/champions-league/2021-2022/cristiano-ronaldo-disparos-a-porteria-manchester-united-atletico-eliminado-liga-campeones_sto8845832/story.shtml?fbclid=IwAR0eTNsv_FD4JbYLuyTdB5h_sb-339M27qYJrl6b28nb-SiQi3f-4wt8eIU", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639633}, {"title": "Hermann Tertsch cumple su condena en Twitter por relacionar al padre de Pablo Iglesias con un asesinato", "content": "El eurodiputado de Vox y periodista se ha visto obligado a publicar en su cuenta de Twitter el fallo de 2019 por el que se le conden\u00f3 a un delito de intromisi\u00f3n ileg\u00edtima y vulneraci\u00f3n del derecho al honor del padre del exvicepresidente, al que relacion\u00f3 con un asesinato.", "date": "1647544502", "karma": "4076.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647535085", "url": "https://www.eldiario.es/rastreador/hermann-tertsch-cumple-condena-twitter-relacionar-padre-pablo-iglesias-asesinato_129_8839714.html", "clicks": 0, "votes": "274", "status": "published", "id": 3639634}, {"title": "Los parones en la planta de Stellantis en Figueruelas ya afectan al Corsa", "content": "La planta del Grupo Stellantis en Figueruelas est\u00e1 sufriendo cont\u00ednuos parones desde hace ya m\u00e1s de un a\u00f1o. Se  iniciaron acto seguido de su reapertura tras el cierre total con motivo del confinamiento por la pandemia y, a pesar de que despu\u00e9s del verano parec\u00eda que la producci\u00f3n pod\u00eda estabilizarse, la realidad est\u00e1 siendo muy distinta. La \u00faltima ha sido esta misma semana, con la parada de los turnos de ma\u00f1ana y tarde de este viernes, que se extendienden tambi\u00e9n al lunes 14 y martes 15 de marzo.", "date": "1647535375", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647535375", "url": "https://www.hoyaragon.es/noticias-economia-empresa/parones-planta-stellantis-figueruelas-agravan-afectan-corsa/?fbclid=IwAR16PYZOd25m9qD6GRe7R2jyIaaYtPSlM7rnPWJ4EW4HN5VMxHEOhRmIbiE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639635}, {"title": "El nuevo Start11 nos ofrece una mejor barra de tareas y Men\u00fa Inicio que el propio Windows 11", "content": "De entre los elementos de Windows con los que m\u00e1s interact\u00faa el usuario, la barra de tareas y el Men\u00fa Inicio est\u00e1n sin duda ah\u00ed a la cabeza. Lamentablemente, con Windows 11 se hicieron unos cuantos cambios que a m\u00e1s de un usuario no gustaron, y adem\u00e1s se perdieron funciones de la barra que llevaban d\u00e9cadas implementadas. Todo esto y m\u00e1s son cosas que el nuevo Start11 quiere solucionar. La \u00faltima beta del programa de Stardock para personalizar la barra de tareas y el Men\u00fa Inicio en Windows 11 trae de regreso todo lo perdido y mucho m\u00e1s.", "date": "1647535739", "karma": "11.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647535739", "url": "https://www.genbeta.com/windows/nuevo-start11-nos-ofrece-mejor-barra-tareas-menu-inicio-que-propio-windows-11", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639636}, {"title": "La Polic\u00eda alemana impide la entrada al pa\u00eds a la neonazi Isabel Medina Peralta", "content": "La Polic\u00eda alemana ha impedido la entrada al pa\u00eds a la espa\u00f1ola Isabel Medina Peralta, l\u00edder del grupo neonazi Basti\u00f3n Frontal, tras ser alertada por las autoridades espa\u00f1olas de su llegada a territorio germano, seg\u00fan informa el semanario 'Der Spiegel' en su p\u00e1gina web.", "date": "1647535689", "karma": "-7.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647535689", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-policia-alemana-impide-entrada-pais-neonazi-isabel-medina-peralta-20220317172831.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639637}, {"title": "La calima obliga al gamberro que escrib\u00eda \u00abL\u00e1valo guarro\u00bb en los coches a contratar personal de refuerzo", "content": "Tras trabajar durante 36 horas seguidas y acabar con una luxaci\u00f3n en el hombro y una peque\u00f1a lesi\u00f3n en la mu\u00f1eca, Ram\u00f3n T., el gamberro que durante d\u00e9cadas se ha dedicado a escribir \u00abL\u00e1valo guarro\u00bb en los parabrisas de los coches, se ha visto obligado a contratar personal por primera vez. \u00abEs por la calima\u2026 no puedo m\u00e1s, he estado a punto de dejarlo\u00bb.", "date": "1647546619", "karma": "2654.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647535976", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/la-calima-obliga-al-gamberro-que-escribia-lavalo-guarro-en-los-coches-a-contratar-personal-de-refuerzo/", "clicks": 0, "votes": "221", "status": "published", "id": 3639638}, {"title": "Vuelve la gripe: es la prueba definitiva de que hemos dado por finalizada la pandemia de covid", "content": "Ayer, Castilla y Le\u00f3n entr\u00f3 oficialmente en epidemia de gripe. En Navarra ya hay m\u00e1s ingresos por gripe que por covid. Madrid ha empezado a detectar un repunte importante de los casos y, hoy mismo, la Generalitat de Catalu\u00f1a ha mostrado su preocupaci\u00f3n por la progresi\u00f3n &quot;vertical&quot; de casos y su temor por la poblaci\u00f3n mayor y vulnerable. No es para menos. Es la primera vez que la gripe se vuelve epid\u00e9mica desde hace dos a\u00f1os y eso conlleva much\u00edsimo problemas, pero tambi\u00e9n una buena noticia: la pandemia, tal y como la conocemos, se ha acabado.", "date": "1647535949", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647535949", "url": "https://www.xataka.com/medicina-y-salud/vuelve-gripe-prueba-definitiva-que-hemos-dado-finalizada-pandemia-covid", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639639}, {"title": "El Gobierno moviliza a 15.000 polic\u00edas por la huelga de transportistas y acusa a la &quot;ultraderecha&quot; de estar detr\u00e1s del paro", "content": "Choque total entre el Gobierno y la Plataforma para la Defensa del Sector del Transporte de Mercanc\u00edas por Carretera Nacional e Internacional, convocante de un paro indefinido que comenz\u00f3 el pasado lunes y que amenaza con causar problemas de desabastecimiento en la cadena alimentaria. El Ministerio de Transportes ha comunicado que Interior ha movilizado a 15.000 agentes para &quot;reprimir&quot; las &quot;conductas violentas&quot; que, a su juicio, est\u00e1n llevando a cabo los organizadores de los paros con &quot;palos, piedras y clavos&quot;.", "date": "1647535961", "karma": "22.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647535961", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972276/0/el-gobierno-moviliza-a-15-000-policias-por-la-huelga-de-transportistas-y-acusa-a-la-ultraderecha-de-estar-detras-del-paro/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3639640}, {"title": "Dos detenidos por lanzar objetos puntiagudos en la A-66 a la altura de Pola de Lena", "content": "La Guardia Civil ha detenido la pasada madrugada, coincidiendo con la cuarta jornada de huelga indefinida en el transporte de mercanc\u00edas por carretera, a dos individuos por lanzar objetos puntiagudos sobre los camiones que circulaban por la autov\u00eda A-66, a su paso por Pola de Lena. Esta huelga indefinida est\u00e1 convocada por una plataforma minoritaria y sin representaci\u00f3n en la mesa de di\u00e1logo del sector con la Administraci\u00f3n.", "date": "1647536111", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647536111", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/17/dos-detenidos-lanzar-objetos-puntiagudos-a-66-altura-pola-lena/00031647516580721602648.htm", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639641}, {"title": "Pablo D\u00edaz, eliminado en primera ronda en el \u2018Mundial de Pasapalabra\u2019", "content": "El concursante tinerfe\u00f1o sucumbi\u00f3 ante el chileno Egor Montecinos y muchos usuarios cuestionaron la igualdad en la dificultad de las preguntas.", "date": "1647536143", "karma": "-7.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647536143", "url": "https://as.com/tikitakas/pablo-diaz-eliminado-en-primera-ronda-en-el-mundial-de-pasapalabra-y-las-redes-arden-n/?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639642}, {"title": "Nadie nace en un cuerpo equivocado", "content": "Hace unos d\u00edas, mientras cenaba en casa de unos amigos, su hijo de trece a\u00f1os me contaba que le hab\u00edan dado una charla en el Instituto sobre transexualidad en la que afirmaron que el sexo no es binario, que existe un intersexualidad, que nadie nace hombre o mujer y que solo uno puede sentir y determinar su verdadera esencia e identidad. Ideas todas que, por cierto, se encuentran a la base de la \u00abley trans\u00bb, promovida por la ministra Irene Montero, que pretende permitir la autodeterminaci\u00f3n de g\u00e9nero.", "date": "1647536396", "karma": "40.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647536396", "url": "https://migijon.com/nadie-nace-en-un-cuerpo-equivocado/?fbclid=IwAR3DGwYX8I-moCM12XDVSarjpzwHfTFuIUCXLXg5km2TBWSCizXiAnGC-w4", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3639643}, {"title": "La banca procesa el pago pendiente de la deuda soberana rusa", "content": "JP Morgan ha recibido del Tesoro ruso en pago en d\u00f3lares para abonar el cup\u00f3n de los bonos soberanos cuyos intereses deber\u00edan haber sido abonados el mi\u00e9rcoles, seg\u00fan las agencias Reuters y Bloomberg citando fuentes del mercado. JP Morgan, es el banco corresponsal que Rusia utilizaba para enviar los bonos en d\u00f3lares y, seg\u00fan sus fuentes, \u00e9ste habr\u00eda remitido el abono a Citi, que es el banco agente encargado de ejecutar los pagos. El pago fue recibido en d\u00f3lares estadounidenses.", "date": "1647536852", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647536852", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/17/mercados/1647534326_848057.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3639645}, {"title": "El sector l\u00e1cteo alerta de que ya se nota el desabastecimiento en los supermercados", "content": "El desabastecimiento de leche y de productos l\u00e1cteos &quot;se est\u00e1 notando ya&quot; en los lineales de los supermercados &quot;a causa del bloqueo del transporte&quot;, seg\u00fan la interprofesional (Inlac) que re\u00fane a los productores y a la industria. Esta asociaci\u00f3n ha indicado que la huelga de transportes &quot;provoca el colapso de ganader\u00edas y fabricantes&quot;, adem\u00e1s de ese desabastecimiento, seg\u00fan ha se\u00f1alado en un comunicado en el comienzo de esta primera jornada de parada anunciada en la industria l\u00e1ctea.", "date": "1647537730", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647537730", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/economia/el-sector-lacteo-alerta-de-que-ya-se-nota-desabastecimiento-en-los-supermercados/10003-4763241", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639649}, {"title": "Kiev resiste mientras el avance de las tropas rusas se estanca", "content": "El Instituto de Estudios de la Guerra, un influyente 'think-tank' que hace seguimiento de los movimientos militares desde el principio de la invasi\u00f3n, ve poco probable que Rusia logre cercar la capital ahora", "date": "1647537865", "karma": "104.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647537865", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/kiev-resiste-avance-tropas-rusas-estanca_1_8838637.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639650}, {"title": "El canal de Telegram 'M\u00e9dicos por la Verdad Argentina': de desinformar sobre la COVID-19 a difundir bulos a favor de Putin", "content": "M\u00e9dicos por la Verdad Argentina\u2019, canal con m\u00e1s de 90.000 suscriptores. El 5 de marzo se posicion\u00f3 abiertamente \u201ca favor de las firmes medidas adoptadas por el presidente Putin\u201d y declar\u00f3 que el \u201cvaleroso ej\u00e9rcito patriota ruso\u201d estaba luchando contra \u201clos enemigos de la humanidad\u201d. Este, aunque es el m\u00e1s claro, no es el primer mensaje sobre Putin y la invasi\u00f3n a Ucrania compartido en este canal: el primer d\u00eda que Rusia bombarde\u00f3 Ucrania, el 24 de febrero, este grupo conspiracionista dijo que \u201clos patriotas rusos invadieron Ucrania: \u2018la sede\u2026", "date": "1647537995", "karma": "34.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647537995", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220317/medicos-verdad-argentina-covid-putin/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3639651}, {"title": "La ministra de Justicia asegura que Dolores Delgado no puede ser cesada por el 'caso Stampa'", "content": "La ministra de Justicia ha asegurado  que la fiscal general del Estado no puede ser cesada, tal y como lo han pedido dos asociaciones de fiscales que reprochan que Delgado no se haya abstenido en el denominado 'caso Stampa', relativo a las diligencias de investigaci\u00f3n que se siguieron contra el ex fiscal del 'caso Villarejo' Ignacio Stampa por un presunto delito de revelaci\u00f3n de secretos. \u258b Relacionada: http://menea.me/26002 [[  El TSJ condena en costas a la Fiscal\u00eda General del Estado por negar a Stampa la documentaci\u00f3n de su caso]]", "date": "1647538429", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647538429", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/nacional/2022/03/16/llop-asegura-que-delgado-no-puede-ser-cesada-por-el-caso-stampa-1560301.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639652}, {"title": "Poema de Jorge Luis Borges", "content": "<p>No quedar&aacute; en la noche una estrella.</p><p>No quedar&aacute; la noche.</p><p>Morir&eacute; y conmigo la suma</p><p>del intolerable universo.</p><p>Borrar&eacute; las pir&aacute;mides, las medallas,</p><p>los continentes y las caras.</p><p>Borrar&eacute; la acumulaci&oacute;n del pasado.</p><p>Har&eacute; polvo la historia, polvo el polvo.</p><p>Estoy mirando el &uacute;ltimo poniente.</p><p>Oigo el &uacute;ltimo p&aacute;jaro.</p><p>Lego la nada a nadie.</p><p><em>Jorge Luis Borges, El suicida (1975)</em></p><p><em>&#65279;</em><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3639653&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647553818", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647538267", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3639653}, {"title": "", "content": "", "date": "1647538639", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647538639", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639654}, {"title": "La guerra en Ucrania puede cambiar todo", "content": "\u00bfTe preocupa la guerra en Ucrania? No eres la \u00fanica ni el \u00fanico. El historiador Yuval Noah Harari nos provee contextos importantes sobre la invasi\u00f3n rusa, incluyendo la larga historia de resistencia, el espectro de la guerra nuclear y su punto de vista sobre porqu\u00e9, a\u00fan cuando Putin gane todas sus batallas militares, ya perdi\u00f3 la guerra. (Esta conversaci\u00f3n, presentada por el curador global de TED, Bruno Giussani, fue parte de un evento de TED Membership el 1 de marzo de 2022. Visite ted.com/membership para convertirse en miembro de TED.", "date": "1647538786", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647538786", "url": "https://www.ted.com/talks/yuval_noah_harari_the_war_in_ukraine_could_change_everything?language=es", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639655}, {"title": "El ciberacoso provoca el suicidio del influencer trans Paulo Vaz", "content": "En las \u00faltimas horas, el ciberacoso se ha llevado otra vida por delante, la de Paulo Vaz, polic\u00eda e influencer trans. El creador de contenido brasile\u00f1o, que ten\u00eda m\u00e1s de 200 mil seguidores en Instagram, llevaba m\u00e1s de tres semanas aguantando todo tipo de insultos y vejaciones en redes sociales tras la filtraci\u00f3n de un v\u00eddeo sexual con su pareja, el youtuber Pedro HMC.", "date": "1647538836", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647538836", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/03/17/6233204e46163fe6138b45b1.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639656}, {"title": "El problema de los cap\u00edtulos demasiado largos en Netflix: \u00bfQui\u00e9n tiene la culpa?", "content": "Ha pasado m\u00e1s de un mes del estreno de \u2018\u00bfQui\u00e9n es Anna?\u2019. A la velocidad que corren los tiempos actuales, estas cinco semanas equivalen a tres eventos cinematogr\u00e1ficos, dos mejores series del a\u00f1o, unas elecciones auton\u00f3micas, una guerra y una tormenta de arena del Sahara, por lo que es normal no acordarse mucho de ella. La serie creada por Shonda Rhimes se convirti\u00f3 en el pen\u00faltimo fen\u00f3meno seri\u00e9filo de Netflix pero fue recibida con cr\u00edticas moderadamente entusiastas que coincid\u00edan en un defecto: era demasiado larga.", "date": "1647538948", "karma": "9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647538948", "url": "https://www.fotogramas.es/series-tv-noticias/a39461417/capitulos-demasiado-largos-netflix-series-motivos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639657}, {"title": "Peter Godart: \u201cEspero que lo positivo de este conflicto sea acabar con los combustibles f\u00f3siles\u201d", "content": "\u201c\u00bfC\u00f3mo fuimos capaces de prosperar de manera equitativa y sostenible en el Antropoceno?\u201d. Esta es la pregunta que intenta contestar Peter Godart (Ridgewood, Estados Unidos, 1992) en el departamento de Ingenier\u00eda Mec\u00e1nica del prestigioso Instituto de Tecnolog\u00eda de Massachusetts (MIT) adem\u00e1s de desarrollar soluciones energ\u00e9ticas libres de carbono. El investigador del MIT participa este jueves en la Fundaci\u00f3n Ram\u00f3n Areces en un simposio sobre energ\u00eda y cambio clim\u00e1tico.", "date": "1647539114", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647539114", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/ciencia/20220317/peter-godart-espero-positivo-conflicto-combustibles-fosiles/657184532_0.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639658}, {"title": "Hist\u00f3ricas fotograf\u00edas del acorazado Maine", "content": "Botado en 1889, el USS Maine hab\u00eda sido construido incorporando diversos avances de armamento que se introdujeron en los buques de guerra de la \u00e9poca. Sin embargo, su prolongado tiempo de construcci\u00f3n y los r\u00e1pidos avances en la tecnolog\u00eda y t\u00e1cticas navales llev\u00f3 a que fuera considerado por muchos como un buque obsoleto casi inmediatamente despu\u00e9s de ser terminado.", "date": "1647539256", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647539256", "url": "https://momentosdelpasado.blogspot.com/2022/03/historicas-fotografias-acorazado-maine.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3639659}, {"title": "The Lancet: Estimaci\u00f3n del exceso de mortalidad debido a la pandemia de COVID-19: an\u00e1lisis sistem\u00e1tico de la mortalidad relacionada con el COVID-19 para los a\u00f1os 2020 y 2021 [ENG]", "content": "Las estad\u00edsticas de mortalidad son fundamentales para la toma de decisiones en salud p\u00fablica. La mortalidad var\u00eda seg\u00fan el tiempo y el lugar, y su medici\u00f3n se ve afectada por sesgos bien conocidos que se han exacerbado durante la pandemia de COVID-19. Este documento tiene como objetivo estimar el exceso de mortalidad por la pandemia de COVID-19 en 191 pa\u00edses y territorios, y 252 unidades subnacionales para pa\u00edses seleccionados, desde el 1 de enero de 2020 hasta el 31 de diciembre de 2021.", "date": "1647539412", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647539412", "url": "https://www.thelancet.com/journals/lancet/article/PIIS0140-6736(21)02796-3/fulltext", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639661}, {"title": "Desde la frontera con Ucrania: vivir a trav\u00e9s Instagram y TikTok, incluso entre los refugiados", "content": "Lo primero que hace al cruzar la frontera es enviar un mensaje por Telegram a su hermano. Viktoria, de 32 a\u00f1os, ha logrado cruzar a Moldavia y huir de la guerra en Ucrania. A pocos kil\u00f3metros de all\u00ed, Pete, de 16, est\u00e1 a punto de emprender con su familia un largo viaje hasta Georgia. Les est\u00e1 contando a sus amigos por Instagram c\u00f3mo planean llegar. \u201cQuieren saber c\u00f3mo lo haremos porque quiz\u00e1 ellos har\u00e1n lo mismo y dejar\u00e1n el pa\u00eds\u201d. Liubov, de 31 a\u00f1os, hace la misma ruta pero al rev\u00e9s.", "date": "1647539495", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647539495", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/frontera-con-ucrania-instagram-y-tiktok-refugiados", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639663}, {"title": "Roma victa est. Vida y viajes de  Alarico, el godo, conquistador  de  Atenas y Roma", "content": "La historia del Imperio Romano a finales del siglo IV y principios del V esta estrechamente ligada a la biograf\u00eda de Alarico y esta, a su vez, la podemos resumir en la historia de sus viajes. Recorri\u00f3 miles de kil\u00f3metros. Primero de Tracia a Macedonia, despu\u00e9s lleg\u00f3 a las puertas de la imponente Constantinopla, la nueva Roma...Saque\u00f3 el norte de Italia, Liguria, R\u00e1vena y por fin, tras dos asedios fallidos, en el 410 entrar\u00e1 en Roma. Desde la Urbs desciende al sur, hasta Cosenza, donde en el 410 encontrar\u00e1 un final te\u00f1ido de leyenda.", "date": "1647539776", "karma": "103.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647539776", "url": "http://historiayromaantigua.blogspot.com/2022/03/roma-victa-est-vida-y-viajes-de-alarico.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639664}, {"title": "Los jefes de servicio del hospital de Basurto (Bilbao) acusan al Gobierno vasco de \u00abdesmantelar\u00bb el hospital", "content": "36 de los 38 responsables de \u00e1rea aseguran en una carta que Salud quiere rebajar la calidad y llevar el centro \u00aba la segunda divisi\u00f3n\u00bb", "date": "1647539951", "karma": "30.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647539951", "url": "https://www.elcorreo.com/sociedad/salud/jefes-servicio-basurto-20220317211003-nt.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3639665}, {"title": "El cohete SLS, listo para devolvernos a la Luna: hoy veremos su primera prueba de lanzamiento", "content": "Este jueves tiene lugar la primera prueba de lanzamiento del cohete SLS, que incluye un traslado hasta la plataforma de lanzamiento y la carga de combustible para comprobar que todo est\u00e9 bien para el primer despegue real sin tripulaci\u00f3n que se estima sea antes de mayo.", "date": "1647539973", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647539973", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/el-cohete-sls-listo-para-devolvernos-a-la-luna-hoy-veremos-su-primera-prueba-de-lanzamiento-4971508/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639666}, {"title": "", "content": "", "date": "1647539918", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647539918", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639667}, {"title": "El mensaje de Schwarzenegger a los rusos para detener la guerra en Ucrania: &quot;No quiero que acabes como mi padre&quot;", "content": "El actor y pol\u00edtico austriaco-estadounidense Arnold Schwarzenegger se ha dirigido al pueblo ruso para &quot;decirles la verdad sobre la guerra en Ucrania&quot; en un video publicado este jueves en las redes sociales, en el que denuncia la &quot;propaganda y desinformaci\u00f3n&quot; del Kremlin. &quot;S\u00e9 que su gobierno les dijo que era una guerra para desnazificar Ucrania. \u00bfDesnazificar Ucrania? Eso no es cierto&quot;, asevera el exgobernador de California, que repite tener s\u00f3lo &quot;cari\u00f1o y respeto por el pueblo de Rusia&quot; en este largo v\u00eddeo de m\u00e1s de nueve minutos y subtitulado.", "date": "1647540015", "karma": "-17.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647540015", "url": "https://www.elmundo.es/f5/comparte/2022/03/17/62335ed8fdddff932b8b45b8.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3639668}, {"title": "Senado de Espa\u00f1a, \u00a1aqu\u00ed tienes mi orina!", "content": "Rezero lanza la campa\u00f1a Senado de &quot;Espa\u00f1a, \u00a1aqu\u00ed tienes mi orina&quot; para reivindicar la prohibici\u00f3n de t\u00f3xicos en envases alimentarios.", "date": "1647540369", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647540369", "url": "https://rezero.cat/es/senado-aqui-tienes-mi-orina/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639669}, {"title": "Los beneficios de la calima que asola Espa\u00f1a: un importante fertilizante para el campo", "content": "El manto de polvo del Sahara que desde el lunes afecta a la Pen\u00ednsula ha ocasionado, adem\u00e1s de unas im\u00e1genes inusuales en Madrid con estampas propias de paisajes lunares, un &quot;aumento exponencial&quot; de visitas a los servicios de urgencias por procesos respiratorios en el sureste del pa\u00eds. Pero no todas las consecuencias de esta calima son negativas: El polvo contiene hierro y f\u00f3sforo, que fertilizan nuestros bosques, campos e incluso el mar. Son important\u00edsimos abonos agr\u00edcolas, que los humanos usamos continuamente para fertilizar los terrenos.", "date": "1647546903", "karma": "1740.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647540495", "url": "https://www.telemadrid.es/programas/buenos-dias-madrid/Los-beneficios-de-la-calima-que-asola-Espana-un-importante-fertilizante-para-el-campo-2-2433076677--20220317092733.html", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3639670}, {"title": "", "content": "", "date": "1647540423", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647540423", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639671}, {"title": "Los huelguistas respetar\u00e1n la circulaci\u00f3n de la leche de las granjas y los ganaderos recuerdan a la industria que por contrato deben recogerla", "content": "Uni\u00f3n de Uniones de Agricultores y Ganaderos, tras el comunicado emitido el pasado mi\u00e9rcoles 16 por la Federaci\u00f3n Nacional de Industrias L\u00e1cteas (Fenil) anunciando que paralizar\u00e1 su producci\u00f3n por culpa de la huelga de transportes, quiere mandar un mensaje tranquilizador al sector, que los huelgitas respetar\u00e1 la circulaci\u00f3n de la leche de las granjas, y recordar a la industria l\u00e1ctea que por contrato est\u00e1 obligado a recoger esa leche aunque tenga problemas con los inputs para su tratamiento.", "date": "1647540847", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647540847", "url": "https://agroinformacion.com/los-huelguistas-repetaran-la-recogida-de-la-leche-de-las-granjas-y-los-ganaderos-recuerdan-a-la-industria-que-por-contrato-deben-recogerla/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639672}, {"title": "Ramiro I de Arag\u00f3n", "content": "En este art\u00edculo vamos a tratar la figura de Ramiro I (1006/1007-1063 d.C.), el primer rey de Arag\u00f3n, aunque m\u00e1s adelante veremos que realmente nunca lleg\u00f3 a usar ese t\u00edtulo.", "date": "1647549026", "karma": "1192.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647540965", "url": "https://forodelahistoria.com/ramiro-i-de-aragon/", "clicks": 0, "votes": "81", "status": "published", "id": 3639674}, {"title": "Vecinos rinden su \u00faltimo adi\u00f3s a un soldado ucraniano ca\u00eddo", "content": "Para entender si se espera que Putin est\u00e9 en Ucrania, basta con mirar c\u00f3mo los ucranianos entierran a un soldado muerto.", "date": "1647541300", "karma": "-73.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647541300", "url": "https://twitter.com/jpartej/status/1504517309133725698", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3639676}, {"title": "", "content": "", "date": "1647541568", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647541568", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639677}, {"title": "Una jueza abre diligencias por el cartel inclusivo de Fallas de una discoteca que incluye a una virgen", "content": "Mientras la ciudad se imbuye en la fiesta nocturna fallera con la amenaza de la lluvia, una jueza ha abierto diligencias tras una denuncia de la Fundaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Abogados Cristianos contra un cartel inclusivo de la sala en el que aparece una 'drag queen' caracterizada como la Virgen de los Desamparados, la conocida Geperudeta.", "date": "1647541741", "karma": "117.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647541741", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/jueza-abre-diligencias-cartel-inclusivo-fallas-discoteca-incluye-virgen-drag-queen_1_8834912.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3639678}, {"title": "Amazon Francia deja de vender productos de merchandising de los combatientes neonazis de Azov (fr)", "content": "En el sitio del gigante estadounidense, aparecieron accesorios estampados con el logotipo del regimiento Azov. Estos combatientes neonazis se enfrentan al ej\u00e9rcito ruso. Al buscar la simple palabra clave &quot;Azov&quot; en Amazon.fr, aparecen docenas de productos, empezando por camisetas, tazas de caf\u00e9, pero tambi\u00e9n insignias en los colores del regimiento Azov. Encontramos un logotipo que se hace eco del de las Waffen-SS, visto en algunas camisetas, as\u00ed como un logotipo muy inspirado en el de la 2.a Divisi\u00f3n SS Das Reich, a como el s\u00edmbolo del sol negro", "date": "1647541792", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647541792", "url": "https://www.bfmtv.com/amp/tech/guerre-en-ukraine-amazon-propose-des-produits-aux-couleurs-de-combattants-neonazis_AN-202203140236.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3639679}, {"title": "Muere un ciclista de 57 a\u00f1os en Mazarr\u00f3n tras ser atropellado y el conductor se da a la fuga", "content": "Un ciclista de 57 a\u00f1os muri\u00f3 este martes por la ma\u00f1ana en Ca\u00f1ada de Gallego, una pedan\u00eda del municipio de Mazarr\u00f3n, tras ser atropellado por un veh\u00edculo que se dio a la fuga. La v\u00edctima era un hombre que iba de camino al trabajo a una empresa de la localidad.", "date": "1647541801", "karma": "51.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647541801", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/mazarron/muere-ciclista-anos-20220315083742-nt.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639680}, {"title": "Los oligarcas rusos de repente se tornan \u2018t\u00f3xicos\u2019 para Mosc\u00fa e Israel", "content": "Un buen n\u00famero de oligarcas rusos jud\u00edos y no jud\u00edos han viajado a Israel desde el inicio de la guerra de Ucrania el 27 de febrero. Con fortunas gigantescas, buscan refugio para sus grandes inversiones, que a menudo son opacas o problem\u00e1ticas. Aunque Estados Unidos ha advertido a Israel que debe poner coto a las actividades de los oligarcas en su territorio, las autoridades de Tel Aviv est\u00e1n evitando adoptar medidas.", "date": "1647541862", "karma": "102.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647541862", "url": "https://www.publico.es/internacional/oligarcas-rusos-tornan-toxicos-israel.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3639681}, {"title": "Los bolcheviques no se doblegaron ante la presi\u00f3n del Occidente colectivo", "content": "A veces se dice que esta presi\u00f3n del Occidente colectivo sobre Rusia no tiene precedentes. No creo. Los acontecimientos de hace un siglo atestiguan: hubo momentos para nosotros m\u00e1s severos. Me refiero al menos a la historia de 1918-1922.  Esto es lo que la Rusia sovi\u00e9tica experiment\u00f3 en esos a\u00f1os: Traduccion #1 Nota. Dej\u00f3 la expresi\u00f3n &quot;Occidente colectivo&quot; para no tergiversar el espiritu del art\u00edculo.", "date": "1647542868", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647542868", "url": "https://www.fondsk.ru/news/2022/03/15/sto-let-genuezskoj-konferencii-uroki-dlja-rossii-segodnja-55781.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639682}, {"title": "Brit\u00e1nico va como voluntario m\u00e9dico a Ucrania, y en el contrato lo mandaban a luchar a primera l\u00ednea de combate", "content": "Cuando Jake Priday se enter\u00f3 que el presidente ucraniano estaba convocando a voluntarios para su legi\u00f3n de combatientes extranjeros, pens\u00f3 en poner en pr\u00e1ctica sus conocimientos m\u00e9dicos de sus a\u00f1os en el ej\u00e9rcito brit\u00e1nico. Pidi\u00f3 licencia de tres semanas donde trabajaba como profesor y con otros 15 voluntarios fue llevado al oeste de Ucrania. Les pidieron sus pasaportes, los ubicaron en una base del ej\u00e9rcito y le pidieron firmar un contrato que por 230$ lo ligaba hasta el fin de la guerra. Adem\u00e1s, deb\u00eda estar en primera l\u00ednea de combate.", "date": "1647552003", "karma": "2601.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647542773", "url": "https://elcomercio.pe/mundo/europa/guerra-rusia-ucrania-voluntario-britanico-britanico-de-primeros-auxilios-renuncia-al-leer-su-contrato-que-lo-mandaba-a-luchar-en-primera-linea-rmmn-noticia/", "clicks": 0, "votes": "200", "status": "published", "id": 3639683}, {"title": "Guerra del agua entre Do\u00f1ana y las explotaciones agr\u00edcolas y tur\u00edsticas", "content": "Las lagunas de Do\u00f1ana dependen de las aguas subterr\u00e1neas, son puntos de descarga del acu\u00edfero y se inundan seg\u00fan las variaciones que sufre la capa fre\u00e1tica a lo largo del a\u00f1o. Cuando las lluvias recargan el acu\u00edfero, el nivel de las aguas se eleva y aflora en superficie formando las lagunas, mientras que en verano la capa fre\u00e1tica est\u00e1 m\u00e1s profunda y las lagunas se secan. El acu\u00edfero de Do\u00f1ana, adem\u00e1s de alimentar a las lagunas, sufre muchas extracciones. Las principales corresponden al agua que se utiliza para riegos.", "date": "1647542727", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647542727", "url": "https://theconversation.com/guerra-del-agua-entre-donana-y-las-explotaciones-agricolas-y-turisticas-179054", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639685}, {"title": "Agricultores de Castilla-La Mancha se comprometen a aumentar las hect\u00e1reas de girasol en la pr\u00f3xima campa\u00f1a", "content": "Los productores de Castilla-La Mancha han mostrado su disposici\u00f3n y compromiso para aumentar la superficie del cultivo del girasol si la Uni\u00f3n Europea modifica la normativa y permite la siembra en parte de las 550.000 hect\u00e1reas de barbecho de rotaci\u00f3n y barbecho SIE (superficie de inter\u00e9s ecol\u00f3gico) que en estos momentos deben dejarse sin cultivar en Castilla-La Mancha para cumplir con las exigencias de la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan.", "date": "1647542777", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647542777", "url": "https://albacetecapital.com/agricultores-de-castilla-la-mancha-se-comprometen-a-aumentar-las-hectareas-de-girasol-en-la-proxima-campana/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639686}, {"title": "", "content": "", "date": "1647542841", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647542841", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639687}, {"title": "", "content": "", "date": "1647542843", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647542843", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639688}, {"title": "", "content": "", "date": "1647542850", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647542850", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639689}, {"title": "", "content": "", "date": "1647542858", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647542858", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639690}, {"title": "Tengo ganas de ti (Federico Moccia)", "content": "Reflexiones de la segunda novela le\u00edda de Federico Moccia: Tengo ganas de ti.", "date": "1647543020", "karma": "-59.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647543020", "url": "https://www.pressdek.com/tengo-ganas-de-ti-federico-moccia-282", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3639691}, {"title": "Estupor de Israel ante los neonazis ucranianos", "content": "La presencia, organizada por el Estado, de neonazis en el ej\u00e9rcito ucraniano no es simplemente anecd\u00f3tica, aunque es por ahora imposible precisar cu\u00e1ntos son. Pero s\u00ed es posible determinar la cantidad de v\u00edctimas. Ante la indiferencia de los medios de prensa y de los gobiernos occidentales, esos elementos han asesinado 14&nbsp;000 ucranianos en 8 a\u00f1os. Esa es una de las causas de la intervenci\u00f3n militar rusa en Ucrania. Es la primera vez que Israel se ve frente a algo que pod\u00eda creer inimaginable.", "date": "1647543028", "karma": "58.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647543028", "url": "https://www.voltairenet.org/article215909.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3639692}, {"title": "Leticia Asenjo, psic\u00f3loga y escritora: &quot;Hay que hacer talleres de chupar co\u00f1os&quot;", "content": "La psic\u00f3loga y escritora Leticia Asenjo reivindica en esta entrevista la importancia y la necesidad de talleres para mejorar la habilidad del cunilingus.", "date": "1647543524", "karma": "4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647543524", "url": "https://www-vilaweb-cat.translate.goog/noticies/leticia-asenjo-shan-de-fer-tallers-de-llepar-conys/?_x_tr_sl=auto&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es&_x_tr_pto=wapp", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639693}, {"title": "Hong Kong sufre de escasez de ataudes debido a la ultima ola de coronavirus [ENG]", "content": "Hong Kong se enfrenta a una escasez de ata\u00fades y ofrendas rituales de China continental a ra\u00edz de un cierre de una semana de Covid-19 en la vecina Shenzhen, lo que afecta a\u00fan m\u00e1s los servicios funerarios en la ciudad. Hong Kong se enfrenta a un promedio diario de 200 a 250 muertes relacionadas con el coronavirus desde principios de esta semana. \u201cSolo quedan unos 300 ata\u00fades en Hong Kong, y se gastar\u00e1n en dos o tres d\u00edas\u201d, dijo el presidente de la Industria funeraria.", "date": "1647543650", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647543650", "url": "https://www.scmp.com/news/hong-kong/society/article/3170711/coronavirus-hong-kong-facing-shortage-coffins-funeral", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639694}, {"title": "FOTOGALER\u00cdA | As\u00ed ha sido la multitudinaria protesta de profesores en Barcelona", "content": "Ata\u00fades, consignas contra el sistema educativo y una gran afluencia de profesores en la manifestaci\u00f3n del tercer d\u00eda de huelga", "date": "1647543671", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647543671", "url": "https://www.metropoliabierta.com/el-pulso-de-la-ciudad/fotogaleria-multitudinaria-protesta-profesores-barcelona_51618_102.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639696}, {"title": "Fuertes, caminos, puertos o acueductos: la columna vertebral del Imperio espa\u00f1ol fue la ingenier\u00eda", "content": "Los historiadores Felipe Fern\u00e1ndez-Armesto y Manuel Lucena Giraldo publican una novedosa historia del Imperio espa\u00f1ol a trav\u00e9s de las infraestructuras que conectaron el mundo.", "date": "1647560409", "karma": "1749.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647543869", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/20220317/fuertes-caminos-puertos-acueductos-vertebral-imperio-ingenieria/657434339_0.html", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3639700}, {"title": "El hombre que salv\u00f3 a Carlos III y predijo su reinado", "content": "Casi nadie le conoc\u00eda hasta ahora pese a ser capaz de estar en dos sitios distintos al mismo tiempo, leer el alma de las personas, levitar o profetizar el futuro. Bautizado por m\u00ed como \u00abEl Padre P\u00edo espa\u00f1ol\u00bb, dadas sus sorprendentes semejanzas con el capuchino italiano canonizado por el Papa Juan Pablo II en 2002, fray Sebasti\u00e1n de Jes\u00fas Sillero constituye hoy otro vivo ejemplo del Evangelio. Su poder intercesor ha hecho posible, como sucedi\u00f3 en su d\u00eda con el Padre P\u00edo", "date": "1647544243", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647544243", "url": "https://www.larazon.es/cultura/historia/20220315/tgbb6c6ahffe5h3p4qh6oaaat4.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639701}, {"title": "C\u00f3mo va la guerra", "content": "Va mal, por supuesto, rematadamente mal, con civiles ucranianos muriendo bombardeados, heridos, padeciendo asedios inhumanos como en Mariupol y huyendo en masa a Europa \u2013 ya han llegado dos millones y medio y subiendo\u2026 Pero la capacidad de destrucci\u00f3n de la artiller\u00eda y aviaci\u00f3n rusa no esconde el tremendo fracaso militar de su ofensiva. Posiblemente Putin no decidi\u00f3 invadir hasta un par de d\u00edas antes de hacerlo pero, en todo caso, no se lo comunic\u00f3 a su Estado mayor hasta el \u00faltimo momento...", "date": "1647544562", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647544562", "url": "http://debatecallejero.com/como-va-la-guerra/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3639704}, {"title": "Ministerio de Asuntos Exteriores de Ucrania comparte im\u00e1genes en Twitter de los resultados de un bombardeo ucraniano en Donetsk [EN]", "content": "&quot;Puede que no entiendas el idioma, pero el dolor en los rostros de estas personas es evidente para todos.&quot;", "date": "1647545018", "karma": "78.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647545018", "url": "https://twitter.com/MFA_Ukraine/status/1504364531845373954", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3639705}, {"title": "El Tribunal Constitucional de Per\u00fa ordena excarcelar a Alberto Fujimori", "content": "Tres magistrados del Tribunal Constitucional de Per\u00fa, con el voto dirimente del presidente del colegiado, han aceptado este jueves un h\u00e1beas corpus a favor de la excarcelaci\u00f3n del expresidente Alberto Fujimori, condenado a 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n por cr\u00edmenes de lesa humanidad.El recurso fue presentado por el abogado Gregorio Parco, quien cuestionaba la prisi\u00f3n debido a que el expresidente \u201ces una persona de 82 a\u00f1os, mal de salud, ya no es peligro para la sociedad\u201d.", "date": "1647544970", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647544970", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-17/el-tribunal-constitucional-de-peru-ordena-excarcelar-a-alberto-fujimori.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639706}, {"title": "Estrella Galicia avisa que el paro del transporte puede detener su producci\u00f3n", "content": "Hijos de Rivera lleva sin recibir materias primas ni suministros b\u00e1sicos desde el pasado lunes en su f\u00e1brica de cerveza de Estrella Galicia y de sidras Maeloc, a ra\u00edz del paro en el transporte, &quot;lo que podr\u00eda suponer la paralizaci\u00f3n total de la actividad fabril a partir de este viernes&quot;, 18 de marzo.", "date": "1647545028", "karma": "105.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647545028", "url": "https://www.elespanol.com/quincemil/articulos/economia/hijos-de-rivera-avisa-que-el-paro-del-transporte-podria-suponer-la-paralizacion-de-su-fabrica", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3639707}, {"title": "Maltrato animal en Canarias: ten\u00eda 6 perros con \u201cdelgadez severa\u201d en su casa", "content": "Los agentes que se desplazaron al lugar pudieron comprobar la delgadez que presentaban casi todos los perros al observarlos en primera instancia, alguno de ellos incluso con caquexia \u2013delgadez muy severa\u2013, encontr\u00e1ndose en una perrera elaborada de obra y valla met\u00e1lica. Antes estos casos de maltrato animal en Canarias, los efectivos de la Guardia Civil actuaron en el lugar.", "date": "1647545166", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647545166", "url": "https://diariodeavisos.elespanol.com/canariastequiero/2022/03/maltrato-animal-en-canarias-tenia-6-perros-con-delgadez-severa-en-su-casa/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639708}, {"title": "La RAE explica el significado del termino 'crotolamo'", "content": "[C&amp;P] #RAEconsultas El t\u00e9rmino se emplea como parte de una pregunta...", "date": "1647545260", "karma": "56.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647545260", "url": "https://twitter.com/RAEinforma/status/1504388765216907265", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639710}, {"title": "Perlas avinagradas", "content": "Cuenta Plinio el Viejo en uno de los tomos de su gran obra Historia Natural una an\u00e9cdota muy curiosa entre la reina de Egipto, Cleopatra, y el general romano m\u00e1s famoso del momento, Marco Antonio. Resulta que Cleopatra quer\u00eda impresionar a Marco Antonio para que se convirtiera en su aliado militar y pol\u00edtico y, ya de paso, en su amante particular. Para ello se le ocurri\u00f3 hacer una apuesta con el general romano, asegur\u00e1ndole que le invitar\u00eda al banquete m\u00e1s suntuoso y caro al que habr\u00eda asistido en su vida.", "date": "1647545550", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647545550", "url": "https://culturacientifica.com/2022/03/17/perlas-avinagradas/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3639714}, {"title": "La OCU cree que la rebaja de la factura de la luz ser\u00eda &quot;insignificante&quot; al limitar el mercado a 180 euros/MWh", "content": "La Organizaci\u00f3n de Consumidores y Usuarios (OCU) considera &quot;claramente insuficiente&quot; la propuesta de limitar a 180 euros el precio del megavatio/hora (MWh) en el mercado mayorista de la electricidad anunciada este jueves por la vicepresidenta tercera y ministra de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, y dice que la rebaja en la factura de la luz con esa medida ser\u00eda &quot;insignificante&quot;.", "date": "1647545432", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647545432", "url": "https://www.europapress.es/economia/energia-00341/noticia-ocu-cree-rebaja-factura-luz-seria-insignificante-limitar-mercado-180-euros-mwh-20220317190259.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639715}, {"title": "", "content": "", "date": "1647545446", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647545446", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639716}, {"title": "El 70% respalda el env\u00edo de armas a Ucrania y la mitad apoya que la OTAN intervenga si Rusia no desiste", "content": "El 70% de los espa\u00f1oles considera que la OTAN debe proporcionar armas a Ucrania para defenderse de la invasi\u00f3n rusa e incluso la mitad defiende que la Alianza Atl\u00e1ntica deber\u00eda intervenir militarmente en ayuda de ese pa\u00eds si el Ej\u00e9rcito de Vladimir Putin no se retira, seg\u00fan el bar\u00f3metro del Centro de Investigaciones Sociol\u00f3gicas (CIS) correspondiente al mes de marzo.", "date": "1647545618", "karma": "85.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647545618", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972274/0/cis-el-70-respalda-el-envio-de-armas-a-ucrania-y-la-mitad-apoya-que-la-otan-intervenga-si-rusia-no-desiste/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3639717}, {"title": "Suspendida la misi\u00f3n ExoMars: la ESA confirma que no mandar\u00e1 su rover a Marte con ayuda de Rusia", "content": "La Agencia Espacial Europea ha decidido suspender la misi\u00f3n ExoMars debido a la \u201cimposibilidad de llevar a cabo la cooperaci\u00f3n en curso con Roscosmos\u201d. Estaba previsto que el rover europeo Rosalind Franklin fuera lanzado en un cohete ruso en septiembre con la idea de llegar a Marte en junio de 2023.", "date": "1647545767", "karma": "-29.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647545767", "url": "https://es.gizmodo.com/suspendida-la-mision-exomars-la-esa-confirma-que-no-ma-1848667058", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639718}, {"title": "El NYT admite ahora que el port\u00e1til de Biden -falsamente llamado &quot;desinformaci\u00f3n rusa&quot;- es aut\u00e9ntico (ingl\u00e9s)", "content": "Una de las campa\u00f1as de desinformaci\u00f3n m\u00e1s exitosas de la historia electoral moderna de Estados Unidos ocurri\u00f3 en las semanas previas a las elecciones presidenciales de 2020. El 14 de octubre de 2020 -menos de tres semanas antes de que los estadounidenses se dispusieran a votar- el peri\u00f3dico m\u00e1s antiguo del pa\u00eds, The New York Post, comenz\u00f3 a publicar una serie de informes sobre los negocios del favorito dem\u00f3crata Joe Biden y su hijo, Hunter, en pa\u00edses en los que Biden, como vicepresidente, ejerc\u00eda una influencia considerable...", "date": "1647558603", "karma": "2985.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647546097", "url": "https://greenwald.substack.com/p/the-nyt-now-admits-the-biden-laptop", "clicks": 0, "votes": "217", "status": "published", "id": 3639719}, {"title": "Espa\u00f1a importa desde Rusia el 40-50% del concentrado de uranio que necesita el lobby nuclear", "content": "\u00bfLa energ\u00eda nuclear ofrece \u2018soberan\u00eda\u2019 energ\u00e9tica? Importamos de Rusia el 40% del concentrado de uranio La energ\u00eda nuclear no es una soluci\u00f3n viable pues requiere de un mineral poco disponible y que seguir\u00e1 uniendo a Espa\u00f1a y la UE con Rusia: el uranio. Los datos de ENUSA (Empresa Nacional de Uranio) sit\u00faan la dependencia de Espa\u00f1a de concentrados de uranio de Rusia en el 38,7% para 2020. Las sanciones a Rusia aprobadas por la UE no apuntan con seriedad a detener las importaciones de gas, petr\u00f3leo, carb\u00f3n ni mucho menos de uranio...", "date": "1647546460", "karma": "113.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647546460", "url": "https://es.greenpeace.org/es/noticias/guerra-en-ucrania-viii-uranio-el-otro-negocio-de-putin-que-pagas-de-tu-bolsillo/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3639720}, {"title": "Un desarrollador indie espa\u00f1ol est\u00e1 haciendo su propio motor gr\u00e1fico para un juego de estrategia hist\u00f3rica [ENG]", "content": "&quot;Pas\u00e9 los \u00faltimos 5 a\u00f1os trabajando en mi propio motor gr\u00e1fico de videojuegos en c ++, para hacer un juego de estrategia hist\u00f3rica realista centrado en la antig\u00fcedad [DRM Free + soporte de mods] (Birth of Cultures)&quot;", "date": "1647551409", "karma": "1809.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647546594", "url": "https://9gag.com/gag/aOQegR3", "clicks": 0, "votes": "149", "status": "published", "id": 3639721}, {"title": "Adi\u00f3s a ExoMars 2022. \u00bfVeremos alg\u00fan d\u00eda el rover Rosalind Franklin en Marte?", "content": "Era previsible. Poco despu\u00e9s del comienzo de la invasi\u00f3n de Ucrania el pasado 24 de febrero, la Agencia Espacial Europea (ESA) anunci\u00f3 que probablemente habr\u00eda que suspender el lanzamiento de la misi\u00f3n ExoMars 2022, que deb\u00eda despegar el pr\u00f3ximo 20 de septiembre mediante un cohete ruso Proton-M/Briz-M desde el cosm\u00f3dromo de Baikonur. Y, hoy 17 de marzo, se ha confirmado lo peor: la misi\u00f3n ExoMars 2022 queda suspendida. El Consejo de la ESA ha ordenado al Director General de la agencia, el austriaco Josef Aschbacher, que (...)", "date": "1647546560", "karma": "-2.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647546560", "url": "https://danielmarin.naukas.com/2022/03/17/adios-a-exomars-2022-veremos-algun-dia-el-rover-rosalind-franklin-en-marte/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639722}, {"title": "La fantas\u00eda de todos los que llevan gafas: estos cristales se limpian solos y nunca se empa\u00f1an", "content": "Las personas que llevan gafas siempre est\u00e1n luchando contra los mismos problemas, limpiar los cristales cuando se ensucian, evitar que se empa\u00f1en cuando entran a establecimientos cerrados, e intentar colocarlas perfectamente para que no molesten con la mascarilla. Para poner remedio a estas situaciones, un grupo de cient\u00edficos del Nanyang Technological University (NTU) de Singapur ha desarrollado unas gafas que no se empa\u00f1an y se limpian solas.", "date": "1647546815", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647546815", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/emprendimiento/la-fantasia-de-todos-los-que-llevan-gafas-estos-cristales-se-limpian-solos-y-nunca-se-empanan-4962831/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639723}, {"title": "Operaci\u00f3n Pok\u00e9mon: El juez exculpa al exalcalde L\u00f3pez Orozco en el caso de la ORA en Lugo y define como \u00abgrupo criminal\u00bb a Vendex", "content": "Empleaban lenguaje en clave para hablar de los sobres con dinero. El presunto fraude habr\u00eda podido permitir un beneficio il\u00edcito estimado de 13.600.000 euros, seg\u00fan el instructor. Se remit\u00eda por una empresa de transporte a A Coru\u00f1a, a la atenci\u00f3n del responsable del grupo Vendex en Galicia, \u00aben un sobre blanco, oculto el dinero dentro de hojas del peri\u00f3dico deportivo Marca\u00bb", "date": "1647547029", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647547029", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/lugo/lugo/2022/03/17/operacion-pokemon-juez-cierra-investigacion-concesion-ora-lugo-senala-linares-cargos-vendex/00031647524064065629870.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639724}, {"title": "Los transportistas que protagonizan el paro se visibilizan en una caravana de 2.000 cabezas tractoras (Almer\u00eda)", "content": "Desde mediod\u00eda una caravana de veh\u00edculos bajo la Plataforma para la Defensa del Sector del Transporte de mercanc\u00edas atravesaba el Poniente y desde hace una hora la capital almeriense, seg\u00fan los c\u00e1lculos de los organizadores suman unas 2.000 cabezas tractoras. Reivindican medidas como la prohibici\u00f3n de la contrataci\u00f3n de los servicios de transporte por debajo de los costes de explotaci\u00f3n y la de la carga y descarga por parte de los conductores y aut\u00f3nomos que realicen la conducci\u00f3n de sus veh\u00edculos, con entrada en vigor de manera inmediata.", "date": "1647547086", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647547086", "url": "https://www.diariodealmeria.es/finanzasyagricultura/caravana-transportistas-transporte-paro-huelga-almeria-platafroma-mercancias-video_0_1666035468.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639725}, {"title": "Un recorrido por la vivienda tradicional de Espa\u00f1a", "content": "La pen\u00ednsula es, adem\u00e1s de un vasto y diverso entorno geogr\u00e1fico, un mapa de ejemplos de arquitectura que ha sabido adaptarse: reinterpretando diferentes materiales, m\u00e9todos t\u00e9cnicos y necesidades. En este sentido, la arquitectura vern\u00e1cula en Espa\u00f1a, refiri\u00e9ndonos exclusivamente a la vivienda o casa tradicional, goza tal vez de menor salud ahora que en sus mejores d\u00edas; pero no cabe duda de que muchos son los casos que todav\u00eda siguen en pie o incluso manteni\u00e9ndose como propuestas de espacios para habitar.", "date": "1647552309", "karma": "1234.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647547166", "url": "https://www.plataformaarquitectura.cl/cl/913794/un-recorrido-por-la-vivienda-tradicional-de-espana", "clicks": 0, "votes": "89", "status": "published", "id": 3639726}, {"title": "", "content": "", "date": "1647547164", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647547164", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639728}, {"title": "", "content": "", "date": "1647547214", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647547214", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639730}, {"title": "Adif tendr\u00e1 que pagar 176.000 euros a los padres de Luc\u00eda, la ni\u00f1a arrollada por un tren en M\u00e1laga", "content": "La sentencia reconoce la falta de colaboraci\u00f3n de Adif en la b\u00fasqueda de la peque\u00f1a, ya que no suspendi\u00f3 el tr\u00e1fico ferroviario para que fuera localizada.", "date": "1647554119", "karma": "2021.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647547500", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/tribunales/condenan-adif-pagar-176000-euros-padres-lucia-vivar-nina-perdio-arrollada-tren-malaga_18_3299372856.html", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3639732}, {"title": "Feij\u00f3o se anticipa al Gobierno y aprueba en Galicia un bono adicional de 100 euros para que las familias de rentas bajas paguen la luz", "content": "La Xunta de Galicia ha consignado este jueves un paquete econ\u00f3mico con tres medidas expr\u00e9s para paliar los efectos de la subida de los costes energ\u00e9ticos, el alza de los precios de los cereales o la huelga de transportes. Por ejemplo, el anticipo de 200 millones de euros de la PAC a los agricultores y ganaderos. \u00bfC\u00f3mo? Con avales de la Xunta. Adem\u00e1s, se ha aprobado tambi\u00e9n &quot;una tasa cero para descarga de pescado y utilizaci\u00f3n de pantalanes de toda la industria pesquera&quot;.", "date": "1647548061", "karma": "57.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647548061", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/17/62337567fc6c83a27d8b457c.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639733}, {"title": "", "content": "", "date": "1647547986", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647547986", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639734}, {"title": "Congresista peruano: \u201cUn ni\u00f1o puede sanar las cicatrices dejadas por los violadores\u201d", "content": "El Congreso peruano declar\u00f3 de inter\u00e9s nacional la conmemoraci\u00f3n del \u201cD\u00eda del Ni\u00f1o por Nacer\u201d y el debate no estuvo exento de intervenciones pol\u00e9micas. Entre ellas, el congresista de Acci\u00f3n Popular Pedro Mart\u00ednez, quien se dirigi\u00f3 a las mujeres activistas y argument\u00f3 que el ni\u00f1o producto de una violaci\u00f3n puede sanar las secuelas que dejan los violadores.", "date": "1647548539", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647548539", "url": "https://www.infobae.com/america/peru/2022/03/17/pedro-martinez-de-accion-popular-dice-que-los-ninos-pueden-curar-las-cicatrices-que-dejan-los-violadores/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639735}, {"title": "Una mujer ucraniana echa la bronca a todo 'El programa de AR': &quot;Qu\u00e9 pena escucharos&quot;", "content": "Olga Tarnovska, al escuchar el pesimismo entre los tertulianos del magac\u00edn matutino de Telecinco, no dudaba en echar la bronca a todos y decir lo siguiente: &quot;Buenos d\u00edas. Qu\u00e9 tristeza me da escucharos, qu\u00e9 gente de poca fe. Ucrania est\u00e1 deteniendo a un ej\u00e9rcito much\u00edsimo mayor que este y est\u00e1is hablando de nuestra derrota y de desintegraci\u00f3n, por favor. Un poquito m\u00e1s de optimismo, que estamos aqu\u00ed con las bombas y mucho m\u00e1s seguros de nuestra victoria que all\u00ed vosotros&quot;.", "date": "1647548982", "karma": "-110.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647548982", "url": "https://www.elconfidencial.com/television/programas-tv/2022-03-14/ana-rosa-bronca-mujer-ucraniana_3391525/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3639737}, {"title": "Rusia quiere sustituir a McDonald's por la cadena rusa Uncle Vanya's", "content": "Tal y como ha avanzado Nexta, una agencia de noticias ucraniana, Uncle Vanya's pretende quedarse con la plantilla de trabajadores que ten\u00eda McDonald's, aunque estos tambi\u00e9n declararon en el comunicado citado anteriormente que no echar\u00edan a ninguno de sus 62.000 empleados contratados en Rusia.  La nueva propuesta, seg\u00fan parece, tambi\u00e9n quiere ofrecer precios m\u00e1s econ\u00f3micos y que su carta de fast food est\u00e9 elaborada con alimentos solamente producidos en Rusia.", "date": "1647549256", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647549256", "url": "https://www.lavanguardia.com/comer/al-dia/20220317/8131410/rusia-sustituir-mcdonalds-cadena-uncle-vanyas-logo.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3639739}, {"title": "El consejero de Ayuso que 'no ve pobres' cobra 107 mil euros y su Gobierno dej\u00f3 sin gastar 32 millones en exclusi\u00f3n social", "content": "A alguien le dicen que en Madrid hay tres millones de pobres, pues \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n?&quot;, se pregunta Enrique Ossorio. Lo acompa\u00f1a con un gesto no menos definitorio que su pregunta ret\u00f3rica: mira al suelo, buscando algo, pobres quiz\u00e1s.  Otro dato: Enrique Ossorio cobra m\u00e1s de 107 mil euros al a\u00f1o, seg\u00fan el portal de transparencia de la Comunidad. Y uno m\u00e1s: La Comunidad de Madrid dej\u00f3 sin gastar 32,4 millones de euros en exclusi\u00f3n social durante el a\u00f1o 2020.", "date": "1647553202", "karma": "5852.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647549396", "url": "https://www.publico.es/politica/consejero-ayuso-no-ve-pobres-cobra-107-mil-euros-gobierno-dejo-gastar-32-millones-exclusion-social.html", "clicks": 0, "votes": "370", "status": "published", "id": 3639740}, {"title": "", "content": "", "date": "1647549276", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647549276", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639741}, {"title": "C\u00f3mo Andre Agassi gan\u00f3 a Boris Becker observando su lengua [ING]", "content": "Entrevista con Andr\u00e9 Agassi donde relata c\u00f3mo venci\u00f3 a Boris Becker observando su lengua. &quot;El tenis es cuesti\u00f3n de resoluci\u00f3n de problemas y atenci\u00f3n a los detalles, a los m\u00e1s m\u00ednimos detalles. Empat\u00eda y percibir todo lo que te rodea&quot;. Tambi\u00e9n relata la reacci\u00f3n de Boris cuando se lo cont\u00f3 tras su retirada mientras se tomaban una cerveza en el Oktoberfest. &quot;\u00a1Es como si me leyera la mente!&quot; Le dijo Boris Becker a su mujer tras el partido.", "date": "1647550209", "karma": "53.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647550209", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ja6HeLB3kwY", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639744}, {"title": "Brutal! Diputada de Podemos hunde al PP de Ayuso con esta intervenci\u00f3n", "content": "Suprimir la sanidad universal para con la llegada de la pandemia abandonar a nuestros mayores como muebles inservibles mientras la Fiscal\u00eda est\u00e1 a por uvas. Eso es Ayuso.", "date": "1647550452", "karma": "-50.00", "negatives": "38", "sent_date": "1647550452", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=abeavGustRE", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3639746}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 22", "content": "La jornada de hoy ha sido, tal y como se esperaba, ha seguido la t\u00f3nica de las anteriores, con un protagonismo casi total de la artiller\u00eda. El general Graziano, Presidente del Comit\u00e9 Militar de la UE ha definido la situaci\u00f3n actual de \u00abpausa operativa\u00ab. Est\u00e9n o no reorganiz\u00e1ndose los rusos y prepar\u00e1ndose para una guerra larga, o conf\u00eden en una posible salida negociada en las pr\u00f3ximas semanas, el n\u00famero de muertos en ambos bandos no deja de crecer y la destrucci\u00f3n provocada se ha llevado por delante poblaciones enteras.", "date": "1647556521", "karma": "1004.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647550511", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/17/guerra-de-ucrania-dia-22/", "clicks": 0, "votes": "96", "status": "published", "id": 3639747}, {"title": "El desgarrador v\u00eddeo sobre la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania que Zelenski mostr\u00f3 al Congreso de los EE.UU", "content": "La grabaci\u00f3n inclu\u00eda im\u00e1genes del pa\u00eds antes del inicio de la invasi\u00f3n junto a otras de v\u00edctimas de los ataques.", "date": "1647550763", "karma": "10.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647550763", "url": "https://sevilla.abc.es/internacional/abci-desgarrador-video-sobre-invasion-ucrania-zelenski-mostro-congreso-eeuu-202203171600_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639749}, {"title": "Cruzando el monte o visti\u00e9ndose de mujer: as\u00ed intentan huir de la guerra los desertores ucranianos", "content": "Los hombres mayores de 18 a\u00f1os que no tengan m\u00e1s de tres hijo a cargo, sean viudos o presenten problemas de salud est\u00e1n obligados a quedarse en Ucrania para hacer frente a la invasi\u00f3n de Putin.", "date": "1647557720", "karma": "2291.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647550880", "url": "https://www.lasexta.com/programas/lasexta-clave/cruzando-monte-vistiendose-mujer-asi-intentan-huir-guerra-desertores-ucranianos_2022031762339fece2af800001ef03cc.html", "clicks": 0, "votes": "173", "status": "published", "id": 3639750}, {"title": "Halc\u00f3n en modo de caza no se ve afectado por el viento y la gravedad", "content": "V\u00eddeo de un halc\u00f3n manteniendo su posici\u00f3n en el aire.", "date": "1647551315", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647551315", "url": "https://www.reddit.tube/video/83c2cfd6ea0648bfb4a9cef71d3c1259bb9ef01f", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639752}, {"title": "Consejos de Ana Bot\u00edn 1", "content": "Con el fin de ayudar a Ucrania y reducir el consumo energ\u00e9tico, Ana Bot\u00edn nos aconsejar\u00e1 c\u00f3mo hacerlo en su secci\u00f3n Econom\u00eda Dom\u00e9stica con Ana Patricia Bot\u00edn .", "date": "1647551334", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647551334", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=v-jGGdX6pYA", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639753}, {"title": "Nueve pa\u00edses europeos se unen contra la &quot;competencia desleal&quot; de camioneros | Hemeroteca 2017", "content": "Los ministros de Transporte de nueve pa\u00edses europeos se re\u00fanen el pr\u00f3ximo martes en Par\u00eds para el lanzamiento de una &quot;alianza&quot; contra lo que llaman pr\u00e1cticas de &quot;competencia desleal&quot; en el transporte de mercanc\u00edas por carretera. En la cita estar\u00e1n los representantes de Alemania, Austria, B\u00e9lgica, Dinamarca, Francia, Italia, Luxemburgo, Noruega y Suecia, explic\u00f3 hoy en un comunicado el departamento franc\u00e9s de Transportes, que subray\u00f3 que el sector del transporte por carretera se enfrenta a una &quot;competencia desleal&quot; causada por el &quot;dumping social", "date": "1647551555", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647551555", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20170127/413761104256/nueve-paises-europeos-se-unen-contra-la-competencia-desleal-de-camioneros.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639754}, {"title": "Las sangrientas org\u00edas de Heliog\u00e1balo, el Emperador transexual", "content": "Gobern\u00f3 tan s\u00f3lo cuatro a\u00f1os y le bast\u00f3 para ser el m\u00e1s extravagante del poder en su \u00e9poca. el Emperador Heliog\u00e1balo, considerado el primer transexual en el poder, tuvo un lugar destacado por sus excentricidades, pero fue olvidado durante a\u00f1os.", "date": "1647551910", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647551910", "url": "https://www.clarin.com/internacional/sangrientas-orgias-heliogabalo-emperador-transexual_0_Eo7z7rA9JB.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639755}, {"title": "Un hombre interrumpe el acto de Feij\u00f3o en Oviedo para defender a Pablo Casado", "content": "&quot;La actitud que est\u00e1 teniendo ahora mismo viniendo aqu\u00ed a dar este discurso es lo peor despu\u00e9s de todo lo que ha hecho Pablo Casado por este partido&quot;. Son las palabras con las que un asistente a un acto de campa\u00f1a del candidato a la presidencia del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha querido defender a Pablo Casado en Oviedo.", "date": "1647552238", "karma": "113.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647552238", "url": "https://www.elplural.com/politica/video-hombre-interrumpe-acto-feijoo-en-oviedo-defender-pablo-casado_286212102", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3639756}, {"title": "Deslocalizaci\u00f3n del transporte: una pr\u00e1ctica desleal que arrastra a todo el sector", "content": "La competencia desleal tira a la baja el precio y provoca al mismo tiempo el empeoramiento paulatino de las condiciones de trabajo de los camioneros. Les preocupa la competencia desleal con trabajadores de empresas radicadas en otros pa\u00edses, porque su margen de beneficio en mucho mayor. Saben que si no se pone l\u00edmite a esta pr\u00e1ctica contra eso sus empresas tienen pocas salidas, salvo ajustar al m\u00ednimo legal su sueldo. Un trabajo, el camionero, que &quot;hace ya tiempo que no es, ni de lejos, lo que era. Y eso que \u00e9ramos esenciales&quot;.", "date": "1647553824", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647552244", "url": "https://cadenaser.com/emisora/2021/07/04/radio_madrid/1625414082_840105.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3639757}, {"title": "Un seguidor se at\u00f3 a un poste de la porter\u00eda durante el partido Everton-Newcastle para protestar por la participaci\u00f3n del gobierno del Reino Unido", "content": "<b>en nuevas inversiones en combustibles f\u00f3siles. (Ingl\u00e9s)</b>", "date": "1647552145", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647552145", "url": "https://twitter.com/brfootball/status/1504566272775888904", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3639759}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 tan serias son las amenazas de Estados Unidos sobre el bloqueo naval de Rusia? (Ruso)", "content": "El pr\u00f3ximo golpe econ\u00f3mico de Estados Unidos sobre Rusia puede ser un embargo comercial completo, que incluya restricciones a la exportaci\u00f3n de n\u00edquel, uranio, aluminio y oportunidades en el campo de las operaciones de criptomonedas, dijo el subsecretario del Tesoro de Estados Unidos, Wally Ademeio. Washington se ha negado previamente a comprar petr\u00f3leo ruso y productos derivados del petr\u00f3leo. Otra amenaza es que Estados Unidos intente bloquear el acceso de Rusia a las rutas mar\u00edtimas internacionales. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647552425", "karma": "17.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647552425", "url": "https://vz.ru/economy/2022/3/16/1148733.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639760}, {"title": "Siete mil palabras para entender la visi\u00f3n imperial de Putin", "content": "Putin nunca ha aceptado que Ucrania pueda ser un Estado totalmente independiente de Mosc\u00fa al creer que rusos y ucranianos &quot;forman un solo pueblo&quot; y que Kiev no tiene derecho a ignorar mil a\u00f1os de historia de Rusia", "date": "1647552272", "karma": "55.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647552272", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/siete-mil-palabras-entender-vision-imperial-putin_129_8777424.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3639761}, {"title": "", "content": "", "date": "1647552383", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647552383", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639762}, {"title": "Para aquellos que parece que no se enteran mucho de quien es el Batall\u00f3n Azov", "content": "<p></p>", "date": "1647552460", "karma": "-11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647552460", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "abuse", "id": 3639763}, {"title": "", "content": "", "date": "1647552708", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647552708", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639765}, {"title": "Espa\u00f1a lanza un \u00f3rdago a Europa. O se desacopla el precio de la luz del gas, o habr\u00e1 desconexi\u00f3n del mercado el\u00e9ctrico europeo", "content": "Esta ma\u00f1ana la Vicepresidenta Tercera y Ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico, Teresa Ribera, ha indicado que los gobiernos de Espa\u00f1a y Portugal tienen previsto presentar una propuesta conjunta al resto de socios europeos para limitar el precio del megavatio hora (MWh) en el mercado mayorista a 180 euros.", "date": "1647553150", "karma": "26.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647553150", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/03/espana-ordago-europa-desacopla-precio-luz-gas.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3639766}, {"title": "PACMA acusa a la justicia de retrasar el proceso para que la resoluci\u00f3n llegue cuando los cachorros beagles hayan sido sacrificados", "content": "PACMA denunci\u00f3 ante la Justicia presuntas irregularidades en el experimento de 38 cachorros de perro beagle que est\u00e1 previsto se desarrolle en los laboratorios de Vivotecnia en Tres Cantos. En la denuncia solicitaban la suspensi\u00f3n urgente del experimento hasta que se resolviera la causa, pero la Justicia no ha aceptado esta petici\u00f3n. El partido animalista ha pedido la recusaci\u00f3n de la jueza por no aceptar la urgencia de paralizar un experimento previsto para este mes de marzo", "date": "1647553232", "karma": "115.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647553232", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/17/pacma-acusa-a-la-justicia-de-retrasar-el-proceso-para-que-la-resolucion-llegue-cuando-los-cachorros-beagles-hayan-sido-sacrificados/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3639767}, {"title": "Putin reclama la purificaci\u00f3n de Rusia en su discurso m\u00e1s siniestro", "content": "El presidente ruso califica de &quot;quintacolumnistas&quot; y traidores a los ciudadanos que se oponen a la invasi\u00f3n de Ucrania. Los desprecia por su apoyo a &quot;las llamadas libertades de g\u00e9nero&quot; y su estilo de vida", "date": "1647553261", "karma": "-66.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647553261", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/putin-reclama-purificacion-rusia-discurso-siniestro_1_8838488.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3639768}, {"title": "Tips para enviar Mailing Masivo Gratuito Sin lista", "content": "\u00cdndice de contenidos\u2003 Como hacer Mailing Masivo Gratuito Sin lista Te mostrar\u00e9 c\u00f3mo puedes enviar correos electr\u00f3nicos masivos sin nada. Pulsa el bot\u00f3n de reproducci\u00f3n. 5 minutos en l\u00ednea pueden ser toda una vida. Puedes enviar tu correo electr\u00f3nico ahora mismo GRATIS:", "date": "1647553542", "karma": "-60.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647553542", "url": "https://tu-negocio-online.info/mailing-masivo-gratuito-sin-lista/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3639770}, {"title": "Propuesto para sanci\u00f3n de 2.001 euros tras identificarse ante los agentes con un carn\u00e9 de conducir y un DNI de la &quot;rep\u00fablica errante menda lerenda\u201d.", "content": "Un hombre de 28 a\u00f1os, que conduc\u00eda veh\u00edculo a motor con la ITV caducada, hablando por tel\u00e9fono y con presencia de drogas. Tras ser apercibido para que ense\u00f1ara su identificaci\u00f3n real, insult\u00f3 a los agentes de la Guardia Civil y y asegur\u00f3 pertenecer al cuerpo diplom\u00e1tico de la &quot;Rep\u00fablica Errante Menda Lerenda&quot;", "date": "1647553645", "karma": "-44.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647553645", "url": "https://mobile.twitter.com/RTVELaRioja/status/1504393969316335620", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3639772}, {"title": "Estos son los espectaculares ganadores de los World Nature Photography Awards 2021", "content": "Desde una foca leopardo hambrienta hasta una cueva helada en el lago Baikal, el mundo natural brilla a trav\u00e9s de la lente de los ganadores de los World Nature Photography Awards. Fot\u00f3grafos de naturaleza y vida silvestre de 20 pa\u00edses presentaron sus mejores im\u00e1genes al concurso, que espera inspirar al mundo a trav\u00e9s de mensajes visuales positivos. Este a\u00f1o, la fot\u00f3grafa estadounidense Amos Nachoum fue nombrada ganadora absoluta por su incre\u00edble foto tomada en la Ant\u00e1rtida.", "date": "1647553633", "karma": "-25.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647553633", "url": "https://mymodernmet.com/world-nature-photography-2021/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3639773}, {"title": "[Mar Menor] La no-eutrofizaci\u00f3n, los fosfatos y otros discursos para desviar la atenci\u00f3n del sector agr\u00edcola", "content": "Desde la Fundaci\u00f3n Ingenio y el Gobierno Regional se siguen difundiendo informaciones falsas sobre el colapso ecol\u00f3gico de la mayor laguna salada de Europa.", "date": "1647553808", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647553808", "url": "https://paisajesdelagua.wordpress.com/2022/03/05/mar-menor-la-no-eutrofizacion-los-fosfatos-y-otros-discursos-para-desviar-la-atencion-del-sector-agricola/?fbclid=IwAR3LSRIuw1yfMrNlZcd-qvyZk48er7-yC-koqROyz-FhAdmMzs_u4kOrys8", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3639774}, {"title": "Hubo en Madrid un diamante", "content": "Hubo en Madrid un diamante. Un diamante de hormig\u00f3n alabeado que era el s\u00edmbolo de un hombre, de una \u00e9poca e incluso de la ciudad. Pero un d\u00eda, las rencillas religiosas se lo llevaron por delante. O quiz\u00e1 solo fue la estupidez.", "date": "1647568208", "karma": "1970.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647554736", "url": "https://twitter.com/Pedro_Torrijos/status/1504541835582189570", "clicks": 0, "votes": "154", "status": "published", "id": 3639776}, {"title": "El ministro Albares omite la detenci\u00f3n de Pablo Gonz\u00e1lez en sus declaraciones tras la reuni\u00f3n con su hom\u00f3logo de Polonia", "content": "El corresponsal est\u00e1 encarcelado bajo la grave acusaci\u00f3n de ser un esp\u00eda al servicio del aparato de inteligencia militar de la Federaci\u00f3n Rusa.", "date": "1647554688", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647554688", "url": "http://www.publico.es/internacional/ministro-albares-omite-detencion-pablo-gonzalez-declaraciones-reunion-homologo-polaco.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "queued", "id": 3639777}, {"title": "Rusofobia al alza tras el inicio de la guerra en Ucrania: causas, efectos\u2026 y peligros", "content": "La ofensiva militar rusa en Ucrania ha generado una reacci\u00f3n nunca antes vista ante ninguna otra guerra. No hablamos ya de sanciones y bloqueos, sino de algo m\u00e1s profundo: la rusofobia.", "date": "1647554855", "karma": "34.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647554855", "url": "https://odysee.com/@Ah\u00edlesVa:f/rusofobia:b", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3639778}, {"title": "Atolladero en transporte a\u00e9reo y terrestre en Europa", "content": "[06:11] El efecto bumerang de las sanciones contra Rusia ha provocado un estancamiento en las cadenas de suministro europeas, debido al cierre del espacio a\u00e9reo ruso y a la falta de camioneros de Ucrania, entre otros. A eso se suma el alza del precio en los carburantes y todo ello se ver\u00e1 tambi\u00e9n reflejado en un aumento de los precios en mercanc\u00edas de los supermercados.", "date": "1647557732", "karma": "130.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647555920", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=w57ce39Auik", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3639781}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo se ver\u00e1 afectada la econom\u00eda si EEUU bloquea rutas mar\u00edtimas a Rusia?", "content": "El endurecimiento de las sanciones impuestas a Rusia har\u00e1 que la econom\u00eda mundial caiga en una grave recesi\u00f3n; expertos explican el porqu\u00e9.", "date": "1647556231", "karma": "80.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647556231", "url": "https://www.hispantv.com/noticias/economia/539406/sanciones-rusia-rutas-maritimas", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639782}, {"title": "Una actualizaci\u00f3n de software prepara a Ingenuity para su misi\u00f3n m\u00e1s arriesgada en Marte", "content": "Los pr\u00f3ximos cambios de software equipar\u00e1n al helic\u00f3ptero con nuevos mapas de elevaci\u00f3n de terreno en el filtro de navegaci\u00f3n y la capacidad de reducir riegos en los aterrizajes. Estas mejoras, sumadas a las anteriores, permitir\u00e1n que Ingenuity adquiera un papel activo en su pr\u00f3xima misi\u00f3n como ayudante de Perseverance.", "date": "1647556256", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647556256", "url": "https://www.xataka.com/espacio/actualizacion-software-prepara-a-ingenuity-para-su-mision-arriesgada-marte", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639783}, {"title": "Sobre la inflaci\u00f3n, la moderaci\u00f3n salarial y su impacto en los precios", "content": "<p>A ning&uacute;n trabajador se le escapa que la inflaci&oacute;n (al 7&rsquo;6% en febrero) hace que cada d&iacute;a sea m&aacute;s costoso llenar el frigor&iacute;fico y el dep&oacute;sito del coche y m&aacute;s abultadas las facturas. Y es que cuando el IPC sube pero los salarios permanecen iguales, estos se deval&uacute;an, constatando la p&eacute;rdida de poder adquisitivo, es decir, el empobrecimiento de los trabajadores.</p><p>La mal llamada &ldquo;crisis del coronavirus&rdquo;, en la que <a href=\"https://elpais.com/economia/2022-02-25/las-grandes-empresas-espanolas-dejan-atras-la-pandemia-con-un-beneficio-record-de-53215-millones-en-2021.html\">la burgues&iacute;a ha multiplicado sus ingresos</a> mientras <a href=\"https://www.publico.es/sociedad/pobreza-extrema-aumenta-millon-personas-pandemia-coronavirus.html\">los trabajadores nos sum&iacute;amos en la miseria</a> y <a href=\"https://www.elsaltodiario.com/laboral/solo-uno-cada-tres-asalariados-espanoles-no-sufre-precariedad\">en la precariedad</a> (a&uacute;n m&aacute;s que antes), ha encadenado con la guerra de Ucrania, en la que el gobierno m&aacute;s progresista de la historia ha metido al pueblo espa&ntilde;ol y que <a href=\"https://www.niusdiario.es/economia/empleo/guerra-ucrania-condicionara-subida-salarios-sindicatos-ceoe-inflacion-pacto-rentas_18_3292025776.html\">ya ha anunciado que la van a pagar los trabajadores</a>. Pero &iquest;qu&eacute; implica la moderaci&oacute;n salarial en un contexto de inflaci&oacute;n? &iquest;Realmente afectan los salarios al aumento de la carest&iacute;a de vida? En este comunicado, vamos a intentar explicar algunos conceptos b&aacute;sicos para entender qu&eacute; implica todo esto.</p><h3>Inflaci&oacute;n + Contenci&oacute;n salarial</h3><p>Como hemos resumido al principio, la inflaci&oacute;n hace que se deval&uacute;e la moneda, haciendo que con una misma cantidad (de euros en nuestro caso) se puedan comprar/pagar menos cosas. As&iacute;, mantener los salarios como antes de la inflaci&oacute;n hace que la econom&iacute;a dom&eacute;stica se resienta al tener que pagar m&aacute;s por los mismos productos o servicios.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3639784&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>As&iacute;, la forma de mantener el poder adquisitivo (o recuperar el perdido) pasa por exigir que los salarios aumenten conforme al IPC. Pero, &iquest;por qu&eacute; entonces pide el gobierno moderaci&oacute;n salarial para &ldquo;<em>evitar caer en una espiral inflacionaria, que mine el poder de compra de las familias, de los ahorradores y que ponga en riesgo la recuperaci&oacute;n econ&oacute;mica.</em>&rdquo;?</p><p>Ya hemos visto que el poder de compra de las familias trabajadoras ya se est&aacute; viendo minado. Ahora analicemos si es cierto que el aumento de salarios implica un aumento en los precios, y por tanto en la inflaci&oacute;n.</p><h3>Impacto de los salarios en la inflaci&oacute;n</h3><p>Este es un debate recurrente cada vez que se anuncia una subida del SMI (se di&oacute; incluso con la &uacute;ltima subida de 15 &iacute;nfimos euros), por ejemplo, o cuando en un sector, los trabajadores se organizan para pedir una mejora salarial, pues se suele alegar que si aumentan los costes de producci&oacute;n, aumentar&aacute; el precio del producto final. Pero, &iquest;es esto cierto? Analicemos en qu&eacute; consisten los gastos de producci&oacute;n y c&oacute;mo se decide el precio final de un producto.</p><p>Pongamos por ejemplo una f&aacute;brica de mesas. Supongamos que el coste de inmuebles, maquinaria y materiales para cada mesa asciende a 20&euro; por mesa. A eso le tenemos que sumar el salario del trabajador. Pongamos que por cada mesa cobra otros 20&euro;. Por &uacute;ltimo, supongamos que el precio de mercado de cada mesa es de 100&euro;. &iquest;A cu&aacute;nto se vender&aacute;n las mesas de esa f&aacute;brica? &iquest;A 40&euro; (salarios + materiales y medios de producci&oacute;n) o a 100&euro; (precio de mercado)? &iquest;A d&oacute;nde van los 60&euro; restantes? Obviamente, el due&ntilde;o de la f&aacute;brica (de los medios de producci&oacute;n) vender&aacute; la mesa al precio m&aacute;s alto que pueda, en este caso 100&euro;, y se apropiar&aacute; de los 60&euro; de diferencia. Esta diferencia se denomina <strong>plusval&iacute;a</strong>. Dicho de otro modo,<strong> el trabajador transformar&aacute; las materias primas haciendo uso de los medios de producci&oacute;n e incrementar&aacute; su valor</strong> en 80&euro;, de los cuales recibir&aacute; 20&euro; en concepto de salario, mientras que los 60&euro; de plusval&iacute;a se los apropia el patr&oacute;n.</p><p>Ahora bien, si aumentan los salarios, pero el precio de mercado (es decir, el precio al que se venden mesas de las mismas caracter&iacute;sticas) se mantiene, el patr&oacute;n no podr&aacute; aumentar el precio de las mesas para mantener su ganancia (la plusval&iacute;a), pues nadie comprar&iacute;a mesas por encima de su valor de mercado, sino que tendr&aacute; que mantener el precio de mercado viendo reducida su ganancia.&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3639784&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Con este ejemplo queda explicado por tanto, que es el mercado quien fija los precios de los productos, y no los salarios de los trabajadores que los producen. Pero ve&aacute;moslo tambi&eacute;n con datos reales:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3639784&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Como se puede comprobar, la variaci&oacute;n de salarios no se corresponde en lo m&aacute;s m&iacute;nimo con la variaci&oacute;n del IPC. Por tanto, el aumento salarial no produce impacto alguno en el aumento de la inflaci&oacute;n. Sin embargo, el aumento de la inflaci&oacute;n s&iacute; tiene un impacto negativo en el poder adquisitivo de nuestros salarios como vimos al principio.</p><h3>&iquest;Por qu&eacute; entonces se pide moderaci&oacute;n salarial?</h3><p>Ante la subida generalizada de precios de ciertas materias primas, el mercado hace que se eleve de forma generalizada el precio de los productos para mantener su rentabilidad, es decir, el porcentaje de beneficios que obtiene la burgues&iacute;a respecto al dinero invertido. O dicho de otro modo, para que no se deval&uacute;en las inversiones, se deval&uacute;an los salarios.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3639784&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Se trata por tanto de una f&oacute;rmula para que los trabajadores asumamos &iacute;ntegramente el coste de la crisis perpetua que vive ya el capitalismo. En el mejor de los casos, tendremos que &ldquo;apretarnos el cintur&oacute;n&rdquo; y contener el consumo familiar para que no se dispare el gasto. Muchas otras familias, que ya viv&iacute;an con el cintur&oacute;n apretado desde mucho antes de 2020 tendr&aacute;n que buscar ingresos extras multiplicando las horas de trabajo (bien como asalariados, bien como falsos aut&oacute;nomos), o vivir directamente de la caridad o la delincuencia, puesto que la automatizaci&oacute;n y la robotizaci&oacute;n hacen que cada vez se necesiten menos horas de trabajo.</p><h3>Contra el empobrecimiento: HUELGA GENERAL</h3><p>Ante semejante disyuntiva que como vemos es constante en el capitalismo, los trabajadores tenemos que plantearnos si vamos a ser c&oacute;mplices de la miseria que se nos viene encima s&oacute;lo porque &ldquo;nuestro sector no est&aacute; tan mal&rdquo; o si nos plantamos para detener este empobrecimiento general y continuado en el que los trabajadores de las TIC hemos perdido ya m&aacute;s de un 30% de poder adquisitivo acumulado desde 2010.</p><p>Los trabajadores debemos organizarnos en los centros de trabajo y unirnos a asociaciones vecinales, de estudiantes, de pensionistas, etc para luchar no s&oacute;lo por detener la depauperaci&oacute;n de nuestros salarios y derechos laborales, sino tambi&eacute;n para luchar por una sanidad y educaci&oacute;n dignas y por una gesti&oacute;n de recursos que ponga las necesidades del pueblo por delante de los beneficios econ&oacute;micos de unos pocos.</p><p>Es necesario por tanto la uni&oacute;n de todas las luchas en una sola, en un Frente &Uacute;nico del Pueblo que vertebre la lucha de la clase obrera contra el poder del capital el cual ya s&oacute;lo puede traernos miseria y muerte.</p><p>Por todo ello, desde ASC nos adherimos a la convocatoria de <strong>Asamblea Popular</strong> que tendr&aacute; lugar el pr&oacute;ximo <strong>2 de abril</strong> a las <strong>11:00</strong> en el <strong>centro c&iacute;vico del Cerro del &Aacute;guila</strong> en Sevilla, y animamos a todos los trabajadores a asistir a la misma para comenzar a organizarnos.</p><p><a href=\"http://everiscenters.cscsevilla.org\"><strong>Alternativa Sindical de Clase</strong></a></p>", "date": "1647860757", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647858379", "url": "", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "published", "id": 3639784}, {"title": "&quot;Putin mata civiles, yo mato criminales&quot; - Rodrigo Duterte, presidente de Filipinas [ING]", "content": "Durante el discurso de inauguraci\u00f3n del complejo del gobierno provincial de Leyte el jueves 17 de marzo, Duterte dijo &quot;Lo que est\u00e1 pasando en Rusia me duele. Putin es mi amigo. Es un amigo personal. Putin incluso mata a los civiles all\u00ed. \u00bfyo? \u00bfA qui\u00e9n mat\u00e9? Los que mat\u00e9 eran todos criminales. \u00bfPor qu\u00e9 los mat\u00e9? Drogas.&quot; A 31 de octubre de 2021, el gobierno registr\u00f3 6.215 personas muertas en operaciones policiales contra las drogas, pero los grupos de derechos humanos estiman que la cifra llega a 30.000, incluidos los asesinados por patrulleros&quot;", "date": "1647557071", "karma": "96.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647557071", "url": "https://www.rappler.com/nation/duterte-says-putin-kills-civilians-i-kill-criminals/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639785}, {"title": "Las rep\u00fablicas asi\u00e1ticas de Rusia: Saj\u00e1 - Buriatia - Tuv\u00e1 - Jakasia - Alt\u00e1i", "content": "Por lo general se relaciona a Rusia, el pa\u00eds m\u00e1s grande del mundo (17&nbsp;908 242 km2 = 2 veces Canad\u00e1 | 6 veces Argentina | 9 veces M\u00e9xico | 15 veces Colombia), como un pa\u00eds netamente europeo, con costumbres propias de dicho continente y m\u00e1s a\u00fan se asocia a los rusos con gente de cabello rubio o de ojos azules, cuando si bien en parte esto es cierto, tambi\u00e9n existe otro porcentaje de \u201crusos\u201d que son completamente diferente a lo que se puede creer, as\u00ed que si quieres conocerlos y conocer lo que nadie te ha dicho de Rusia entonces no te muevas.", "date": "1647606613", "karma": "851.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647556826", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CD_AX-s1aeE", "clicks": 0, "votes": "65", "status": "published", "id": 3639786}, {"title": "[CN] Televisi\u00f3n Central de China se distancia del discurso de Rusia e informa sobre masacre civiles en Ucrania", "content": "Im\u00e1genes de la CCTV mostrando informaci\u00f3n sobre la invasi\u00f3n de Rusia en Ucrania. En 24 horas, el canal chino ha pasado de alinearse con el discurso ruso, hablar sobre los nazis que se encuentran en Ucrania, a informar sobre la masacre de civiles, y mostrando la destrucci\u00f3n de guerra. Esto coincide en menos de 24 horas con el avi\u00f3n de Lavrov dando la vuelta en pleno vuelo a China y la pronta llamada de Biden a Xi Jinping este viernes", "date": "1647557064", "karma": "87.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647557064", "url": "https://twitter.com/fangshimin/status/1504352036808056832", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3639787}, {"title": "Primer consenso en las Cortes de Castilla y Le\u00f3n: los pol\u00edticos se suben el sueldo un 4,2%", "content": "La subida de 3.144 euros a los miembros de la Mesa se hac\u00eda a escondidas aprovechando el per\u00edodo electoral en la reuni\u00f3n de la permanente del 3 de febrero presidida por Luis Fuentes, con el apoyo de PP, PSOE y Cs", "date": "1647564927", "karma": "8627.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647556813", "url": "https://diariodecastillayleon.elmundo.es/articulo/castilla-y-leon/primer-consenso-cortes-politicos-suben-sueldo-42-98000e/20220316212710044082.html", "clicks": 0, "votes": "512", "status": "published", "id": 3639788}, {"title": "The Economist: EEUU no pudo colapsar econom\u00eda de Ir\u00e1n con sanciones", "content": "EE.UU. fracas\u00f3 en colapsar la econom\u00eda de Ir\u00e1n, pese a su pol\u00edtica de sanciones, dada la naturaleza resistente del pa\u00eds persa, seg\u00fan elabora un medio brit\u00e1nico.", "date": "1647557503", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647557503", "url": "https://www.hispantv.com/noticias/economia/539099/eeuu-fracaso-sanciones-iran", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3639789}, {"title": "D\u00cdA 4 Paro Transporte Espa\u00f1a", "content": "[23:28] #CdRAS En esta jornada hacemos seguimiento del paro y valoramos con datos lo que est\u00e1 pasando y lo que va a pasar ,.  Al final parece que Galicia en palabras de su presidente est\u00e1 colapsadla hoy y tambi\u00e9n desde el gobierno ,..,,, bueno eso en el minuto 15 ,.", "date": "1647593124", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647557728", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2ueH0oNh-os", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "published", "id": 3639790}, {"title": "Sobre el Tribunal de La Haya y la posible investigaci\u00f3n a Rusia", "content": "Rusia revoc\u00f3 su firma en noviembre de 2016 del Estatuto de Roma, la base legal que cre\u00f3 la Corte Penal Internacional. Esto supone quedarse fuera de su jurisdicci\u00f3n. Cabe destacar que Rusia nunca hab\u00eda ratificado el estatuto pese a la firma. Una firma que jam\u00e1s sucedi\u00f3 en el caso de China , Israel o Estados Unidos. Este \u00faltimo caso nos puede servir como ejemplo de lo que podr\u00eda suceder. Como muchos sab\u00e9is, La Haya decidi\u00f3 iniciar una investigaci\u00f3n contra Estados Unidos por sus cr\u00edmenes en Afganist\u00e1n. Washington respondi\u00f3 en", "date": "1647557915", "karma": "48.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647557915", "url": "https://t.me/inafinogenova/305", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639791}, {"title": "IAG concede un pr\u00e9stamo de 100 millones a Globalia convertible en el 20% del capital", "content": "IAG ha anunciado un nuevo acuerdo que otorga a la compa\u00f1\u00eda un &quot;periodo de exclusividad de un a\u00f1o mientras se llevan a cabo las conversaciones y va acompa\u00f1ado de un derecho a igualar cualquier oferta de terceros por la aerol\u00ednea en los pr\u00f3ximos tres a\u00f1os&quot;.", "date": "1647557934", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647557934", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220317/iag-concede-prestamo-100-millones-13390168?amp;&amp;", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639792}, {"title": "Vikingos en los confines de Asia: \u00abUnieron dos mundos, llegaron hasta Bagdad\u00bb", "content": "Toda buena historia de vikingos arranca con una batalla de esas que estremecer\u00edan a Hollywood, y la de la arque\u00f3loga brit\u00e1nica Cat Jarman no iba a ser menos. En el invierno del 873, la vanguardia del Gran Ej\u00e9rcito dan\u00e9s asi\u00f3 los jamelgos que hab\u00eda robado al oeste de Inglaterra y avanz\u00f3 cual centella hacia el coraz\u00f3n del distrito de Lincoln. El blanco de su furia norte\u00f1a fue el min\u00fasculo pueblo de Repton. La pesadilla dur\u00f3 unas pocas horas. Perpetraron una matanza, saquearon la iglesia, sacrificaron unos esclavos a la deidad de rigor y...", "date": "1647558077", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647558077", "url": "https://www.abc.es/cultura/libros/abci-vikingos-confines-asia-unieron-mundos-llegaron-hasta-bagdad-202203170013_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639793}, {"title": "", "content": "", "date": "1647558001", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647558001", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639794}, {"title": "Lovecraft y la llamada de Cthulhu. Aproximaci\u00f3n al terror c\u00f3smico", "content": "Call of Cthulhu Dark Corners of the Earth, Alone in the Dark, Bloodborne, entre muchos otros, son algunos de los videojuegos m\u00e1s representativos del universo de H.P Lovecraft, y su g\u00e9nero \u00fanico: el terror c\u00f3smico. Aqu\u00ed ver\u00e1n un repaso por algunos de los t\u00edtulos que han formado parte en dicho universo y g\u00e9nero.", "date": "1647558308", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647558308", "url": "https://as.com/meristation/2020/11/16/reportajes/1605527955_597556.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639795}, {"title": "Informe del Pent\u00e1gono: Putin escalar\u00e1 sus amenazas nucleares si Ucrania contin\u00faa haciendo retroceder a su ej\u00e9rcito (eng)", "content": "El autor del informe es el Teniente General Scott Berrier, Director de la Agencia de Inteligencia de Defensa: &quot;Rusia probablemente comenzar\u00e1 a contar con sus armas nucleares disuasorias para advertir a Occidente y proyectar fuerza a sus audiencias internas y externas.&quot; ( Relacionada: <b>Un tercio de los norteamericanos se arriesgar\u00edan a una guerra nuclear acerca de Ucrania (eng)</b> https://www.meneame.net/m/actualidad/tercio-americanos-estan-favor-guerra-nuclear-sobre-ucrania-eng )", "date": "1647558867", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647558867", "url": "https://www.rawstory.com/russia-nuclear-war-2656980786/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639796}, {"title": "Katyusha (\u041a\u0430\u0442\u044e\u0448\u0430) - Coro del Ej\u00e9rcito Rojo, Aleksandr Marshal y Valeria Kurnushkina", "content": "\u00abKatyusha\u00bb es una canci\u00f3n sovi\u00e9tica de tiempos de la Segunda Guerra Mundial, sobre una chica que a\u00f1oraba a su amado, que estaba en el servicio militar. La m\u00fasica fue compuesta en 1938 por Matv\u00e9i Bl\u00e1nter y la letra fue escrita por Mija\u00edl Isakovski. Fue interpretada por la c\u00e9lebre cantante folcl\u00f3rica Lidia Rusl\u00e1nova.", "date": "1647590109", "karma": "114.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647558842", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=AjZrV4wbdnQ", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "published", "id": 3639797}, {"title": "80 canciones que en realidad son versiones", "content": "80 canciones conocidas que son versiones de canciones de otros artistas", "date": "1647560294", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647560294", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=O9G6mVo_AbQ", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639798}, {"title": "La derecha quiere usar la guerra para imponer su programa: rebajas fiscales y recortes en el gasto p\u00fablico", "content": "El Gobierno ya conoce cu\u00e1les son las propuestas de la derecha que tiene que aceptar si quiere que los partidos que la componen apoyen su estrategia contra la crisis social y econ\u00f3mica provocada por la invasi\u00f3n de Ucrania: la aplicaci\u00f3n de un amplio programa de reducci\u00f3n de impuestos y de recorte del gasto p\u00fablico. El programa que llevan defendiendo toda la legislatura.", "date": "1647560510", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647560510", "url": "https://www.infolibre.es/politica/derecha-quiere-aprovechar-guerra-imponer-programa-impuestos-recortes-gasto-publico_1_1222605.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3639799}, {"title": "Civiles de Mariupol: &quot;Ellos quer\u00edan continuar utiliz\u00e1ndonos como escudos humanos&quot;.", "content": "Civiles de Mariupol, ciudad secuestrada por los criminales nazis del Batall\u00f3n Azov, denuncian que son los soldados ucronazis quienes disparan a civiles y los retienen en los refugios para usarlos como escudos humanos.", "date": "1647560848", "karma": "80.00", "negatives": "45", "sent_date": "1647560848", "url": "https://twitter.com/DaniMayakovski/status/1504602868438999046", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "queued", "id": 3639800}, {"title": "", "content": "", "date": "1647561172", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647561172", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639801}, {"title": "El diputado que ret\u00f3 a otro a pegarse en la calle", "content": "Uno mira el nivel de las discusiones de los pol\u00edticos espa\u00f1oles actuales y suele deprimirse un poco. O mucho, seg\u00fan el d\u00eda. Las sesiones de control en las Cortes son una colecci\u00f3n de: \u00bfa d\u00f3nde vas?, como pregunta; manzanas traigo, como respuesta. Es cierto que siempre ha habido situaciones similares, y lo que me pregunto es si lo que ahora es la norma era antes una excepci\u00f3n o siempre ha sido as\u00ed. El diputado que ret\u00f3 a otro a pegarse en la calle y su historia quiz\u00e1s nos d\u00e9 algo de perspectiva.", "date": "1647561303", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647561303", "url": "https://www.curistoria.com/2022/03/el-diputado-que-reto-a-otro-a-pegarse-en-la-calle.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639802}, {"title": "Entrevista a Isaac Asimov sobre la biblia y la ciencia, la religi\u00f3n y la moral", "content": "\u00bfCree que uno puede vivir de forma moral y con sentido, siendo justo y noble, sin creer en un dios? No pienso que la gente que crea sea autom\u00e1ticamente noble, ni tampoco que sean autom\u00e1ticamente malos. Tampoco pienso que los que no creen sean autom\u00e1ticamente una u otra cosa. Pienso que cada ser humano elige, y francamente pienso que acaso, si no crees en un dios, esto te da mayor responsabilidad, debes vivir con tus propios sentimientos \u00e9ticos. Pero si crees en ese dios, tambi\u00e9n crees en el perd\u00f3n. Yo no tengo a nadie que me perdone.", "date": "1647591002", "karma": "1568.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647562291", "url": "https://www.unidadcivicaporlarepublica.es/index.php/laicismo/ciencia-vs-religion/2905-entrevista-a-isaac-asimov-sobre-la-biblia-y-la-ciencia-la-religion-y-la-moral-", "clicks": 0, "votes": "110", "status": "published", "id": 3639803}, {"title": "Un dentista rompi\u00f3 los dientes de sus pacientes para ganar millones instalando coronas, seg\u00fan el jurado [ENG]", "content": "Un dentista de Wisconsin ha sido declarado culpable de romper deliberadamente los dientes de sus pacientes con un taladro para poder cobrar millones de d\u00f3lares por reparar los da\u00f1os con coronas dentales. El presunto esquema del dentista Scott Charmoli, de 61 a\u00f1os, parece haber comenzado en 2015, cuando el n\u00famero de coronas que instal\u00f3 aument\u00f3 abruptamente. En 2015, Charmoli instal\u00f3 1.036 coronas, muy por encima de las 434 que hizo en 2014. En medio del boom de las coronas, sus ingresos aumentaron en m\u00e1s de un mill\u00f3n de d\u00f3lares.", "date": "1647562146", "karma": "87.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647562146", "url": "https://arstechnica.com/science/2022/03/dentist-guilty-of-deliberately-breaking-teeth-cashing-in-on-crown-repairs/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3639804}, {"title": "La guerra y el PDF. Un v\u00ednculo necesario", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3639805&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Una de las revistas de propaganda de guerra m&aacute;s interesantes que he conocido, y probablemente la mejor elaborada t&eacute;cnicamente, era la revista Signal, &oacute;rgano de propaganda de la Alemania Nazi. Su estilo, como pod&eacute;is ver en la portada que acompa&ntilde;a a estas l&iacute;neas, era&nbsp;bastante alejado de las ediciones de otros pa&iacute;ses, pero su contenido era igual de t&oacute;xico que el de cualquier otra publicaci&oacute;n, de cualquier nacionalidad, en aquel momento.</p><p>La ventaja de Signal, o de cualquier ejemplar de el muy brit&aacute;nico Times publicado en los a&ntilde;os 40, es que por ah&iacute; siguen, y con un poco de suerte a&uacute;n se puede comprar alg&uacute;n ejemplar en una subasta anticuaria. La guerra la ganaron los aliados y, con el tiempo, al comparar lo que se contaba durante la guerra con lo que&nbsp;poco a poco se fue sabiendo despu&eacute;s, nos convencimos todos de que estas revistas bien pod&iacute;an ser calificadas como publicaciones de humor.</p><p>Pero ahora, con el triunfo d elo digital, mucho me temo que tras el fin de la guerra haya una avalancha de ediciones del material publicado y que todo acabe como en la Wikipedia, donde la &uacute;ltima moda determina la &uacute;ltima versi&oacute;n. Por eso, y ya lo estoy haciendo, creo que ser&iacute;a interesante ir guardando capturas de pantalla e impresiones en PDF de los art&iacute;culos que se vayan publicando, para cotejar su contenido con lo que, en unos meses o a&ntilde;os, nos dir&aacute; que se public&oacute;.</p><p>S&iacute;, hab&eacute;is entendido bien: sospecho que se intentar&aacute; falsificar la historia. Se intentar&aacute;n falsificar las opiniones, las predicciones y las valoraciones que ahora van haciendo sobre la marcha. Unos u otros, los que ganen o los que pierdan, si es que se llega a un resultado final, tratar&aacute;n de demostrarnos que ya lo hab&iacute;an dicho, que ten&iacute;an raz&oacute;n, y que ellos ni ment&iacute;an ni intoxicaban.</p><p>Es falso. Mienten e intoxican todos. Yo trato de seguir cada d&iacute;as las versiones de ambos bandos y lo cierto es que con unos levanto una ceja y con los otros, las dos. El nivel de credulidad de la gente que consume esas porquer&iacute;as como si fuesen verdades, es impresionante. Algunos peri&oacute;dicos espa&ntilde;oles se est&aacute;n comportando como verdaderos palanganeros, y algunos grupos de redes sociales, como aut&eacute;nticos sujetacirios. Y todo, por una guerra que nos cae a tres mil kil&oacute;metros, y en la que de momento no participamos. &iquest;Qu&eacute; ser&iacute;a si fuese aqu&iacute; al lado?</p><p>El nivel de la prensa espa&ntilde;ola es una puta verg&uuml;enza. Eran m&aacute;s honrados los ingleses del Times o los alemanes de Signal durante la Guerra Mundial que algunos periodistas de El Mundo, El Espa&ntilde;ol o P&uacute;blico, por citar algunos.</p><p>Y encima, como digo, estoy casi seguro de que en el futuro modificar&aacute;n sus contenidos digitales para maquilla el rid&iacute;culo de mierda que est&aacute;n haciendo. Quedar&aacute;n las escu&aacute;lidas ediciones impresas en papel, eso s&iacute;, pero como esas no son accesibles a casi nadie, terminar&aacute;n consider&aacute;ndose irrelevantes en cualquier debate.&nbsp;</p><p>Por eso hay que capturar pantallas. Por eso hay que imprimir PDF.</p>", "date": "1647641702", "karma": "928.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647564004", "url": "", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3639805}, {"title": "Espa\u00f1a y Rusia, dos pa\u00edses que comparten las mentiras de una leyenda negra que les pinta como b\u00e1rbaros", "content": "Tanto la leyenda negra espa\u00f1ola como la rusa encontraron acomodo intelectual durante la Ilustraci\u00f3n, justo cuando los franceses asistieron el fracaso de su proyecto imperial en Am\u00e9rica mientras el espa\u00f1ol se manten\u00eda en pie y el ruso se extend\u00eda por el mundo a un ritmo asombroso. De la mano de grandes reyes como Pedro I o Catalina La Grande, el imperio ruso se zambull\u00f3 en la Ilustraci\u00f3n y, adem\u00e1s de expansi\u00f3n militar, vivi\u00f3 una edad de oro cultural.", "date": "1647564084", "karma": "70.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647564084", "url": "https://www.abc.es/historia/abci-espana-y-rusia-paises-comparten-mentiras-leyenda-negra-pinta-como-barbaros-202203150128_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639806}, {"title": "La Polic\u00eda Nacional detiene al menor que arranc\u00f3 un coche patrulla y lo estrell\u00f3 mientras se grababa en Burjassot (Valencia)", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha detenido este jueves 17 de marzo al menor que se grab\u00f3 en Burjassot tras subirse a un coche patrulla, arrancarlo y estrellarlo contra otro veh\u00edculo junto a una verbena, seg\u00fan han confirmado fuentes policiales. El adolescente pasar\u00e1 ahora a manos de la Fiscal\u00eda de Menores, que decidir\u00e1 qu\u00e9 hacer con la acusaci\u00f3n de un delito contra la seguridad vial del que le acusa la Polic\u00eda.", "date": "1647588626", "karma": "1511.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647571203", "url": "https://www.lasprovincias.es/comunitat/policia-busca-menor-20220316180042-nt.html", "clicks": 0, "votes": "96", "status": "published", "id": 3639813}, {"title": "El Colegio de Ge\u00f3logos pide explorar el gas y el petr\u00f3leo de Espa\u00f1a", "content": "El Colegio de Ge\u00f3logos pide explorar el gas y el petr\u00f3leo de Espa\u00f1a Se estima que hay recursos de hidrocarburos en suelo espa\u00f1ol para 70 a\u00f1os", "date": "1647571195", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647571195", "url": "http://www.larazon.es/economia/20220316/tzzdgx7qzvcwhcxmrajptxal4i.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3639814}, {"title": "", "content": "", "date": "1647576311", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647576311", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639818}, {"title": "\u201cDe mentiras y franquistas\u201d: el multimillonario empresario Coslada fue comisario pol\u00edtico, Elena Francis era un hombre y tras una historia de martirio se pudo ocultar un caso de pederastia", "content": "\u201cLa asociaci\u00f3n entre la actividad pol\u00edtica y la mentira tiene una s\u00f3lida base\u201d afirma con rotundidad el catedr\u00e1tico de la Universidad de Alicante Juan A R\u00edos Carratal\u00e1 en su libro \u201cDe mentiras y franquistas\u201d (Renacimiento), y a\u00f1ade que \u201cla mentira es consustancial con la pol\u00edtica, al igual que el cinismo, aunque se cultiva de manera radicalmente distinta si el mentiroso se faja en el cuerpo al cuerpo o permanece en la penumbra de los despachos\u201d. Con estos presupuestos analiza una serie de personajes de la etapa franquista que considera...", "date": "1647577669", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647577669", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/2031087/mentiras-franquistas-multimillonario-empresario-coslada-comisario-politico-elena-francis-hombre-historia-martirio-pudo-ocultar-caso-pederastia?prev=1", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639820}, {"title": "Declaraci\u00f3n de Kaspersky sobre la advertencia del BSI", "content": "La advertencia de la Oficina Federal de Seguridad de la Informaci\u00f3n (BSI) de Alemania no est\u00e1 basada en una evaluaci\u00f3n t\u00e9cnica de los productos de Kaspersky \u2013 evaluaci\u00f3n por la que abogamos continuamente en toda Europa-, sino que se toma por motivos pol\u00edticos.", "date": "1647592824", "karma": "1490.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647579406", "url": "https://www.kaspersky.es/blog/declaracion-de-kaspersky-sobre-la-advertencia-del-bsi/26979/", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "published", "id": 3639824}, {"title": "La UE tramita una iniciativa ciudadana para prohibir la peleter\u00eda en los pa\u00edses miembros", "content": "La Comisi\u00f3n Europea ha registrado este mi\u00e9rcoles una iniciativa ciudadana europea que reclama medidas para prohibir la cr\u00eda y sacrificio de animales para el sector de la peleter\u00eda en la Uni\u00f3n Europa, lo que permitir\u00e1 a los organizadores iniciar la recogida de firmas con el objetivo de sumar el mill\u00f3n de apoyos necesarios para que Bruselas explore en detalle la propuesta.", "date": "1647581504", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647581504", "url": "https://www.epe.es/es/medio-ambiente/20220317/ue-tramita-iniciativa-ciudadana-prohibir-13387064", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3639828}, {"title": "", "content": "", "date": "1647582746", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647582746", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639831}, {"title": "\u00bfNos est\u00e1 derechizando la guerra? Doctrina del shock", "content": "Pablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin reflexionan sobre la construcci\u00f3n pol\u00edtica y medi\u00e1tica del marco mental de que &quot;Espa\u00f1a est\u00e1 en guerra&quot; y la derechizaci\u00f3n del sentido com\u00fan que eso produce. Con la participaci\u00f3n del periodista y guionista Gerardo Tec\u00e9 y del catedr\u00e1tico de filosof\u00eda y senador del PSOE Javier de Lucas; y con la colaboraci\u00f3n de Carla Galeote en 'El Machist\u00f2metre' y de Alfredo Serrano en 'La Pizarra latinoamericana'.", "date": "1647583286", "karma": "45.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647583286", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tvFVA0ee7oc", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3639833}, {"title": "Universidad de Florida elimina el nombre de Karl Marx por ser 'ruso' (en)", "content": "Hessy Fernandez, oficial de enlace estrat\u00e9gico de la escuela, dijo que \u201cdados los eventos recientes en Ucrania y en otras partes del mundo, en 2014 en la Universidad de Florida \u201cdecidimos que era apropiado eliminar el nombre de Karl Marx, que estaba colocado en un grupo de salas de estudio\u201d, dijo. Este paso de la Universidad de Florida de confundir a Marx con el ruso se produjo tras las absurdas sanciones impuestas a la cultura, la historia y las valiosas figuras rusas desde el estallido de la crisis de Ucrania.", "date": "1647594603", "karma": "2595.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647583467", "url": "https://hanlire.com/university-of-florida-removes-karl-marxs-name-for-being-russian/", "clicks": 0, "votes": "198", "status": "published", "id": 3639834}, {"title": "El \u2018moderado\u2019 Feij\u00f3o est\u00e1 desnudo", "content": "De la \u201cviolencia intrafamiliar\u201d a la mentira de que el Gobierno \u201cse forra\u201d con la subida de la gasolina: un repaso documentado a las recientes meteduras de pata del nuevo l\u00edder supuestamente moderado del PP, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o", "date": "1647583710", "karma": "24.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647583710", "url": "https://www.eldiario.es/escolar/moderado-feijoo-desnudo_132_8840831.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3639835}, {"title": "Ocho expertos en exclusi\u00f3n social desmontan al consejero de Ayuso: \u201cSi no ve pobres, demuestra su ceguera\u201d", "content": "\u201dCualquier acad\u00e9mico sabe que la exclusi\u00f3n es m\u00e1s que la pobreza. Lo sabe el Eurostat, el INE y cualquier estad\u00edstica\u201d. Quien habla es Pedro Cabrera, catedr\u00e1tico de Sociolog\u00eda en la Universidad Pontificia de Comillas, con m\u00e1s de 36 a\u00f1os de investigaci\u00f3n sobre la pobreza y exclusi\u00f3n social.", "date": "1647599703", "karma": "3824.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647583805", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-18/ocho-expertos-en-exclusion-social-desmontan-al-consejero-de-ayuso-si-no-ve-pobres-demuestra-su-ceguera.html", "clicks": 0, "votes": "263", "status": "published", "id": 3639836}, {"title": "Los grafiteros estrenan Plaza Espa\u00f1a: los monumentos, bancos y hasta los \u00e1rboles llevan semanas con pintadas vand\u00e1licas", "content": "La renovada Plaza de Espa\u00f1a no lleva ni cuatro meses abierta al p\u00fablico y ya est\u00e1 llena de grafitis. Los vecinos se quejan y el Ayuntamiento promete limpiarlos &quot;al igual que cualquier otra pintada de la ciudad.", "date": "1647584427", "karma": "64.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647584427", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4970927/0/los-grafiteros-estrenan-plaza-espana-papeleras-monumentos-y-bancos-llevan-semanas-vandalizadas-en-pleno-centro/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639838}, {"title": "&quot;Extremismo mis\u00f3gino&quot;, la amenaza de los \u2018incels\u2019", "content": "El Servicio Secreto de EE.UU. publica un informe en el que avisa del creciente peligro de la violencia de g\u00e9nero de los c\u00e9libes involuntarios A finales de los a\u00f1os noventa del pasado siglo, una canadiense, conocida solo como Alana, cre\u00f3 en internet un espacio de encuentro para los que eran incapaces de dar con una pareja y populariz\u00f3 la expresi\u00f3n celibato involuntario .", "date": "1647584360", "karma": "64.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647584360", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220318/8133897/extremismo-misogino-amenaza-incels.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3639839}, {"title": "Al menos 29 ballenas mueren varadas en peligrosa playa de Nueva Zelanda", "content": "Al menos 29 ballenas murieron en una playa de Nueva Zelanda al quedar varadas. Esta playa es conocida por ser una trampa mortal para estos cet\u00e1ceos, indicaron las autoridades el viernes. El departamento de Conservaci\u00f3n de Nueva Zelanda dijo que 29 ballenas piloto de aleta larga ya estaban muertas cuando el grupo de 34 mam\u00edferos marinos fue hallado el jueves en la remota playa Farewell Spit en la Isla Sur de las dos que componen el pa\u00eds. Su portavoz, Dave Winterburn, explic\u00f3 que sus agentes estaban cuidando a los cinco supervivientes, pero\u2026", "date": "1647584708", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647584708", "url": "https://www.excelsior.com.mx/nacional/al-menos-29-ballenas-mueren-varadas-en-nueva-zelanda/1504663", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639840}, {"title": "Ciudades de papel, John Green", "content": "<p>&ldquo;Que cosa tan traicionera pensar que una persona es m&aacute;s que una persona.&rdquo;</p><p><em>John Green, &ldquo;Ciudades de papel&rdquo; (2008)</em></p>", "date": "1647584937", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647584937", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639841}, {"title": "Putin habr\u00eda arrestado a su propio jefe militar por filtraciones sobre el Ej\u00e9rcito ruso", "content": "El mandatario ruso, Vladimir Putin, habr\u00eda despedido y detenido a uno de los principales jefes del Ej\u00e9rcito de su pa\u00eds, Roman Gavrilov, de 45 a\u00f1os, por haber filtrado informaci\u00f3n y desperdiciado uno de los componentes m\u00e1s preciados durante el conflicto: el combustible. Al parecer, seg\u00fan el portal brit\u00e1nico Daily Star, el subjefe de la fuerza Rosgvardia, fue arrestado por el Servicio Federal de Seguridad de la Federaci\u00f3n Rusa (FSB). Dicho medio tambi\u00e9n afirma que es posible que la represalia se diera debido a la informaci\u00f3n dada por el militar,\u2026", "date": "1647585249", "karma": "112.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647585249", "url": "https://www.semana.com/mundo/articulo/putin-habria-arrestado-a-su-propio-jefe-militar-por-filtraciones-sobre-el-ejercito-ruso/202259/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639842}, {"title": "Los inspectores apuntan a los cambios ficticios de domicilio fiscal entre autonom\u00edas", "content": "Los inspectores de Hacienda plantean lanzar campa\u00f1as contra los cambios ficticios de domicilio fiscal entre comunidades aut\u00f3nomas, armonizar los tipos impositivos del impuesto sobre el patrimonio y el de sucesiones y donaciones, y aumentar la coordinaci\u00f3n entre comunidades para determinar d\u00f3nde debe declarar el contribuyente.Son algunas de las 123 medidas que propone la Asociaci\u00f3n Profesional de Inspectores de Hacienda del Estado (IHE) para luchar contra el fraude fiscal y reformar la Administraci\u00f3n tributaria.", "date": "1647585318", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647585318", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220317/8130841/inspectores-apuntan-cambios-ficticios-domicilio-fiscal-autonomias.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639843}, {"title": "El Seprona denuncia a la ganader\u00eda que ocupa el antiguo Pozo Emilio del Valle", "content": "El ganado no tiene la definitiva licencia ambiental ajustada a la ley ni el libro de explotaci\u00f3n ganadera adecuado.Llevan a\u00f1o y medio en las instalaciones del pozo que acogi\u00f3 la multimillonaria inversi\u00f3n de la Nueva Mina de la Hullera Vasco Leonesa, para asegurar un acceso a las reservas que no lleg\u00f3 nunca. Est\u00e1n iniciando una gran explotaci\u00f3n ganadera.", "date": "1647585463", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647585463", "url": "https://www.diariodeleon.es/articulo/provincia/seprona-denuncia-ganaderia-que-ocupa-antiguo-pozo-emilio-valle/202203180334562202793.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639844}, {"title": "", "content": "", "date": "1647585256", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647585256", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639845}, {"title": "Megadeth - Holy Wars... The Punishment Due [Live Hammersmith Odeon 1992 HD] (Subt\u00edtulos Espa\u00f1ol)", "content": "Ante los tristes acontecimientos que estamos viviendo con la guerra de Ucrania no nos conviene olvidar otra fuente de conflictos b\u00e9licos a lo largo de la historia: la religi\u00f3n. Las guerras santas han acompa\u00f1ado al ser humano y han llegado hasta nuestros d\u00edas de la mano del conflicto \u00e1rabe-israel\u00ed, los atentados terroristas yihadistas y otros. Holy Wars trata del conflicto religioso mundial, en particular en Israel e Irlanda del Norte. &quot;The Punishment Due&quot; se basa en el popular personaje  The Punisher.", "date": "1647586075", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647586075", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=oMtOiCUtWqI", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639846}, {"title": "Online Shopping Kerala | Lamriz store 2022", "content": "<p>Business transformations are occurring on the web today. As a result of this Panadimic, everybody is in any event, purchasing their ordinary things on the web. They have been the best internet based item vender in Kerala for 25 years at this point.this organisation one of the best <a href=\"https://www.lamriz.com/\"><strong>shop online</strong></a> service in kochi. In this manner, their organization has acquired great ubiquity. Nor does it think twice about cost and quality. They offer generally excellent assistance. They make dresses, frill, sacks, and so on They additionally give every minute of every day client assistance. They have an excellent item assortment.</p>", "date": "1647585683", "karma": "-6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647585683", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3639847}, {"title": "El limbo legal de los &quot;vientres de alquiler&quot;: huir de la guerra para dar a luz en Polonia", "content": "Cristina y Joaquim estar\u00edan en Kiev preparando la llegada del beb\u00e9 si la guerra no hubiera estallado. Est\u00e1n preparados para su nacimiento: tienen el carrito, ropa y muchos otros accesorios que la ni\u00f1a necesitar\u00e1 desde el primer instante que llegue al mundo. Pero a d\u00eda de hoy desconocen si cuando llegue ese momento, podr\u00e1n juntarse con ella o seguir\u00e1n vivi\u00e9ndolo desde la distancia. En cualquier caso, saben que Aliona cuidar\u00e1 de la ni\u00f1a. \u00abSi esto se prolonga, nos ha dicho que atender\u00e1 a la ni\u00f1a como si fuera su hija hasta que podamos ir nosotros", "date": "1647585827", "karma": "100.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647585827", "url": "https://www.abc.es/sociedad/abci-limbo-legal-vientres-alquiler-huir-guerra-para-polonia-202203180040_noticia.html?ref=https://www.abc.es/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639848}, {"title": "", "content": "", "date": "1647585919", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647585919", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639849}, {"title": "(hemeroteca) El pleno del Senado ha aprobado este mi\u00e9rcoles definitivamente la ley org\u00e1nica que deroga el art\u00edculo 315.3 del C\u00f3digo Penal, que castiga con hasta tres a\u00f1os de c\u00e1rcel a los piquetes info", "content": "El pleno del Senado ha aprobado este mi\u00e9rcoles definitivamente la ley org\u00e1nica que deroga el art\u00edculo 315.3 del C\u00f3digo Penal, que castiga con hasta tres a\u00f1os de c\u00e1rcel a los piquetes informativos que coaccionen a otros trabajadores a seguir una huelga.", "date": "1647586006", "karma": "0.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647586006", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20210414/senado-deroga-articulo-codigo-penal-castiga-carcel-piquetes-coaccionen-huelga/2085914.shtml", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639850}, {"title": "Escalofr\u00edo (The Chilling, 1989)", "content": "Estamos ante una pel\u00edcula que dirigieron a cuatro manos Deland Nuse y Jack A. Sunseri, que unieron fuerzas y con poco dinero parieron esta cinta que mezcla terror con ciencia ficci\u00f3n. La historia nos cuenta como como una cl\u00ednica especializada en criogenizaci\u00f3n ver\u00e1 como tras un apag\u00f3n los cuerpos son devueltos a la vida como zombies.", "date": "1647586118", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647586118", "url": "https://lamirillac.blogspot.com/2022/01/escalofrio-1989-eeuu.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639851}, {"title": "Valent\u00ed Puig: \u00abEscribir es una manera \u00fanica de cultivar el propio jard\u00edn\u00bb", "content": "Valent\u00ed Puig (Palma de Mallorca, 1949) es un pol\u00edgrafo de talento y energ\u00eda colosales, y paradigma del escritor total. Autor en catal\u00e1n y castellano de m\u00e1s de cuarenta obras publicadas, entre poemarios, ensayos, novelas y dietarios, su trayectoria literaria comenz\u00f3 con Bosc endins, donde irrump\u00eda con una voz original, muy diferente de las que sonaban en su generaci\u00f3n. Pol\u00edticamente, ha postulado el entendimiento entre el liberalismo y el catalanismo moderado. &quot;Artur Mas, uno de los pol\u00edticos m\u00e1s nefastos, es incapaz de calcular nada&quot;, dice.", "date": "1647586236", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647586236", "url": "https://politicaprosa.com/es/valenti-puig-escribir-es-una-manera-unica-de-cultivar-el-propio-jardin/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639852}, {"title": "La joya arqueol\u00f3gica recuperada por M\u00e9xico que revela informaci\u00f3n sobre los mayas", "content": "Expertos del INAH ya comenzaron a realizar investigaciones respecto a la pieza arqueol\u00f3gica que recientemente fue recuperada en Austria. Se trata de un fragmento de columna de aproximadamente 26 kilos que fue extra\u00eddo del sitio arqueol\u00f3gico de Santa Rosa Xtampak, Campeche.", "date": "1647586344", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647586344", "url": "https://www.infobae.com/america/mexico/2022/03/18/la-joya-arqueologica-recuperada-por-mexico-que-revela-informacion-sobre-los-mayas/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639853}, {"title": "Trabajo: Esta psic\u00f3loga ha estudiado a los capullos de tu empresa y sabe por qu\u00e9 se comportan as\u00ed", "content": "Tessa West, profesora de la Universidad de Nueva York, lleva 15 a\u00f1os estudiando el comportamiento humano y tiene una buena idea de por qu\u00e9 somos as\u00ed en el trabajo", "date": "1647586231", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647586231", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-18/tessa-west-psicologa-capullos-trabajo_3392185/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3639854}, {"title": "La acci\u00f3n de Espa\u00f1a contra los yates de oligarcas rusos suma ya tres barcos inmovilizados", "content": "El Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, mediante la Direcci\u00f3n General de la Marina Mercante, ha acordado la inmovilizaci\u00f3n provisional del megayate Crescent, abanderado en las Islas Caim\u00e1n y de 135 metros de eslora y 21 de manga, seg\u00fan informa el Ministerio de Transportes.", "date": "1647586483", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647586483", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-16/la-accion-de-espana-contra-los-yates-rusos-suma-ya-tres-barcos-inmovilizados_3392678/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639855}, {"title": "Se activan &quot;durmientes&quot;: qui\u00e9n es la autora de la provocaci\u00f3n con cartel en el Canal Uno (ru)", "content": "Lo que pas\u00f3 ten\u00eda que pasar tarde o temprano. No porque el estudio La Uno est\u00e9 mal protegido, sino porque muchos enemigos latentes de Rusia est\u00e1n trabajando all\u00ed mismo, adentro. Como persona que ha trabajado en televisi\u00f3n durante m\u00e1s de 9,5 a\u00f1os, puedo testificar que incluso entonces (y dej\u00e9 en 2004) la cobertura de las vacantes de los llamados j\u00f3venes profesionales de visi\u00f3n liberal, que fueron los protegidos de los jefes liberales que sobrevivieron desde los tiempos de &quot;Yeltsin&quot;. Esta generaci\u00f3n de periodistas percib\u00eda el periodismo\u2026", "date": "1647586604", "karma": "-14.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647586604", "url": "https://am.tsargrad.tv/articles/spjashhie-aktivizirujutsja-kto-avtor-provokacii-s-plakatom-na-pervom-kanale_511875", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3639856}, {"title": "Cuento - El sufrimiento", "content": "<p>Una pobre viuda, que viv&iacute;a en los tiempos de un Maestro de la Sabidur&iacute;a, ten&iacute;a un hijo al que adoraba.</p><p>Un d&iacute;a su hijo enferm&oacute; y muri&oacute;, y ella, loca de dolor, se neg&oacute; a enterrarlo y lo llevaba consigo a todas partes sin hacer caso de las palabras de consuelo y resignaci&oacute;n que la gente le dirig&iacute;a.</p><p>Alguien le dijo que el Maestro estaba en un bosquecillo cercano a la ciudad con sus disc&iacute;pulos.</p><p>La fama del Maestro se hab&iacute;a extendido por todas partes, y era considerado un gran santo capaz de hacer los mayores milagros.</p><p>La pobre viuda lleg&oacute; con el cad&aacute;ver de su hijo ante el Maestro y ech&aacute;ndose a sus pies le rog&oacute;, entre sollozos, que le devolviera la vida.</p><p>El Maestro le dijo:</p><p>&mdash;Le devolver&eacute; la vida a tu hijo a condici&oacute;n de que me traigas un grano de arroz de una casa de la ciudad en donde no haya muerto nadie.</p><p>La viuda, llena de esperanzas, parti&oacute; para la ciudad y empez&oacute; su b&uacute;squeda. </p><p>En ninguna casa le fue negado el grano de arroz, pero&hellip;</p><p>&mdash;Mi padre muri&oacute; hace un mes&hellip;</p><p>&mdash;Mi suegra expir&oacute; la semana pasada&hellip;</p><p>&mdash;Ayer hizo un a&ntilde;o que muri&oacute; mi marido&hellip;</p><p>No encontr&oacute; ni una sola casa en donde no lamentaran la muerte de alguien. </p><p>Cuando la &uacute;ltima casa del pueblo se cerr&oacute; a sus espaldas, no hab&iacute;a podido conseguir a&uacute;n el grano de arroz. </p><p>Al anochecer lleg&oacute; hasta el sabio. </p><p>Iba sola, llorando dulcemente.</p><p>&mdash;&iquest;Y tu hijo? &iquest;D&oacute;nde lo has dejado? Le pregunt&oacute; el Maestro envolvi&eacute;ndola en una mirada compasiva.</p><p>&mdash;Mi hijo ya no existe. Ha muerto y lo he enterrado junto a su padre. Ya he comprendido, Maestro. &iexcl;Por favor! &iexcl;Ens&eacute;&ntilde;ame!</p><p>Y el Maestro la acogi&oacute; en el bosque, y desde entonces hasta su muerte fue su disc&iacute;pula.</p><p><strong> </strong><em>Cuentos y F&aacute;bulas de Buda</em></p><p><em> </em></p><p><em> </em></p>", "date": "1647586737", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647586737", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639857}, {"title": "", "content": "", "date": "1647586863", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647586863", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639858}, {"title": "Coches movidos y desperfectos a bordo: as\u00ed qued\u00f3 un buque de Fred. Olsen afectado por el fuerte oleaje en Canaria", "content": "Uno de los ferris de la compa\u00f1\u00eda Fred.Olsen Express ha sufrido los estragos del temporal. La marea ha hecho que los objetos no anclados de la cafeter\u00eda del barco se dispersen por el suelo. Las condiciones de la embarcaci\u00f3n durante el viaje, que iba desde Tenerife a La Palma, tampoco eran las m\u00e1s \u00f3ptimas, ya que navegaba contra las olas, seg\u00fan informan fuentes la compa\u00f1\u00eda. Adem\u00e1s, se\u00f1alan que esto en realidad \u201cno es nada fuera de lo com\u00fan\u201d.", "date": "1647587004", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647587004", "url": "https://www.eldiario.es/canariasahora/islas/coches-movidos-desperfectos-ferris-temporal-deja-numerosas-incidencias-trayectos-barco-canarias_1_8829383.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639859}, {"title": "El S. A. Agulhas II y el hallazgo del pecio del Endurance", "content": "Una misi\u00f3n organizada por el Falklands Maritime Heritage Trust y protagonizada por el rompehielos cient\u00edfico S. A. Agulhas II encontr\u00f3 el 9 de marzo de 2022 en las profundidades del mar de Weddell el Endurance, el m\u00edtico buque de la Expedici\u00f3n Imperial Transant\u00e1rtica (1914\u20131917) comandada por sir Ernest Shackleton, 107 a\u00f1os despu\u00e9s de que el buque se hundiera tras quedar atrapado en el hielo.", "date": "1647587066", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647587066", "url": "https://vadebarcos.net/2022/03/17/el-s-a-agulhas-ii-y-el-hallazgo-del-pecio-del-endurance/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639860}, {"title": "El portaaviones Kitty Hawk que embisti\u00f3 a un submarino sovi\u00e9tico se convertir\u00e1 en chatarra", "content": "En su d\u00eda, el portaaviones USS Kitty Kawk fue el mayor s\u00edmbolo del poder militar estadounidense en el Indo-Pac\u00edfico, probado en combate desde Vietnam hasta el Golfo P\u00e9rsico e incluso sobrevivi\u00f3 a una colisi\u00f3n con un submarino sovi\u00e9tico. Pero los d\u00edas de gloria del antiguo USS Kitty Hawk han terminado, y el superportaaviones retirado realiza ahora su \u00faltimo viaje de 25.750 kil\u00f3metros desde el estado de Washington hasta Texas, donde ser\u00e1 cortado en pedazos y vendido como chatarra.", "date": "1647587123", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647587123", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/15/portaaviones-kitty-hawk-deshuesadero-trax/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639861}, {"title": "Grupo Consulmar y SYM Naval construyen el primer barco el\u00e9ctrico multiprop\u00f3sito para uso portuario de Europa", "content": "El Grupo Consulmar y el astillero SYM Naval han firmado un contrato pionero para la construcci\u00f3n del primer barco el\u00e9ctrico multiprop\u00f3sito para uso portuario de Europa. Dicha embarcaci\u00f3n prestar\u00e1 servicio en el Puerto de Castell\u00f3n, suponiendo un hito para la construcci\u00f3n naval espa\u00f1ola y su camino hacia la transici\u00f3n ecol\u00f3gica.", "date": "1647587191", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647587191", "url": "https://profesionaleshoy.es/construccion-naval/2022/03/14/grupo-consulmar-y-sym-naval-construyen-el-primer-barco-electrico-multiproposito-para-uso-portuario-de-europa/21575", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639862}, {"title": "Z. Zumarov (viceprimer ministro checheno) sobre la operaci\u00f3n especial en Ucrania (ru)", "content": "Los soldados chechenos est\u00e1n luchando codo con codo con los soldados rusos, quienes ya en los primeros enfrentamientos demostraron su alta eficiencia, profesionalismo y, lo m\u00e1s importante, alta motivaci\u00f3n. Los cr\u00edticos rencorosos de Rusia, que han estado tratando durante muchos a\u00f1os de arrancar el C\u00e1ucaso de Rusia y, en particular, abrir una brecha entre los pueblos ruso y checheno, recibieron una respuesta digna. Sobre esto, as\u00ed como sobre c\u00f3mo los combatientes chechenos entienden la unidad imperial y el deber de un guerrero, en una entrevista", "date": "1647587274", "karma": "35.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647587274", "url": "https://am.tsargrad.tv/articles/rassekrecheno-z-umarov-o-specoperacii-na-ukraine_511909", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639863}, {"title": "Escriv\u00e1, ministro de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones, cree que mandar al Zendal a los refugiados es cargarles de tr\u00e1mites", "content": "Escriv\u00e1, ha acusado a la Comunidad de Madrid de &quot;cargar de tr\u00e1mites adicionales&quot; a los refugiados ucranianos si tienen que ir a registrarse al hospital Enfermera Isabel Zendal despu\u00e9s de haberlo hecho en el centro de Pozuelo de Alarc\u00f3n. De esta forma se ha pronunciado el ministro este jueves en la comisi\u00f3n de Trabajo, Seguridad Social y Migraciones del Congreso de los Diputados, donde ha asegurado que el ofrecimiento de la Comunidad de Madrid para que el hospital Zendal fuera el centro de primera acogida se hizo &quot;cuando ya est\u00e1 abierto Pozuelo&quot;", "date": "1647587406", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647587406", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/escriva-cree-mandar-zendal-refugiados-cargarles-tramites/2862573/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639864}, {"title": "El Gobierno aprueba el Perte para la industria naval que movilizar\u00e1 1.460 millones", "content": "La ministra de Industria, Comercio y Turismo, Reyes Maroto, ha informado hoy de que el Gobierno ha aprobado un nuevo Proyecto estrat\u00e9gico para la recuperaci\u00f3n y transformaci\u00f3n econ\u00f3mica (Perte) para la industria naval que movilizar\u00e1 1.460 millones de euros.", "date": "1647587265", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647587265", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/economia/el-gobierno-aprueba-perte-para-la-industria-naval-que-movilizara-1-460-millones/10003-4761605", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639865}, {"title": "Los rusos no abandonan a los suyos: la oposici\u00f3n armenia llama a expandir la operaci\u00f3n especial de Rusia a otros pa\u00edses (ru)", "content": "Presidente del partido \u201c\u00c1guilas Armenias. Armenia Unida\u201d Khachik Asryan, quien particip\u00f3 con su destacamento en la guerra de Karabaj de 44 d\u00edas, habl\u00f3 con el periodista \u201cTsargrad. Armenia\u201d sobre lo que est\u00e1 pasando en Ucrania y c\u00f3mo esto puede afectar las relaciones con Rusia. Este tambi\u00e9n deber\u00eda ser el caso en otros estados postsovi\u00e9ticos, donde el gobierno sigue las \u00f3rdenes de Occidente, y no de su propio pueblo. Por lo tanto, en mi opini\u00f3n, el ej\u00e9rcito ruso tambi\u00e9n deber\u00eda apoyar a los pueblos de otros pa\u00edses, incluida Armenia.", "date": "1647587643", "karma": "53.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647587643", "url": "https://am.tsargrad.tv/articles/russkie-svoih-ne-brosajut-oppozicija-armenii-prizyvaet-rasshirit-specoperaciju-rossii-na-drugie-strany-2_501970", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639866}, {"title": "Militarismo estadounidense en Rusia y en todo el mundo [ENG]", "content": "Al seguir la Doctrina Truman, Brian Terrell dice que Estados Unidos explota y deshonra las aspiraciones muy reales de la gente por la paz y la autodeterminaci\u00f3n. Brian Terrell es un activista por la paz que vive en Iowa y ha pasado m\u00e1s de seis meses en prisi\u00f3n por protestar contra los asesinatos selectivos en las bases militares de aviones no tripulados de EE. UU.", "date": "1647588140", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647588140", "url": "https://consortiumnews.com/2022/03/18/us-militarism-in-russia-around-the-world/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639867}, {"title": "Predicadores estadounidenses en la frontera entre Ucrania y Polonia", "content": "En la frontera entre Ucrania y Polonia. Mujeres y ni\u00f1os cansados que abandonan su pa\u00eds. Son acosados por predicadores estadounidenses que les dicen que tienen que aceptar a Jes\u00fas como su salvador y sus vidas ser\u00e1n mejores. Recibiendo un mont\u00f3n de miradas de cansancio en respuesta.", "date": "1647610512", "karma": "2140.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647588080", "url": "https://twitter.com/benlewismedia/status/1504048686766211073", "clicks": 0, "votes": "160", "status": "published", "id": 3639868}, {"title": "Zelenski reprocha a Alemania priorizar la econom\u00eda y alerta sobre un nuevo muro", "content": "Volod\u00edmir Zelenski lleva una semana de gira pol\u00edtica sin moverse de Kiev. El presidente de Ucrania ha ofrecido en los \u00faltimos d\u00edas discursos por videollamada ante los parlamentos de la Uni\u00f3n Europea, Reino Unido, Estados Unidos y Canad\u00e1 para solicitar un mayor respaldo a su pa\u00eds en la guerra contra la invasi\u00f3n de Rusia. Su tono, hab\u00eda sido serio y severo ante la gravedad de la circunstancia, pero conciliatorio. Pero eso ha cambiado este jueves a la hora de dirigirse a un pa\u00eds al que los ucranianos identifican como el principal culpable.", "date": "1647588180", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647588180", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-03-17/bofeton-zelenski-a-alemania-por-priorizar-la-economia_3393133/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639869}, {"title": "", "content": "", "date": "1647588420", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647588420", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639870}, {"title": "Universit\u00e9 Sorbonne-Nouvelle: \u2018El proceso de paz en el Pa\u00eds Vasco. 10 a\u00f1os despu\u00e9s\u2019", "content": "El lectorado de Etxepare Euskal Institutua en la Universidad Sorbonne-Nouvelle (Anfiteatro B, Campus Censier) de Par\u00eds ha organizado la conferencia \u00abLe processus de paix au Pays Basque. Dix ans apr\u00e8s\u00bb (Proceso de paz en el Pa\u00eds Vasco. 10 a\u00f1os despu\u00e9s). La charla se llevar\u00e1 a cabo el pr\u00f3ximo 17 de marzo, jueves, de 17:00 a 19:00 horas.", "date": "1647588766", "karma": "57.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647588766", "url": "https://www.etxepare.eus/es/universite-sorbonne-nouvelle-el-proceso-de-paz-en-el-pais-vasco-10-anos-despues", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639871}, {"title": "La Palma de los pies: caminatas por una isla provisional", "content": "La Palma es una acumulaci\u00f3n de volcanes que emergieron del mar y siguen entrando en erupci\u00f3n, creciendo, derrumb\u00e1ndose. Para conocer esta tierra reci\u00e9n hecha y la capacidad de los palmeros de adaptarse al apocalipsis, caminamos cuatro jornadas: una por la Caldera de Taburiente, dos por la cresta que divide la isla y otra por los volcanes recientes del sur.", "date": "1647588869", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647588869", "url": "https://www.escapadarural.com/blog/rutas-por-la-palma/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639872}, {"title": "Las gasolineras facturaron un 40% m\u00e1s justo antes del estallido de la guerra", "content": "El incremento de los precios del gas\u00f3leo y de la gasolina se nota en el bolsillo de los consumidores y tambi\u00e9n en los registros de ventas diarias de la Agencia Estatal de Administraci\u00f3n Tributaria (AEAT). La estad\u00edstica que cre\u00f3 Hacienda para tener un term\u00f3metro en tiempo real de la econom\u00eda y el consumo muestra que el comercio al por menor de combustible para la automoci\u00f3n en establecimientos especializados ha crecido un 40% en los dos primeros meses del a\u00f1o.", "date": "1647589184", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647589184", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/gasolineras-facturaron-40-por-ciento-mas-antes-guerra/2862539/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639873}, {"title": "Hip\u00e9rbolo, el \u00faltimo ateniense que fue condenado al ostracismo al tratar de reinstaurarlo", "content": "Cuando Cl\u00edstenes instaur\u00f3 la democracia en Atenas, pr\u00e1cticamente invent\u00e1ndola entre los a\u00f1os 510 y 508 a.C., tambi\u00e9n quiso proporcionar al pueblo un m\u00e9todo con el cual evitar que un tirano volviese a hacerse con el poder en la ciudad. Ese instrumento fue la ley del ostracismo, por la cual se pod\u00eda condenar al destierro a aquellos ciudadanos cuyas acciones o ideas se considerasen peligrosas o da\u00f1inas para la supervivencia de la democracia y la soberan\u00eda popular.", "date": "1647589999", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647589999", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/hiperbolo-el-ultimo-ateniense-que-fue-condenado-al-ostracismo-al-tratar-de-reinstaurarlo", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639874}, {"title": "Tengo miedo - Pablo Neruda", "content": "<p>Tengo miedo. La tarde es gris y la tristeza</p><p>del cielo se abre como una boca de muerto.</p><p>Tiene mi coraz&oacute;n un llanto de princesa</p><p>olvidada en el fondo de un palacio desierto.</p><p></p><p>Tengo miedo -Y me siento tan cansado y peque&ntilde;o</p><p>que reflojo la tarde sin meditar en ella.</p><p>(En mi cabeza enferma no ha de caber un sue&ntilde;o</p><p>as&iacute; como en el cielo no ha cabido una estrella.)</p><p></p><p>Sin embargo en mis ojos una pregunta existe</p><p>y hay un grito en mi boca que mi boca no grita.</p><p>&iexcl;No hay o&iacute;do en la tierra que oiga mi queja triste</p><p>abandonada en medio de la tierra infinita!</p><p></p><p>Se muere el universo de una calma agon&iacute;a</p><p>sin la fiesta del Sol o el crep&uacute;sculo verde.</p><p>Agoniza Saturno como una pena m&iacute;a,</p><p>la Tierra es una fruta negra que el cielo muerde.</p><p></p><p>Y por la vastedad del vac&iacute;o van ciegas</p><p>las nubes de la tarde, como barcas perdidas</p><p>que escondieran estrellas rotas en sus bodegas.</p><p>Y la muerte del mundo cae sobre mi vida.</p>", "date": "1647642049", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647590464", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3639875}, {"title": "Las radios antiguas m\u00e1s valoradas y cotizadas", "content": "Muchas personas buscan las radios antiguas m\u00e1s valoradas y mejor cotizadas del momento. La raz\u00f3n no es otra que aunque a una gran parte de los oyentes les encante escuchar radios online por internet o una radio FM mediante los medios actuales, otros prefieren una radio antigua. Veamos realmente qu\u00e9 son radios antiguas y aquellas m\u00e1s cotizadas o mejor valoradas por los usuarios de todo el mundo. Debemos tener en cuenta que los receptores de radio han evolucionado mucho a lo largo de la historia hasta llegar a los modelos digitales que encontramo", "date": "1647767111", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647591031", "url": "https://www.escucharradiosonline.com/las-radios-antiguas-mas-valoradas-y-cotizadas", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3639878}, {"title": "Enfermos de EPOC piden el fin de un visado para la triple terapia que les ha cambiado la vida", "content": "Este 18 de marzo se cumple un a\u00f1o de la aprobaci\u00f3n de una enmienda que suspendi\u00f3 temporalmente el visado impuesto por el Ministerio de Sanidad a la triple terapia en enfermedad pulmonar obstructiva cr\u00f3nica (EPOC): la combinaci\u00f3n de tres clases de medicamentos (un corticoide, un LAMA y un LABA)", "date": "1647590932", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647590932", "url": "https://www.epe.es/es/sanidad/20220318/pacientes-medicamento-pandemia-pulmon-13383777", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639879}, {"title": "La bermudina del fugitivo", "content": "<p>&iexcl;Soldados, soltar todas las banderas!\r\n\r\n&iquest;Por qu&eacute; matar a un desconocido\r\nen nombre de un pueblo m&aacute;s unido?\r\n\r\nRecluta que un caudillo cautiv&oacute;,\r\nsepa que su lucro es nuestra muerte.\r\n\r\nPorque amo la vida, soy desertor.\r\nPor amar la libertad, soy un traidor.\r\n\r\nHuir&eacute; del horror que me enca&ntilde;on&oacute;\r\n</p><p></p>", "date": "1647604397", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647604397", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639880}, {"title": "El plan ucraniano para la paz: mantener sus fronteras, un pacto con varias potencias y un ej\u00e9rcito a la suiza", "content": "Tras 22 d\u00edas de ofensiva rusa, contin\u00faan las conversaciones en busca de un alto el fuego. Mientras el di\u00e1logo avanza, las tropas rusas se estancan y los bombardeos no cesan. Ambas partes reconocen que el acuerdo est\u00e1 m\u00e1s cerca, pero tambi\u00e9n se hace evidente qu\u00e9 les distancia en las negociaciones.", "date": "1647590966", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647590966", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/plan-ucraniano-paz-mantener-fronteras-pacto-potencias-ejercito-suiza_1_8839628.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3639881}, {"title": "Central Lechera Asturiana y el sector pesquero, al borde del colapso", "content": "La compa\u00f1\u00eda l\u00e1ctea declara estar al borde del \u00abcolapso inminente\u00bb  por la huelga del transporte y Pesca Mar\u00edtima muestra su preocupaci\u00f3n ante el inicio de las campa\u00f1as de la caballa y el bocarte", "date": "1647591000", "karma": "95.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647591000", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/17/central-lechera-asturiana-sector-pesquero-borde-colapso/00031647535671872854153.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639882}, {"title": "Sonatrach abre el grifo para nutrir a una Europa hambrienta de gas", "content": "Tras la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania, la Aramco argelina se refuerza como alternativa de los pa\u00edses europeos m\u00e1s expuestos a los hidrocarburos rusos. Italia ya ha pedido m\u00e1s gas y Espa\u00f1a se ve como posible v\u00eda de paso de m\u00e1s gas argelino al centro de Europa.", "date": "1647591041", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647591041", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11672790/03/22/Sonatrach-abre-el-grifo-para-nutrir-a-una-Europa-hambrienta-de-gas-.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3639883}, {"title": "Ignorador de pobres", "content": "La revista de los que creen que pobre es el que hace pobrer\u00edas", "date": "1647595519", "karma": "2809.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647591082", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/humor/haciendo-meme/ignorador-pobres_131_1222754.html", "clicks": 0, "votes": "188", "status": "published", "id": 3639884}, {"title": "As\u00ed se ve\u00edan las mujeres de la Edad de Piedra, sugiere una reconstrucci\u00f3n en 3D", "content": "No es la primera vez que se sabe de esta mujer prehist\u00f3rica. Por el contrario, ha sido una \u2018celebridad\u2019 sueca desde hace casi un siglo. En 1923, se descubri\u00f3 en Lagmans\u00f6ren y pas\u00f3 a protagonizar las exhibici\u00f3n de \u2018personas antiguas\u2018 en el V\u00e4sternorrlands Museum. Sin embargo, no fue hasta recientemente que Nilsson se encarg\u00f3 de reconstruir su rostro, cuerpo y posibles vestiduras. El artista esculpi\u00f3 durante 350 horas a la mujer prehist\u00f3rica, con base en la estructura del cr\u00e1neo y de los restos org\u00e1nicos disponibles.", "date": "1647636639", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647591182", "url": "https://www.ngenespanol.com/ciencia/recrean-el-rostro-de-una-mujer-prehistorica-en-3d/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3639885}, {"title": "Vandalizan con simbolog\u00eda de extrema derecha un mural realizado por los ni\u00f1os y ni\u00f1as de Peraleda de la Mata (C\u00e1ceres)", "content": "La ma\u00f1ana del jueves, 17 de marzo, el mural realizado por los ni\u00f1os y ni\u00f1as del C.E.I.P. Lucio Garc\u00eda (en Peraleda de la Mata, C\u00e1ceres) a la entrada de su escuela ha amanecido vandalizado y cubierto de pintadas con la bandera de Espa\u00f1a, las siglas de VOX e incluso una esv\u00e1stica que, como ya viene siendo norma en las agresiones de la extrema derecha, ha sido realizada con evidentes dificultades por sus autores.", "date": "1647592802", "karma": "3735.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647591169", "url": "https://www.elsaltodiario.com/fascismo/fascistas-vandalizan-mural-ninos-ninas-peraleda-mata-caceres", "clicks": 0, "votes": "241", "status": "published", "id": 3639886}, {"title": "", "content": "", "date": "1647591139", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647591139", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639887}, {"title": "S\u00e1nchez intenta convencer a Alemania de bajar los precios de la energ\u00eda para poder cumplir su promesa a los espa\u00f1oles", "content": "El calendario marcado desde el Palacio de la Moncloa para buscar consensos sobre reformar el mercado energ\u00e9tico europeo llega este viernes a una cita clave. El presidente del Gobierno Pedro S\u00e1nchez visita por la ma\u00f1ana Roma. All\u00ed mantiene un encuentro con el primer ministro de Italia, Mario Draghi, el de Portugal, Ant\u00f3nio Costa y el de Grecia, Kyriakos Mitsotakis. Por la tarde se desplaza a Berl\u00edn, donde compartir\u00e1 una reuni\u00f3n junto al canciller de Alemania Olaf Scholz.", "date": "1647591240", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647591240", "url": "https://www.publico.es/politica/sanchez-convencer-alemania-bajar-precios-energia-cumplir-promesa-espanoles.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639888}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 Rusia no ha podido detener los ataques con drones de Ucrania?", "content": "El TB-2 es un avi\u00f3n no tripulado relativamente peque\u00f1o de clase media y larga resistencia. Pesa alrededor de media tonelada, navega a 70 nudos (129 km/h) y puede transportar hasta cuatro peque\u00f1as bombas guiadas por l\u00e1ser con un alcance pr\u00e1ctico de unos 8 km. las fuerzas rusas han tenido grandes problemas con sus propias capacidades de comunicaci\u00f3n. En muchos casos las tropas se han visto obligadas a depender de tel\u00e9fonos m\u00f3viles y radios con componentes sustitutivos chinos baratos que carecen de una codificaci\u00f3n adecuada de grado militar.", "date": "1647591429", "karma": "23.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647591429", "url": "http://galaxiamilitar.es/por-que-rusia-no-ha-podido-detener-los-ataques-con-drones-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639889}, {"title": "Relojes famosos alrededor del planeta", "content": "Benjamin Franklin sol\u00eda explicar que la vida est\u00e1 hecha de momentos. Por eso, cuando uno ama la vida, dec\u00eda, no puede malgastar el tiempo. Tal vez por ello, el reloj nos ha acompa\u00f1ado desde muy temprano en la Historia de la Humanidad. Ya Vitruvio describi\u00f3 el reloj del agua y en la Edad Media se invent\u00f3 el reloj mec\u00e1nico. Poco a poco, la t\u00e9cnica se fue perfeccionando con verdadera pasi\u00f3n y se lograron aut\u00e9nticas obras de arte que han llegado hasta nuestros d\u00edas. Hoy nos sigue obsesionando medir el paso del tiempo, solo que los relojes han pasad", "date": "1647591414", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647591414", "url": "https://viajes.nationalgeographic.com.es/a/relojes-famosos-alrededor-planeta_11458", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639890}, {"title": "La escultura del Atlante de Malpica fue vendida como chatarra por entre 500 y 1.000 euros", "content": "Autoridad Portuaria ya interpuso la correspondiente denuncia ante la Polic\u00eda Nacional. Los autores del robo del Atlante de Manuel Coia lo hicieron, sin duda, para vender la emblem\u00e1tica escultura como simple chatarra. Esta es la primera y principal conclusi\u00f3n a la que se llega de la sustracci\u00f3n perpetrada entre la madrugada del lunes y el martes en Punta Nariga. La pieza pesa entre 100 y 200 kilos y fue construida de forma \u00edntegra en bronce. El precio medio de este material ronda los 5.000 euros la tonelada.", "date": "1647591290", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647591290", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/carballo/malpica-de-bergantinos/2022/03/18/escultura-atlante-vendida-chatarra-500-1000-euros/0003_202203C18C4992.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639891}, {"title": "El independentismo toca fondo desde el inicio del 'proc\u00e9s': dividido, sin hoja de ruta y con menos apoyo social", "content": "El \u00faltimo bar\u00f3metro del Centro de Estudios de Opini\u00f3n (CEO) refleja el creciente desencanto popular hacia la causa separatista. Los nulos avances registrados hasta el momento en la \u00abmesa de negociaci\u00f3n sobre el conflicto\u00bb, que no se re\u00fane desde septiembre, parecen desalentar a los independentistas, que siguen asistiendo a las peri\u00f3dicas y p\u00fablicas reyertas de sus representantes pol\u00edticos.", "date": "1647591408", "karma": "31.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647591408", "url": "https://www.elmundo.es/cataluna/2022/03/18/623399d0fc6c83f61b8b45ca.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3639892}, {"title": "Galicia, fundamental durante la guerra en el aire de la Segunda Guerra Mundial [GAL]", "content": "Estaciones de radio fija, meteorol\u00f3gicas y de navegaci\u00f3n fueron construidas en diferentes zonas de Galicia para recoger informaci\u00f3n del tr\u00e1fico a\u00e9reo en el Atl\u00e1ntico. El receptor de esa informaci\u00f3n posiblemente fueran los alemanes, adem\u00e1s de los propios franquistas. Explica Luis del Rego Mart\u00edn en su art\u00edculo titulado &quot;El ej\u00e9rcito del aire y su despliegue en Galicia 1940-1946&quot;. La ingenier\u00eda y la arquitectura militar en la autarqu\u00eda, el representante diplom\u00e1tico brit\u00e1nico lleg\u00f3 a quejarse del uso de \u201cobservaciones a\u00e9reas\u201d y de aviones espa\u00f1oles", "date": "1647591756", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647591756", "url": "https://historiadegalicia.gal/2022/03/galicia-fundamental-durante-a-guerra-no-aire-da-segunda-guerra-mundial/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639893}, {"title": "El Colegio de Ge\u00f3logos lamenta que Espa\u00f1a no explore sus recursos energ\u00e9ticos propios", "content": "El Colegio de Ge\u00f3logos lamenta que Espa\u00f1a no explore sus recursos energ\u00e9ticos propios. El Colegio de Ge\u00f3logos lleva a\u00f1os advirtiendo a las distintas administraciones de las consecuencias de no explorar, investigar y explotar las materias primas aut\u00f3ctonas. - Hidrocarburos, tierras raras, geotermia, minerales estrat\u00e9gicos como el litio, wolframio o uranio as\u00ed como la fracturaci\u00f3n hidr\u00e1ulica tienen un evidente potencial en Espa\u00f1a con lo que su prospecci\u00f3n servir\u00eda para reducir la fuerte dependencia energ\u00e9tica del exterior.", "date": "1647591518", "karma": "-32.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647591518", "url": "https://www.europapress.es/comunicados/sociedad-00909/noticia-comunicado-colegio-geologos-lamenta-espana-no-explore-recursos-energeticos-propios-20220316170713.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3639894}, {"title": "Se\u00f1or Sostres, \u00bfme va a permitir que, como maestro de la p\u00fablica, recoja sus v\u00f3mitos?", "content": "La huelga se hace por la degradaci\u00f3n de la educaci\u00f3n catalana en las \u00faltimas d\u00e9cadas, por el ninguneo a los docentes, la exigencia de un nivel espec\u00edfico de catal\u00e1n para dar clase (s\u00ed, piden cosas que usted firmar\u00eda si supiera de qu\u00e9 va el tema), las ratios, el curr\u00edculo que quiere implantarse el pr\u00f3ximo curso\u2026 y as\u00ed hasta un porr\u00f3n de cuestiones que afectan, no solo a los maestros de mierda (tal y como los define usted). Tambi\u00e9n afectan a las presentes y futuras generaciones de alumnos y a la sociedad en su conjunto.", "date": "1647600610", "karma": "50.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647592304", "url": "https://xarxatic.com/senor-sostres-me-va-a-permitir-que-como-maestro-de-la-publica-recoja-sus-vomitos/", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "published", "id": 3639895}, {"title": "Los 42 atentados que sufri\u00f3 Hitler", "content": "La buena suerte acompa\u00f1o a Hitler durante toda su vida. Ejemplo de ello es las m\u00faltiples veces que sus opositores intentaron asesinarlo pero tambi\u00e9n en otros momentos donde simplemente la fortuna estuvo de su lado, como por ejemplo cuando su escuadra fue bombardeada en la Primera Guerra Mundial y \u00e9l salv\u00f3 la vida porque justo sali\u00f3 de la trinchera en la que se encontraba momentos antes de que cayera un ob\u00fas en ese mismo lugar. O en otra ocasi\u00f3n en la que estuvo a punto de ser abatido por un francotirador.", "date": "1647591885", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647591885", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/42-vidas-adolf-hitler-2_17807", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639896}, {"title": "Video propagand\u00edstico del batall\u00f3n Azov", "content": "Los neonazis de Azov son conscientes de que su defensa de Mariupol les est\u00e1 dando un buen r\u00e9dito medi\u00e1tico. Ayer, el embajador ucraniano en Alemania los llam\u00f3 h\u00e9roes. Hoy, publican un video en el que recuerdan su papel en el Donbas y que forman parte de las Fuerzas Armadas.", "date": "1647591917", "karma": "66.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647591917", "url": "https://twitter.com/Miquel_R/status/1504711803108012033?cxt=HHwWgsC5mbTa5-EpAAAA", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3639897}, {"title": "Conflicto de Ucrania: Rusia bombardea las inmediaciones del aeropuerto de Lviv, retaguardia ucraniana", "content": "Varios misiles han impactado contra una planta de reparaci\u00f3n de aeronaves, en el noroeste del aeropuerto de Lviv y a 7 kil\u00f3metros del centro urbano de la ciudad", "date": "1647591923", "karma": "-130.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647591923", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-03-18/varias-explosiones-sacuden-lviv-capital-del-oeste-ucraniano_3393767/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3639899}, {"title": "\u00a1Ave, Gala!", "content": "<p>Buenos d&iacute;as humanosnormales, pres&eacute;ntome como la monarca que no os merec&eacute;is, pero hab&eacute;is recibido.&nbsp;</p><p>Soy SM Gala. He llegado a estos lares para poner orden entre gentuza como pelirrojos subyugados a mi merced y dem&aacute;s gentuza en general. &iquest;Qu&eacute; vuestro antiguo rey os robaba todo el dinero? Yo solo robo vuestro tiempo para pediros mimos. Y encima os pongo caritas de pena magn&iacute;ficamente preparadas para exigiros comida. Felipe IV no se lo curra tanto.&nbsp;</p><p>&nbsp;He sido portada de revistas de prestigio internacional (&nbsp;<a href=\"https://www.meneame.net/notame/3474936\">https://www.meneame.net/notame/3474936</a>), he actuado para cineastas de renombre (<a href=\"https://www.meneame.net/notame/3486488\">https://www.meneame.net/notame/3486488</a>)&nbsp;y me he codeado desde la antig&uuml;edad con los m&aacute;s preparados (&nbsp;<a href=\"https://www.meneame.net/notame/3532964\">https://www.meneame.net/notame/3532964</a>)&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>As&iacute; que, presentada quedo, r&iacute;ndanme pleites&iacute;a y mimos a gog&oacute;.&nbsp;&nbsp;</p><p></p><p>&iexcl;Ave yo!</p>", "date": "1647632735", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647592010", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3639900}, {"title": "El Colegio de Abogados de Valencia dona un cheque solidario de su presupuesto a una entidad antiabortista", "content": "El Ilustre Colegio de Abogados de Valencia (ICAV) ha donado, como cada a\u00f1o, el 1% de su presupuesto anual (un total de 88.000 euros) a 31 entidades dedicadas a proyectos sociales. En la lista de \u201ccheques solidarios\u201d figura tambi\u00e9n la Asociaci\u00f3n Valenciana para la Defensa de la Vida, una entidad fundada en 1979 que forma parte de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Asociaciones Provida, uno de los m\u00e1s activos movimientos contra el derecho de las mujeres al aborto.", "date": "1647592262", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647592262", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/colegio-abogados-valencia-dona-cheque-solidario-presupuesto-entidad-antiabortista_1_8838951.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3639902}, {"title": "", "content": "", "date": "1647592317", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647592317", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639903}, {"title": "Los precios se disparan un 40%: uno de los productos m\u00e1s populares subir\u00e1 de precio en Rusia (ru)", "content": "Los productores advierten a los ciudadanos sobre el aumento del precio de uno de los productos m\u00e1s populares en Rusia: los huevos. Se advierte que en el pr\u00f3ximo mes los precios pueden subir hasta un 40%. Seg\u00fan el peri\u00f3dico Kommersant , las granjas av\u00edcolas han comenzado a notificar a los minoristas sobre el aumento de los precios de venta de los huevos, que ya han subido los precios minoristas en un 25%. Se aclara que la liberaci\u00f3n de huevos dentro del pa\u00eds depende de las importaciones en un tercio, por lo que los participantes del mercado,\u2026", "date": "1647592472", "karma": "110.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647592472", "url": "https://am.tsargrad.tv/news/ceny-vzletjat-na-40-v-rossii-podorozhaet-odin-iz-samyh-populjarnyh-produktov_513773", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3639904}, {"title": "El Club Manuel Llaneza plantea otro ERTE para salvar la entidad ante la subida del gas", "content": "La factura ha pasado de 3.000 a 9.000 euros al mes para la piscina. \u00abHaremos lo posible para evitar el cierre\u00bb, afirma Armando Natal", "date": "1647592504", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647592504", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/cuencas/club-manuel-llaneza-20220318000530-ntvo.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=ecm&_tcode=X29uYXoy", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639905}, {"title": "La federaci\u00f3n de Judo japonesa cancela el torneo nacional de primaria para atajar los abusos de padres y entrenadores [ENG]", "content": "Seg\u00fan las fuentes, ha habido ejemplos de entrenadores que obligan a los estudiantes a perder peso para competir en una divisi\u00f3n m\u00e1s ligera.  Tambi\u00e9n se sabe que los padres y los entrenadores se quejan en voz alta y reprenden a los \u00e1rbitros por sus decisiones.  En un caso, un ni\u00f1o no pudo dormir antes del torneo debido a la presi\u00f3n ejercida por los padres y los entrenadores.  El ni\u00f1o se vio obligado a perder 6 kilogramos justo antes de un torneo.", "date": "1647592759", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647592759", "url": "https://www.asahi.com/sp/ajw/articles/14575867", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3639906}, {"title": "Aprovecha el d\u00eda de noche (Pantomima Full)", "content": "(Pantomima Full).- Aprovecha el d\u00eda de noche #morningroutine", "date": "1647593719", "karma": "2650.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647592717", "url": "https://twitter.com/Pantomima_Full/status/1504736867656388618", "clicks": 0, "votes": "208", "status": "published", "id": 3639910}, {"title": "Turku, la ciudad m\u00e1s antigua de Finlandia", "content": "Fue fundada por Suecia en la Edad Media, cuando estas tierras pertenec\u00edan a su corona. Hoy en d\u00eda es una atractiva ciudad que se extiende a ambas orillas del r\u00edo Aura. El r\u00edo Aura \u2013 Aurajoki \u2013 que desemboca en el mar del Archipi\u00e9lago (que a su vez forma parte del mar B\u00e1ltico) entre el golfo de Botnia y el de Finlandia, encara su \u00faltimo tramo entre la colina Puolala y la colina Samppalina, atravesando el centro de la ciudad de Turku (Abo en sueco). Alrededor del citado r\u00edo, las orillas est\u00e1n llenas de bares flotantes y barcos restaurantes.", "date": "1647592957", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647592957", "url": "http://herodotohistoriant.blogspot.com/2022/03/turku-la-ciudad-mas-antigua-de-finlandia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639911}, {"title": "La futura ley que supuestamente proteger\u00e1 a informantes viene plagada de amenazas a periodistas, 'hackers' y denunciantes", "content": "El Ministerio de Justicia ha redactado un anteproyecto de ley para proteger a los alertadores de corrupci\u00f3n que, sin embargo, recorta el necesario anonimato del denunciante. Adem\u00e1s, establece condiciones tan estrictas para el informante que no amparar\u00eda una filtraci\u00f3n a un medio de comunicaci\u00f3n. El letrado Carlos S\u00e1nchez Almeida dice que sin una eximente en el delito de revelaci\u00f3n de secretos (CP 197 y ss), en Espa\u00f1a no solo se criminalizar\u00e1 a quien obtiene el secreto, sino que tambi\u00e9n a quien lo difunde con pena de 1 a 3 a\u00f1os y multa.", "date": "1647593690", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647593690", "url": "https://www.publico.es/politica/futura-ley-supuestamente-protegera-informantes-viene-plagada-amenazas-periodistas-hackers-denunciantes.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3639913}, {"title": "Espa\u00f1a sigue comprando gas a Rusia: llega a Bilbao una segunda carga de GNL procedente de Yamal LNG", "content": "El Puerto de Bilbao es el destino, de nuevo, de un buque procedente de Yamal LNG, la principal terminal de gas ruso. Se trata del Nikolay Yevgenov, un barco de bandera de Bahamas, que est\u00e1 descargando en Bilbao cerca de 165.000 metro c\u00fabicos de gas natural licuado. Es el segundo buque que Espa\u00f1a compra durante este mes a la empresa rusa Yamal LNG y que descarga en Bilbao.", "date": "1647593757", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647593757", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/llega-a-bilbao-una-segunda-carga-de-gnl-procedente-de-rusia/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639914}, {"title": "Que el informe de Fundaci\u00f3n FOESSA  toque nuestro coraz\u00f3n", "content": "Que el informe de @_FOESSA toque nuestro coraz\u00f3n y reconozcamos a las personas en exclusi\u00f3n social que tenemos a nuestro lado, aqu\u00ed en Madrid, para as\u00ed ofrecer respuestas a sus necesidades reales.", "date": "1647593890", "karma": "33.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647593890", "url": "https://twitter.com/cardenalosoro/status/1504512310471270405?s=20&t=CmQeyW2p31aJADSseT7uJg", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3639917}, {"title": "Newgrange, el monumento megal\u00edtico m\u00e1s antiguo que las pir\u00e1mides de Egipto", "content": "Newgrange, el gigantesco monumento megal\u00edtico de Irlanda, fue construido alrededor del a\u00f1o 3200 a.C. y presenta unas caracter\u00edsticas que lo hacen \u00fanico. El t\u00famulo se us\u00f3 como lugar de enterramiento y est\u00e1 alineado con el solsticio de invierno, momento en que la luz solar se filtra a trav\u00e9s del techo e ilumina la c\u00e1mara central. Pero a d\u00eda de hoy, el lugar sigue encerrando numerosos misterios que contin\u00faan representando un reto para los arque\u00f3logos y atrayendo cada a\u00f1o a miles de turistas de todo el mundo.", "date": "1647594059", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647594059", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/newgrange-monumento-megalitico-mas-antiguo-que-piramides-egipto_17784", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639920}, {"title": "Los cazadores llevar\u00e1n chalecos naranjas a la manifestaci\u00f3n del 20M", "content": "El pr\u00f3ximo 20 de marzo tendr\u00e1 lugar la gran manifestaci\u00f3n del mundo rural y cineg\u00e9tico que protestar\u00e1 contra las leyes anticaza del Gobierno. Desde la organizaci\u00f3n han animado a los aficionados a la actividad cineg\u00e9tica a llevar prendas de color naranja para que se identifique la asistencia de los miles de cazadores que se prev\u00e9 que acudan.", "date": "1647594205", "karma": "84.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647594205", "url": "https://revistajaraysedal.es/los-cazadores-llevaran-chalecos-naranjas-a-la-manifestacion-del-20m/amp/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639921}, {"title": "La Uni\u00f3n de Discapacitados del Principado de Asturias se concentrar\u00e1 ma\u00f1ana en contra de la nueva ordenanza de movilidad de Gij\u00f3n que les obliga a pagar por la tarjeta de minusv\u00e1lido", "content": "La asociaci\u00f3n denuncia que a partir de enero los discapacitados tendr\u00e1n que pagar por aparcar en zona ORA", "date": "1647594272", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647594272", "url": "https://migijon.com/la-union-de-discapacitados-del-principado-de-asturias-se-concetrara-manana-en-contra-de-la-nueva-ordenanza-de-movilidad/?fbclid=IwAR0THEjUn0celeiTgkjx5Ow5YB5H8fDuocv31mggIPdCfhtFOVu4g8MadMs", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639922}, {"title": "La \u00abAlianza Contra la Corrupci\u00f3n\u00bb aprecia graves deficiencias en el Anteproyecto de Ley que protege a las personas que informan actos de corrupci\u00f3n", "content": "\u00abLas alegaciones que presentamos tienen como objetivo subsanar las graves deficiencias que presenta el Anteproyecto de Ley\u00bb. Advierte, Jaime Gonzalez D\u00edaz, presidente de la asociaci\u00f3n. \u00abEs un bodrodio de la Directiva Europea 1937/2019 EU, que adem\u00e1s excluye a personas que obtuvieron informaci\u00f3n de forma desinteresada para denunciar corrupci\u00f3n como Germ\u00e1n Galera, alertador de los Papeles de la Castellana. Sinceramente una chapuza\u00bb. Concluye Roberto Mac\u00edas.", "date": "1647594586", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647594586", "url": "https://prometheusnews.eu/la-alianza-contra-la-corrupcion-aprecia-graves-deficiencias-en-el-anteproyecto-de-ley-que-protege-a-las-personas-que-informan-actos-de-corrupcion", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3639923}, {"title": "El precio del Tesla Model 3 en Espa\u00f1a sube otra vez: un 10% m\u00e1s caro en una semana", "content": "El precio del Tesla Model 3 en Espa\u00f1a vuelve a subir, por segunda vez en apenas una semana. Una situaci\u00f3n que amenaza con dejar fuera del Plan MOVES a la versi\u00f3n de entrada de la gama.", "date": "1647594394", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647594394", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/actualidad/precio-tesla-model-3-espana-sube-otra-vez/20220317155048055694.html?fbclid=IwAR1M24Vv6FCvHakNkBUQ6jUTpvOiOIx8Vkl3Rr57GPgXCdNZFhQlfBExh-Q", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639924}, {"title": "Santi Ca\u00f1izares: &quot;El f\u00fatbol es un sector donde los gays no han decidido entrar&quot;", "content": "&quot;No hay demasiados homosexuales. No debe haber muchos cuando yo no me he percatado&quot;, ha se\u00f1alado el exfutbolista. Adem\u00e1s, ha a\u00f1adido: &quot;Creo que el f\u00fatbol es un sector donde los gays han decidido no entrar&quot;.", "date": "1647594503", "karma": "26.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647594503", "url": "https://www.lasexta.com/programas/encuentros-inesperados/santi-canizares-futbol-sector-donde-gays-han-decidido-entrar_2022031762332beb447ec100016f990f.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3639925}, {"title": "Putin ve su poder amenazado por primera vez", "content": "La guerra en Ucrania es el reto m\u00e1s importante al que se enfrenta Vlad\u00edmir Putin desde que es presidente de Rusia y no lo est\u00e1 haciendo bien. La invasi\u00f3n no ha salido como esperaba, las sanciones econ\u00f3micas castigan con dureza a su pa\u00eds y \u00e9l se ha convertido en un paria, un l\u00edder que nunca m\u00e1s podr\u00e1 volver a sentarse en las mesas donde se decide el rumbo del mundo. El peor contratiempo de todos, sin embargo, ser\u00eda perder el poder como consecuencia de una derrota en Ucrania que desencadenara una revuelta interna.", "date": "1647594547", "karma": "109.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647594547", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220318/8133400/putin-resquebraja.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3639926}, {"title": "Envasado de alimentos [ENG]", "content": "Cada vez que abre el frigor\u00edfico, un heroico esfuerzo de ingenier\u00eda le devuelve la mirada. El mercado mundial de tapas y cierres de pl\u00e1stico tiene un valor de 40.000 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o, y va en aumento. Los envases sofisticados protegen a los consumidores de las enfermedades transmitidas por los alimentos, reducen el deterioro y los residuos, hacen posible la entrega de alimentos en mercados lejanos y proporcionan experiencias distintivas a los clientes. Detr\u00e1s de cada tapa de botella de pl\u00e1stico hay un cuidadoso proceso de ingenier\u00eda..", "date": "1647594923", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647594923", "url": "https://www.scanofthemonth.com/scans/food-packaging", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639927}, {"title": "\u00c1lvaro es interventor del Estado e intenta compartir un enlace a una informaci\u00f3n del portal estatal de contrataci\u00f3n p\u00fablica. Pero las p\u00e1ginas de este portal caducan a los pocos minutos de abrirlas", "content": "<b>y es imposible enlazarlas. \u00bfC\u00f3mo es posible, Ministerio de Hacienda? </b> \u00a1Miremos lo que tiene que hacer un auditor de cuentas del Estado para enlazar una p\u00e1gina! Pegar una captura de pantalla porque los enlaces funcionan. \u00bfQu\u00e9 insulto es este? \u00bfQu\u00e9 falta de respeto a la ciudadan\u00eda y a los propios funcionarios es andar as\u00ed en 2022? Esto, sencillamente, *no puede ser*. Impacta en la productividad de los miles de personas que desde dentro de las AAPP utilizan este tipo de servicios. Y obstaculiza el acceso de las personas a los datos...", "date": "1647599423", "karma": "3020.00", "negatives": "35", "sent_date": "1647594998", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1504556410272722948.html", "clicks": 0, "votes": "226", "status": "published", "id": 3639929}, {"title": "", "content": "", "date": "1647594900", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647594900", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639930}, {"title": "Montajes con escenas de pel\u00edculas", "content": "Jos\u00e9 Martin, uno de los mejores cr\u00edticos de cine que conozco, cambia todos los d\u00edas su foto de portada de facebook con una escena famosa del cine. Tengo el reto personal de cada d\u00eda hacer un montaje fotogr\u00e1fico con esa escena. Empec\u00e9 con nulos conocimientos de montaje fotogr\u00e1fico y poco a poco fui mejorando hasta hacer alguna cosa que hasta parece apa\u00f1ada. Algunos montajes est\u00e1n hechos en pocos minutos y otros llevan su tiempo, pero siempre procuro al menos ser original y usar mis conocimientos cin\u00e9filos para hacer los montajes", "date": "1647595037", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647595037", "url": "https://sapeixera.blogspot.com/2022/03/montajes-con-escenas-de-peliculas.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639931}, {"title": "Las referencias culturales de FALLOUT", "content": "Hoy hablamos de Fallout y como el cine influy\u00f3 sobre esta saga de videojuegos.\nY no hablaremos ni de Mad Max ni de las t\u00edpicas", "date": "1647595482", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647595482", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yCKzwnDIYyQ", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3639932}, {"title": "Uso indebido de tarjeta de minusv\u00e1lido: \u00bfQu\u00e9 multas hay?", "content": "En el caso que alguien haga uso de la tarjeta v\u00e1lida, pero sin ser el titular de la misma ni llevar a la persona con la minusval\u00eda reconocida como pasajero, se considera un delito ordenado en el C\u00f3digo Penal que puede conllevar a una pena de prisi\u00f3n de 6 meses a 3 a\u00f1os y una sanci\u00f3n de 6 a 12 meses.", "date": "1647595541", "karma": "89.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647595541", "url": "https://www.valida.es/blog/post/uso-indebido-de-tarjeta-de-minusvalido-que-multas-hay/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639934}, {"title": "La nadadora trans Lia Thomas arrasa en las finales de la NCAA, por delante de una medallista ol\u00edmpica y con protestas del p\u00fablico", "content": "La nadadora estadounidense Lia Thomas hizo historia en la madrugada del viernes al convertirse en la primera mujer transg\u00e9nero en conquistar la Divisi\u00f3n I de la NCAA, la liga universitaria. Lo hizo arrasando en las 500 yardas libres (algo m\u00e1s de 400 metros) en una final en la que gran parte del p\u00fablico emiti\u00f3 protestas por su participaci\u00f3n en categor\u00eda femenina.", "date": "1647597302", "karma": "2995.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647595543", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4972636/0/nadadora-trans-lia-thomas-campeona-ncaa-protestas-publico/", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3639935}, {"title": "Medicalizaci\u00f3n de la vida en la consulta: \u00bfhacia d\u00f3nde caminamos? (PAPER)", "content": "El poder de la medicina ha hecho atractiva la idea de medicalizaar aspectos de la vida que se pueden percibir como problemas m\u00e9dicos, a\u00fan sin serlo.", "date": "1647595986", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647595986", "url": "https://cyberleninka.org/article/n/1625/viewer", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3639938}, {"title": "Desarticulada una secta destructiva en Castell\u00f3n acusada de abusos sexuales a ni\u00f1os y adultos", "content": "La secta estaba asentada en la Mas\u00eda La Chaparra, un conglomerado formado por varias viviendas y cuadras, a ocho kil\u00f3metros y medio del casco urbano de Vistabella (Castell\u00f3n), en el que resid\u00edan varios grupos familiares con menores. De hecho, es en el interior de esas viviendas donde el grupo habr\u00eda cometido los abusos y agresiones sexuales. Son 9 los detenidos, cuatro hombres y cinco mujeres, entre los que figura el presunto l\u00edder \u2018espiritual\u2019 de la trama, un hombre de 64 a\u00f1os, Antonio G. L., autor de libros de autoayuda.", "date": "1647669029", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647596049", "url": "https://www.elperiodicomediterraneo.com/sucesos/2022/03/17/desarticulada-secta-destructiva-castello-acusada-63937982.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "published", "id": 3639939}, {"title": "Polic\u00eda brit\u00e1nica en alerta por nazis que se dirig\u00edan a Ucrania", "content": "Las unidades antiterroristas del Reino Unido est\u00e1n en alerta por los militantes de extrema derecha que buscan armas y entrenamiento militar en Kiev La polic\u00eda antiterrorista brit\u00e1nica ha estado interrogando a los viajeros que se dirig\u00edan a Ucrania en los \u00faltimos d\u00edas, en busca de \u201cextremistas de extrema derecha\u201d que quieran obtener entrenamiento con armas y experiencia militar all\u00ed. Los neonazis occidentales podr\u00edan sentirse atra\u00eddos por el Batall\u00f3n Azov, una unidad ucraniana \u201cque usa s\u00edmbolos vinculados a los nazis\u201d", "date": "1647596041", "karma": "18.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647596041", "url": "https://noticiasdelmundo.news/policia-en-alerta-por-nazis-que-se-dirigian-a-ucrania-informes/?amp", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3639940}, {"title": "Lanxin Xiang, experto de la Universidad de Shangh\u00e1i: \u201cEl inter\u00e9s de China es que la guerra en Ucrania no se expanda\u201d", "content": "Los estadounidenses son los \u00fanicos que quieren que [la guerra] dure m\u00e1s. Por lo tanto, si a China se le permite desempe\u00f1ar un papel serio de mediaci\u00f3n y lo consigue, mi sensaci\u00f3n es que las relaciones entre Europa y China mejorar\u00e1n mucho, porque los europeos tambi\u00e9n se dar\u00e1n cuenta de que limitarse a seguir la pol\u00edtica de Estados Unidos puede no ser una buena idea. Tenemos que hacer lo que la UE llama la autonom\u00eda estrat\u00e9gica. Tenemos que impulsar eso porque los estadounidenses siempre tienen su propia agenda.", "date": "1647596811", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647596811", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/lanxin-xiang-experto-universidad-shanghai-interes-china-guerra-ucrania-no-expanda_128_8832455.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3639941}, {"title": "La ley socialista de piquetes se vuelve en contra del Gobierno en el paro radical del transporte", "content": "El Gobierno de Pedro S\u00e1nchez, que clama contra la violencia de los piquetes en el paro del transporte y que promete medidas de gran contundencia, despenaliz\u00f3 las coacciones y actuaciones violentas de los piquetes hace menos de un a\u00f1o. El secretario general de Transprime, Jordi Esp\u00edn, ha se\u00f1alado que la disrupci\u00f3n \u201ces ya absoluta\u201d. De hecho, ha continuado, \u201cnos constan paros de f\u00e1bricas en todo el pa\u00eds\u201d. Todo esto se suma adem\u00e1s a los efectos de la crisis de suministros y a los paros de la industria por el alza de los precios de la energ\u00eda.", "date": "1647596816", "karma": "-37.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647596816", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/ley-socialista-piquetes-contra-gobierno-paro-transporte.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3639942}, {"title": "La primera guerra de la \u2018Era del Descenso Energ\u00e9tico\u2019", "content": "La invasi\u00f3n rusa a Ucrania marca el inicio de una \u00e9poca de belicismo contra la escasez. La ruptura energ\u00e9tica entre Rusia y Europa hundir\u00eda al pa\u00eds, pero tambi\u00e9n al continente. Solo Estados Unidos saldr\u00eda beneficiado. Vivimos en el Siglo de los L\u00edmites, y en Rusia, m\u00e1s que en otros pa\u00edses, se es bien consciente e incluso se reconoce p\u00fablicamente. En la Era del Descenso Energ\u00e9tico no va a haber para todos. No como antes. Y dada la fuerte interdependencia econ\u00f3mica entre Europa y Rusia, si se le imponen sanciones a Rusia, Europa sufre tambi\u00e9n.", "date": "1647607819", "karma": "2177.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647597123", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39119/", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3639945}, {"title": "Miquel Ramos expone en directo a Liu Sivaya por sus &quot;flirteos con la extrema derecha&quot;", "content": "El periodista de La Marea, Miquel Ramos, ha puesto en apuros a la youtuber Liu Sivaya, que se ha colado en las tertulias de televisi\u00f3n para hablar sobre Rusia.", "date": "1647601802", "karma": "2822.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647597364", "url": "https://jotapov.com/2022/03/18/video-miquel-ramos-expone-a-liu-sivaya-por-sus-flirteos-con-la-extrema-derecha/", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3639946}, {"title": "La guerra enciende el debate sobre la seguridad alimentaria: \u00bfen qu\u00e9 posici\u00f3n se encuentra Espa\u00f1a?", "content": "Bajar al supermercado y tener al alcance de la mano una amplia gama de alimentos. Un acto habitual del que disfrutamos la mayor parte de los ciudadanos occidentales pero que primero  la pandemia mundial de Covid-19 y ahora la invasi\u00f3n rusa de Ucrania nos recuerdan que puede ser un privilegio en muchos pa\u00edses.", "date": "1647597490", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647597490", "url": "https://www.elboletin.com/la-guerra-enciende-el-debate-sobre-la-seguridad-alimentaria-en-que-posicion-se-encuentra-espana/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639947}, {"title": "Chicas fitness de tik tok dance shuffle", "content": "Chicas fitness de tik tok bailan el shuffle con la m\u00fasica de Billie Eilish", "date": "1647597562", "karma": "-98.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647597562", "url": "https://twitter.com/boltun213/status/1504757745207201795?s=20&t=jZxFzDfuC2N8H2vw2vC51g", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3639948}, {"title": "La Llave de Oro de Madrid que Gallard\u00f3n entreg\u00f3 a Putin y que ahora incomoda a Almeida", "content": "&quot;Madrid no olvida la solidaridad del pueblo ruso con las v\u00edctimas del terror que irrumpi\u00f3 en la vida de nuestra ciudad una ma\u00f1ana de marzo&quot;. Con estas palabras, un 8 de marzo de 2006, el entonces alcalde de la capital, Alberto Ruiz Gallard\u00f3n, conced\u00eda la medalla de Oro de la ciudad de Madrid al presidente de Rusia,...", "date": "1647617121", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647597571", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220317/llave-oro-madrid-gallardon-entrego-13387665", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "published", "id": 3639949}, {"title": "&quot;Los espa\u00f1oles con religi\u00f3n musulmana son m\u00e1s espa\u00f1oles que usted&quot;", "content": "El secretario general del PSOE de Ceuta, Juan Guti\u00e9rrez, cansado de todas las barbaridades que el diputado de Vox ha dicho a lo largo de la sesi\u00f3n plenaria que se est\u00e1 celebrando, ha querido romper una lanza a favor de todos aquellos musulmanes a los que tanto ataca Vox.", "date": "1647597789", "karma": "54.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647597789", "url": "https://www.ceutaactualidad.com/articulo/politica1/gutierrez-verdejo-espanoles-religion-musulmana-son-personas-mas-espanolas-que-usted/20220317122228139213.amp.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639950}, {"title": "\u00bfCu\u00e1ntos tanques tiene Rusia en Ucrania y cu\u00e1ntos ha perdido hasta ahora?", "content": "Cada d\u00eda desfilan por nuestras pantallas nuevas im\u00e1genes de veh\u00edculos rusos destruidos, abandonados o capturados. Puede parecer que son muchos, pero \u00bfson s\u00f3lo gotas en el oc\u00e9ano? \u00bfCu\u00e1ntos blindados rusos hay ahora mismo en Ucrania y cu\u00e1ntos se han perdido? Las respuestas no son sencillas, pero podemos hacer algunas estimaciones razonables.", "date": "1647598057", "karma": "35.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647598057", "url": "http://galaxiamilitar.es/cuantos-tanques-tiene-rusia-en-ucrania-y-cuantos-ha-perdido-hasta-ahora/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639952}, {"title": "CCOO condena el vandalismo y las agresiones de las patrullas de la plataforma del transporte contra los trabajadores/as asalariados", "content": "La plataforma convocante del paro dice representar a aut\u00f3nomos y a Pymes y sin embargo estas patrullas en lugar de informar a trabajadores aut\u00f3nomos y Pymes de los motivos de su cese de actividad, tienen como objetivo bloquear la circulaci\u00f3n de cualquier cami\u00f3n sea aut\u00f3nomo o trabajador asalariado.", "date": "1647598412", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647598412", "url": "https://carreteraylogistica.fsc.ccoo.es/noticia:620018--CCOO_CONDENA_EL_VANDALISMO_Y_LAS_AGRESIONES_DE_LAS_PATRULLAS_DE_LA_PLATAFORMA_DEL_TRANSPORTE_CONTRA_LOS_TRABAJADORESAS_ASALARIADOS_&opc_id=184816706f43148fee997acb0b019526", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3639954}, {"title": "Lo inexplicable recorre el pa\u00eds", "content": "[Por Manuel Rivas] En los \u00faltimos a\u00f1os, en Espa\u00f1a, muchos medios de comunicaci\u00f3n, algunos muy poderosos, contribuyen a propagar la excitaci\u00f3n destructiva. La impunidad de Juan Carlos significa, en la pr\u00e1ctica, que la inmoralidad ya tiene rango de ley. Como en un poema de Paul Celan, \u201clo inexplicable recorre en voz baja el pa\u00eds\u201d.", "date": "1647598410", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647598410", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39072/Manuel-Rivas-fascismo-ultraderecha-discurso-de-odio-blanqueamiento-Juan-Carlos-de-Borbon-excitacion-destructiva.htm", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3639955}, {"title": "Julia Oiffe en CNN: &quot;Una cosa es usar gas sar\u00edn contra el pueblo sirio, musulm\u00e1n, de otra cultura. Qu\u00e9 har\u00e1 Europa cuando se use contra europeos?&quot;", "content": "&quot;Una cosa es usar gas sar\u00edn contra el pueblo sirio, musulm\u00e1n, de otra cultura. Qu\u00e9 har\u00e1 Europa cuando se use contra europeos en suelo europeo? Va a intervenir? Va a seguir manteni\u00e9ndose alejada? Y si intervienen, hasta d\u00f3nde est\u00e1n dispuestos a llegar?&quot;", "date": "1647599102", "karma": "106.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647599102", "url": "https://twitter.com/incontextmedia/status/1504536420404408324", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3639957}, {"title": "La \u00abAlianza Contra la Corrupci\u00f3n\u00bb aprecia graves deficiencias en el Anteproyecto de Ley que protege a las personas que informan actos de corrupci\u00f3n", "content": "&quot;Las alegaciones que presentamos tienen como objetivo subsanar las graves deficiencias que presenta el Anteproyecto de Ley&quot;. Advierte, Jaime Gonzalez D\u00edaz, presidente de la asociaci\u00f3n. &quot;Es un bodrodio de la Directiva Europea 1937/2019 EU, que", "date": "1647598752", "karma": "57.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647598752", "url": "https://prometheusnews.eu/la-alianza-contra-la-corrupcion-aprecia-graves-deficiencias-en-el-anteproyecto-de-ley-que-protege-a-las-personas-que-informan-actos-de-corrupcion?fbclid=IwAR0KGVecAdRXbY6zlRkrIJqgIo7sAzKTibtqTcDn-XL1KaFjQWlf7C4fn1Q", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639959}, {"title": "El militar y activista argelino Mohamed Benhlima, encerrado en el CIE de Valencia y al borde de la deportaci\u00f3n", "content": "El militar y activista argelino Mohamed Benhlima, condenado a diez a\u00f1os de prisi\u00f3n en su pa\u00eds por sus denuncias p\u00fablicas de la corrupci\u00f3n de los altos cargos militares del Ej\u00e9rcito y por su participaci\u00f3n en el movimiento popular de protesta Hirak, ha ingresado en el CIE de Zapadores, en Valencia. A pesar de contar con el apoyo de organizaciones como Amnist\u00eda Internacional, el Ministerio del Interior ha declinado concederle el asilo, una petici\u00f3n que el militar y activista hab\u00eda cursado, tambi\u00e9n sin \u00e9xito Francia.", "date": "1647598899", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647598899", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/militar-activista-argelino-mohamed-benhlima-encerrado-cie-valencia-borde-deportacion_1_8838469.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639960}, {"title": "Los castillos medievales m\u00e1s impresionantes", "content": "M\u00e1s all\u00e1 de lujosos palacios que parecen salidos de historias de hadas y pr\u00edncipes, te proponemos un recorrido por algunos de los castillos medievales m\u00e1s impresionantes de Europa, si nos atenemos a la definici\u00f3n que la Real Academia Espa\u00f1ola da de estas m\u00edticas construcciones. Surgidos en su gran mayor\u00eda en el medievo y en Europa, vamos entonces a dar una vuelta por estos lugares fortificados, cercados de murallas, baluartes, fosos y otras construcciones que parecen resistir el paso del tiempo e invitarnos a recorrer la historia. \u00bfNos acompa\u00f1a", "date": "1647598915", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647598915", "url": "https://www.publico.es/viajes/los-castillos-medievales-mas-impresionantes/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639961}, {"title": "La Cruz Roja abandona la asediada Mari\u00fapol hasta que &quot;reciban las garant\u00edas necesarias&quot;", "content": "El presidente del Comit\u00e9 Internacional de la Cruz Roja (CICR), Peter Maurer, ha anunciado que el equipo de la organizaci\u00f3n que estaba en Mari\u00fapol, compuesto por entre 30 y 40 personas, abandon\u00f3 este mi\u00e9rcoles la ciudad con sus familias y varios miles de personas a las que las tropas rusas permitieron la salida por sus propios medios y no como parte de una operaci\u00f3n de evacuaci\u00f3n organizada. Asimismo, otro equipo de la organizaci\u00f3n se est\u00e1 preparando para hacer el relevo en cuando se &quot;reciban las garant\u00edas necesarias&quot;.", "date": "1647599018", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647599018", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-18/la-cruz-roja-abandona-la-asediada-mariupol-hasta-que-reciban-las-garantias-necesarias_3393833/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3639962}, {"title": "James Webb: as\u00ed es la espectacular primera foto tomada y enviada por el telescopio", "content": "&quot;No solo ves la estrella y los picos de la difracci\u00f3n de la estrella, sino que tambi\u00e9n ves otras estrellas en el campo que est\u00e1n ce\u00f1idamente enfocadas, tal como esperamos, y todo tipo de otras estructuras interesantes en el fondo&quot;, le dijo Feinberg a la prensa.", "date": "1647599096", "karma": "-34.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647599096", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60781142", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3639963}, {"title": "Francia vendi\u00f3 armas a Rusia hasta 2020 [ENG]", "content": "Documentos clasificados obtenidos por Disclose, que han sido corroborados con datos de dominio p\u00fablico, revelan que desde 2015 Francia ha emitido 76 licencias de exportaci\u00f3n a Rusia de material militar por un valor total de 152 millones de euros. Seg\u00fan nuestra investigaci\u00f3n, las empresas aeroespaciales y de defensa francesas Thales y Safran, en las que el Estado franc\u00e9s tiene importantes participaciones, vendieron principalmente c\u00e1maras de imagen t\u00e9rmica para tanques y sistemas de navegaci\u00f3n y detectores infrarrojos para cazas y helic\u00f3pteros de", "date": "1647600022", "karma": "50.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647600022", "url": "https://disclose.ngo/en/article/war-in-ukraine-how-france-delivered-weapons-to-russia-until-2020", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3639966}, {"title": "Casi 40 pol\u00edticos europeos piden el Nobel de la Paz para Zelenski y los ucranianos", "content": "Un grupo de pol\u00edticos de varios pa\u00edses europeos pidieron al Comit\u00e9 Nobel Noruego que reabra el plazo de nominaciones (que se cerr\u00f3 el 31 de enero) para poder incluir al presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, y el pueblo ucraniano entre los candidatos al Nobel de la Paz de este a\u00f1o, por lo que consideran &quot;eventos hist\u00f3ricos sin precedentes&quot;, en relaci\u00f3n a la guerra entre Rusia y Ucrania. Entre los nominados de 2022 est\u00e1 la activista medioambiental sueca Greta Thunberg, la opositora bielorrusa Svetlana Tijan\u00f3vskay o el Consejo \u00c1rtico.", "date": "1647600361", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647600361", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972679/0/casi-40-politicos-europeos-piden-el-nobel-de-la-paz-para-zelenski-y-los-ucranianos/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639968}, {"title": "La frase sin contexto sobre Siria-Ucrania de la periodista Julia Oiffe en CNN", "content": "En redes sociales ha generado cr\u00edticas la intervenci\u00f3n de una periodista de la CNN, Julia Ioffe, en un programa en el que se hablaba de la guerra de Ucrania. Se dice que en sus palabras hay un presunto trato deshumanizado hacia las v\u00edctimas de otros conflictos y en concreto a las de armas qu\u00edmicas en Siria (musulmanas). Hemos comprobado la transcripci\u00f3n del programa: la frase se ha sacado de contexto.", "date": "1647600021", "karma": "68.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647600021", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220317/frase-sin-contexto-siria-ucrania/2315820.shtml", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639969}, {"title": "Por qu\u00e9 enloquecen las materias primas con la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "El acopio mundial no se ha hecho esperar. Moldavia, Hungr\u00eda, Serbia, Argentina, Indonesia y Turqu\u00eda, y otras naciones m\u00e1s, ya han restringido la venta de algunos cereales para salvaguardar su suministro. Otros pa\u00edses se han puesto en vilo: L\u00edbano (que compra el 90% del trigo que consume a los pa\u00edses en conflicto), Yemen y Egipto (grandes dependientes de los cereales rusos y ucranios). China ha movido ficha: ha levantado todas las restricciones al trigo ruso, limitadas debido a preocupaciones fitosanitarias.", "date": "1647600293", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647600293", "url": "https://elpais.com/economia/negocios/2022-03-18/la-guerra-de-ucrania-hace-temblar-las-materias-primas.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639971}, {"title": "Humor. Divertidas fotos de celebridades con cambio de sexo usando un filtro", "content": "Quince fotos divertidas de celebridades con cambio de g\u00e9nero usando la aplicaci\u00f3n Face.", "date": "1647600411", "karma": "-1.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647600411", "url": "https://funnyness.com/funny-photo-gender-swapped-celebrities-face-app", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3639972}, {"title": "", "content": "", "date": "1647600389", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647600389", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639973}, {"title": "Buscan a 10 menores que acorralaron a una joven en la trasera de un bus en Zaragoza", "content": "La Polic\u00eda ha abierto una investigaci\u00f3n para localizar a un grupo de entre ocho y diez menores que el mi\u00e9rcoles 16 de marzo acorralaron, intimidaron y amenazaron con violar a una joven de 23 a\u00f1os durante un trayecto de la l\u00ednea 35, entre Majas de Goya y la calle de Don Jaime I. Los chicos, de 10 a 15 a\u00f1os, se pusieron en la parte trasera del bus, donde se hab\u00eda sentado la joven, y la estuvieron acosando hasta que se baj\u00f3.", "date": "1647602702", "karma": "3126.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647600548", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/03/18/buscan-en-zaragoza-a-diez-menores-que-acorralaron-a-una-chica-en-la-trasera-de-un-bus-urbano-1560657.html", "clicks": 0, "votes": "206", "status": "published", "id": 3639974}, {"title": "Ayuso obstaculiza el registro de refugiados ucranianos oblig\u00e1ndolos a ir al Zendal para &quot;hacerse la foto&quot;", "content": "Jos\u00e9 Luis Escriv\u00e1, ministro de Inclusi\u00f3n y Seguridad Social y Migraciones, ha se\u00f1alado las trabas que pone la Comunidad de Madrid a la hora de recibir y registrar a los refugiados. De esta forma, el seretario de Estado de Migraciones, Jes\u00fas Perea, ha tenido que enviar una carta a Enrique L\u00f3pez, consejero de Presidencia auton\u00f3mico, para pedirle explicaciones por el uso del Zendal para recibir a los desplazados de la guerra.", "date": "1647600697", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647600697", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/ayuso-registro-refugiados-ucranianos-obliga-ir-zendal-foto/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3639975}, {"title": "Supermercados de Almer\u00eda sufren falta de productos por la huelga del transporte", "content": "La huelga del transporte est\u00e1 dejando vitrinas y expositores vac\u00edos en los supermercados de la provincia. El desabastecimiento, aunque afecta a todo el comercio, es ya especialmente visible en Almer\u00eda en grandes cadenas como Alcampo o Carrefour, donde ya faltan todo tipo de productos, desde frutas y verduras, harinas, arroz y carnes, adem\u00e1s del aceite de girasol, claro.", "date": "1647600960", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647600960", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/18/supermercados-de-almeria-sufren-falta-de-productos-por-la-huelga-del-transporte/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3639977}, {"title": "", "content": "", "date": "1647600974", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647600974", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639978}, {"title": "", "content": "", "date": "1647601200", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647601200", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639979}, {"title": "Garc\u00eda-Gallardo afirma que la ley de violencia intrafamiliar de Vox proteger\u00e1 m\u00e1s a las mujeres pero no dice c\u00f3mo", "content": "El portavoz de Vox en las Cortes y futuro vicepresidente de la Junta, Juan Garc\u00eda-Gallardo, sostuvo hoy que las mujeres de Castilla y Le\u00f3n \u201cvan a estar m\u00e1s protegidas\u201d con la ley de violencia intrafamiliar que promueve su partido y se recoge en su acuerdo con el Partido Popular. En una rueda de prensa despu\u00e9s de reunirse con el presidente de las Cortes, Carlos Poll\u00e1n, en la ronda previa de la sesi\u00f3n de investidura, Garc\u00eda-Gallardo insisti\u00f3 en referirse a lo recogido en el acuerdo con el PP, donde figura una ley de violencia intrafamiliar...", "date": "1647601362", "karma": "8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647601362", "url": "https://www.tribunasalamanca.com/noticias/garcia-gallardo-afirma-que-la-ley-de-violencia-intrafamiliar-de-vox-protegera-mas-a-las-mujeres-pero-no-dice-como/1647600462", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3639980}, {"title": "", "content": "", "date": "1647601251", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647601251", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639981}, {"title": "", "content": "", "date": "1647601255", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647601255", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639982}, {"title": "Un ganadero vierte la leche al suelo despu\u00e9s de que la industria l\u00e1ctea haya tenido que parar su actividad", "content": "El sector del transporte vive este viernes una nueva jornada de paros tras una noche con cinco accidentes leves en varios puntos de la A-6 debido a los 'piquetes' y con la previsi\u00f3n del despliegue de 23.600 agentes entre Polic\u00eda Nacional y Guardia Civil en los centros log\u00edsticos para garantizar el derecho al trabajo.", "date": "1647601493", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647601493", "url": "https://www.europapress.es/economia/noticia-huelga-transporte-efecto-abastecimiento-leche-imagenes-20220318110252.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3639984}, {"title": "Ayuso se niega a investigar a su hermano porque ha cerrado la puerta de su habitaci\u00f3n y cuando hace eso no se puede entrar", "content": "Aunque la presidenta de la Comunidad de Madrid se ha mostrado completamente dispuesta a colaborar y ser transparente con las cuentas p\u00fablicas, se ha negado a investigar a su hermano porque este ha cerrado la puerta de su habitaci\u00f3n y cuando hace eso no se puede entrar. \u201cHa dado un portazo, as\u00ed que le debe de pasar algo y es mejor no molestarle\u201d, ha avisado Isabel D\u00edaz Ayuso a la Fiscal\u00eda.", "date": "1647601502", "karma": "36.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647601502", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/ayuso-se-niega-a-investigar-a-su-hermano-porque-ha-cerrado-la-puerta-de-su-habitacion-y-cuando-hace-eso-no-se-puede-entrar/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3639985}, {"title": "Una partida de petanca termina con dos jubilados acuchill\u00e1ndose", "content": "Uno de los hombres acaba gravemente herido y los Mossos detienen al agresor en Sant Boi.", "date": "1647615311", "karma": "1731.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647601537", "url": "https://www.larazon.es/cataluna/20220318/vdqw6r4dtzefpegbx6ndplzici.html", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3639986}, {"title": "Las muertes por sobredosis en EE.UU. alcanzan otro r\u00e9cord al aumentar las causadas por fentanilo [ENG]", "content": "Se calcula que 105.752 personas murieron por sobredosis de drogas en el periodo de 12 meses que finaliz\u00f3 en octubre de 2021, seg\u00fan los datos provisionales publicados el mi\u00e9rcoles por el Centro Nacional de Estad\u00edsticas de Salud de los Centros de Control y Prevenci\u00f3n de Enfermedades de Estados Unidos.", "date": "1647601767", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647601767", "url": "https://edition.cnn.com/2022/03/16/health/overdose-deaths-record-high-fentanyl/index.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3639987}, {"title": "D\u00edaz desaf\u00eda a S\u00e1nchez con un plan de choque alternativo para no diluir su ministerio", "content": "La vicepresidenta se lanza a la batalla dentro del Gobierno para poner su sello a medidas de car\u00e1cter social que, como despu\u00e9s de la pandemia, le permitan mantener el protagonismo de su departamento", "date": "1647601591", "karma": "61.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647601591", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-18/diaz-sanchez-plan-choque-alternativo_3393524/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3639988}, {"title": "El rock ha muerto. Otra vez", "content": "Que cada uno entienda lo que le apetezca, esto es tan solo una reflexi\u00f3n acerca de c\u00f3mo vivimos un sepelio constante donde el muerto es el rock y los enterradores van cambiando de cuando en cuando.", "date": "1647601653", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647601653", "url": "https://www.alternavivo.com/posts/rock-muerto-otra-vez", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3639989}, {"title": "La plataforma de empresarios que convoca la huelga de transportes para \u201cparar Espa\u00f1a\u201d, defiende a Rusia y llama \u201cnazi\u201d a Zelenski", "content": "Entrevista a Jos\u00e9 Fern\u00e1ndez, uno de los portavoces de la Plataforma Nacional.", "date": "1647601740", "karma": "114.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647601740", "url": "https://www.elplural.com/economia/plataforma-empresarios-huelga-transportes-nazi-zelenski-defiende-rusia_285833102", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3639991}, {"title": "Condenan a un a\u00f1o de prisi\u00f3n a un hombre por abuso sexual a una gallina", "content": "Un hombre en Paraguay fue sentenciado este jueves a un a\u00f1o de prisi\u00f3n tras ser acusado de presunto abuso sexual a una gallina, en la primera condena de este tipo en el pa\u00eds. Se convirti\u00f3 as\u00ed en el primer proceso de maltrato a un ov\u00edparo que lleg\u00f3 a la Justicia paraguaya. Tras denunciarse el hecho, la gallina fue dada en adopci\u00f3n.", "date": "1647601929", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647601929", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972598/0/condenan-a-un-ano-de-prision-a-hombre-por-abuso-sexual-a-una-gallina/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3639992}, {"title": "Navantia y Kongsberg firman un Memorando para colaborar en el posible apoyo y modernizaci\u00f3n de las fragatas F-310", "content": "Kongsberg Defence and Aerospace (KDA) y Navantia S.A. S.M.E han firmado un Memorando de Entendimiento con el objetivo de explorar una potencial colaboraci\u00f3n para el apoyo y futura modernizaci\u00f3n de las fragatas de la clase Nansen F-310 de la Marina Real Noruega.", "date": "1647715827", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647602064", "url": "https://sectormaritimo.es/navantia-y-kongsberg-firman-un-memorando-para-colaborar-en-el-posible-apoyo-y-modernizacion-de-las-fragatas-f-310", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3639993}, {"title": "Nodosa entrega el primero de los dos barcos para Royal Arctic Line", "content": "Nodosa entrega el buque multicargo \u2018Arpaarti Artica\u2019, el primero de los dos buques especiales multicargo, frigor\u00edficos y containers, que Nodosa est\u00e1 construyendo para Royal Arctic Line.", "date": "1647602112", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647602112", "url": "https://europa-azul.es/nodosa-royal-arctic-line/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3639994}, {"title": "", "content": "", "date": "1647602345", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647602345", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639995}, {"title": "Detenido en M\u00e1laga por aislar en una habitaci\u00f3n durante un a\u00f1o a su hijo de 10", "content": "El ni\u00f1o cont\u00f3 que no se relacionaba con nadie y que solo sal\u00eda del cuarto para ir al ba\u00f1o, dedicando la mayor parte del tiempo a jugar a videojuegos y a ver la televisi\u00f3n", "date": "1647602396", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647602396", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/sociedad/detenido-malaga-aislar-20220318105705-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3639996}, {"title": "Rusia sustituye a McDonald's por el 'T\u00edo Vania' y 'food trucks' con forma de matrioska", "content": "El logo de los restaurantes rusos con los que quieren cambiar a los cerrados de McDonald's es sospechosamente parecido a su ic\u00f3nica M. Los camiones con forma de mu\u00f1eca rusa han aparecido junto a las hamburgueser\u00edas cerradas.", "date": "1647602434", "karma": "-11.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647602434", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/rusia-sustituye-mcdonald-s-tio-vania-food-trucks-forma-matrioska_1_8841616.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3639997}, {"title": "", "content": "", "date": "1647602436", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647602436", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3639998}, {"title": "Estrella Galicia, a punto de parar sus f\u00e1bricas: &quot;La situaci\u00f3n es muy grave&quot;", "content": "Hijos de Rivera lleva sin recibir materias primas ni suministros b\u00e1sicos desde el pasado lunes en su f\u00e1brica de cerveza de Estrella Galicia y de sidras Maeloc, a ra\u00edz del paro en el transporte, &quot;lo que podr\u00eda suponer la paralizaci\u00f3n total de la actividad fabril a partir de este viernes&quot;, 18 de marzo.", "date": "1647602532", "karma": "-4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647602532", "url": "https://www.eleconomista.es/retail/noticias/11672957/03/22/Estrella-Galicia-a-punto-de-parar-de-sus-fabricas-La-situacion-es-muy-grave.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3639999}]