[{"title": "Gerhard Schr\u00f6der, de canciller alem\u00e1n a 'empleado' de las energ\u00e9ticas de Putin", "content": "Fue canciller de Alemania tras la era del conservador Helmut Kohl en el poder alem\u00e1n, entre 1998 y 2005. Pero el socialdem\u00f3crata Gerhard Schr\u00f6der, en lugar de echar la vista atr\u00e1s y dedicarse a su legado pol\u00edtico cuando Angela Merkel le gan\u00f3 las elecciones generales de hace ya 16 a\u00f1os, se dedic\u00f3 a los negocios. En concreto, a los negocios con la Rusia de Vlad\u00edmir Putin. Y pese a la guerra lanzada por el mandatario ruso en Ucrania, el expol\u00edtico alem\u00e1n mantiene sus puestos en las compa\u00f1\u00edas energ\u00e9ticas rusas.", "date": "1647697790", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647697790", "url": "https://www.eldiario.es/economia/gerhard-schroeder-canciller-aleman-empleado-energeticas-putin_1_8843096.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640503}, {"title": "Isabel Cela\u00e1 presenta al Papa sus credenciales como embajadora ante la Santa Sede", "content": "Durante el encuentro, el Pont\u00edfice ha bromeado con la nueva embajadora espa\u00f1ola. \u00ab\u00a1Muchas gracias por venir con la peineta!\u00bb, le ha espetado el Pont\u00edfice con una sonrisa despu\u00e9s de que Cela\u00e1 \u2013que iba vestida de negro riguroso, como marca el protocolo, y con mantilla\u2013 le ense\u00f1ara las cartas credenciales que la acreditan como embajadora de Espa\u00f1a ante la Santa Sede.", "date": "1647697896", "karma": "61.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647697896", "url": "https://alfayomega.es/isabel-celaa-presenta-al-papa-sus-credenciales-como-embajadora-ante-la-santa-sede/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640504}, {"title": "\u00bfQuiere que los precios de la gasolina bajen? Trabaja desde casa[en]", "content": "La Agencia Internacional de Energ\u00eda tiene una lista de 10 acciones para reducir el uso de combustibles f\u00f3siles en medio de una alta demanda y precios, y una de ellas es especialmente familiar para cualquiera que haya vivido los \u00faltimos dos a\u00f1os: trabajar desde casa. Las otras recomendaciones de la agencia se dirigen principalmente al sector del transporte, incluidas algunas soluciones bastante simples, como reducir los l\u00edmites de velocidad en las carreteras en al menos 10 kil\u00f3metros por hora y alentar los domingos sin autom\u00f3viles", "date": "1647698038", "karma": "89.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647698038", "url": "https://www.protocol.com/bulletins/iea-oil-gas-prices-wfh", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640505}, {"title": "Angelina Jolie pide mayor apoyo de la comunidad internacional a la respuesta humanitaria en Yemen", "content": "Mientras la ofensiva rusa en Ucrania contin\u00faa acaparando el centro de la atenci\u00f3n mundial, la enviada especial de la Agencia de la ONU para los Refugiados (ACNUR), Angelina Jolie, demand\u00f3 este martes un cambio de foco y llam\u00f3 a prestar atenci\u00f3n a las devastadoras consecuencias que contin\u00faa provocando en la poblaci\u00f3n civil el conflicto en Yemen.  Durante una visita de tres d\u00edas a la naci\u00f3n \u00e1rabe, la actriz estadounidense record\u00f3 que siete a\u00f1os de enfrentamientos han provocado m\u00faltiples crisis que afectan todos los aspectos de la vida de los yem", "date": "1647698305", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647698305", "url": "https://news.un.org/es/story/2022/03/1505252", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3640506}, {"title": "&quot;\u00bfC\u00f3mo se puede rechazar la ocupaci\u00f3n rusa y aceptar la marroqu\u00ed?&quot;: cr\u00edticas en Twitter a la nueva postura de Espa\u00f1a sobre el S\u00e1hara Occidental", "content": "El Gobierno de Pedro S\u00e1nchez ha aceptado este viernes el plan de autonom\u00eda para el S\u00e1hara Occidental que defiende Marruecos. As\u00ed, Espa\u00f1a ha abandonado su posici\u00f3n de neutralidad activa en el marco de la ONU y se ha mostrado, por primera vez y de forma oficial, a favor de una de las partes en el conflicto. Esta decisi\u00f3n gubernamental ha evidenciado un giro radical del PSOE, que ha pasado de apoyar la autodeterminaci\u00f3n del S\u00e1hara Occidental a plegarse ante el plan orquestado por Mohamed VI.", "date": "1647714603", "karma": "5261.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647699422", "url": "https://www.publico.es/tremending/2022/03/19/como-se-puede-rechazar-la-ocupacion-rusa-y-aceptar-la-marroqui-criticas-en-twitter-a-la-nueva-postura-de-espana-sobre-el-sahara-occidental/", "clicks": 0, "votes": "347", "status": "published", "id": 3640507}, {"title": "", "content": "", "date": "1647698482", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647698482", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640509}, {"title": "", "content": "", "date": "1647698494", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647698494", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640510}, {"title": "", "content": "", "date": "1647698523", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647698523", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640511}, {"title": "Periodista espa\u00f1ol lleva dos semanas recluido en la prisi\u00f3n de m\u00e1xima seguridad de Polonia sin contacto [DE]", "content": "Entrevista con Ralf Streck sobre el periodista espa\u00f1ol Pablo Gonz\u00e1lez, detenido en Polonia mientras informaba sobre la situaci\u00f3n de los refugiados en la frontera de Rzeszow y considerado un esp\u00eda ruso. Aunque Polonia est\u00e1 violando masivamente los derechos fundamentales con esto, aparentemente se tolera en la UE y apenas se nota en los medios de comunicaci\u00f3n fuera de Espa\u00f1a.   Hoy queremos hablar del periodista espa\u00f1ol Pablo Gonz\u00e1lez, que ya hab\u00eda viajado a Ucrania antes de la guerra y que ahora lleva m\u00e1s de dos semanas encerrado en Polonia en", "date": "1647698951", "karma": "20.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647698951", "url": "https://krass-und-konkret.de/politik-wirtschaft/spanischer-journalist-wird-seit-zwei-wochen-in-polnischem-hochsicherheitsgefaengnis-mit-kontaktsperre-festgehalten/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3640512}, {"title": "La debilidad de Espa\u00f1a frente a Marruecos", "content": "<p>Imagino que todos tendr&eacute;is en mente cu&aacute;l es esa debilidad: la inmigraci&oacute;n ilegal. Sin embargo, no he visto un solo an&aacute;lisis en el que se haya reconocido la evidencia a este respecto. La susodicha debilidad por la inmigraci&oacute;n ilegal no es una debilidad per se, sino resultado de la xenofobia y aporofobia hist&eacute;rica de los medios de comunicaci&oacute;n y la derecha espa&ntilde;ola.</p><p>Si no se hubiera puesto mucha atenci&oacute;n sobre este fen&oacute;meno a lo largo de los a&ntilde;os, Marruecos no podr&iacute;a usarlo contra nosotros como una debilidad. Es precisamente porque la opini&oacute;n p&uacute;blica espa&ntilde;ola est&aacute; agitada frente a los inmigrantes de las vallas y las pateras por lo que Marruecos, tomando buena nota, puede usar todo el griter&iacute;o generado para presionar a nuestros gobiernos. Si dicha inmigraci&oacute;n no saliera en la televisi&oacute;n, si no abriera noticiarios, si no ocupara horas y horas de tertulias, Marruecos no tendr&iacute;a nada.</p><p>Curiosamente, es la ideolog&iacute;a de derechas la que ha generado una debilidad que ahora nos vemos obligados a cubrir haciendo cesiones o preparando nuestro ej&eacute;rcito para posibles conflictos. Es la misma derecha la que ha generado un problema para luego intentar proponernos una soluci&oacute;n que pasa por el enfrentamiento directo.</p><p></p><p></p><p></p><p></p>", "date": "1647699371", "karma": "19.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647699371", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640513}, {"title": "Asad viaja a Emiratos en visita sorpresa, primera a un pa\u00eds \u00e1rabe desde 2011", "content": "El presidente sirio, Bachar al Asad, se reuni\u00f3 este viernes con el primer ministro emirat\u00ed, Mohamed bin Rashid al Maktum, durante una visita sorpresa a Emiratos \u00c1rabes Unidos (EAU), la primera que realiza a un pa\u00eds \u00e1rabe desde el estallido del conflicto en Siria en 2011", "date": "1647699137", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647699137", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/asad-viaja-a-emiratos-en-visita-sorpresa-primera-un-pais-arabe-desde-2011/10001-4764735", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640514}, {"title": "", "content": "", "date": "1647699189", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647699189", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640515}, {"title": "", "content": "", "date": "1647699189", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647699189", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640516}, {"title": "Andrei Chikatilo, la bestia de Ucrania", "content": "Andrei Romanovich Chikatilo (en ruso: \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u0301\u0439 \u0420\u043e\u043c\u0430\u0301\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0427\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0301\u043b\u043e) (* Yablochnoye, 16 de octubre de 1936 - Mosc\u00fa, 16 de febrero de 1994) fue el \u00fanico asesino en serie conocido de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica.", "date": "1647699509", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647699509", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=mhoeJyEU7sc", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640518}, {"title": "La Polic\u00eda desmiente al Gobierno: la ultraderecha no est\u00e1 detr\u00e1s de la huelga", "content": "Los paros convocados por un sector del transporte en Espa\u00f1a no han sido instigados por la ultraderecha. El ministro del Interior, Fernando Grande-Marlaska, ya dejaba entrever esta realidad el viernes, en declaraciones a la prensa, afirmando que las acciones llevadas a cabo por estos trabajadores no formaban parte de una \u00abhuelga\u00bb, sino de un paro de un sector minoritario con una violencia \u00abinusitada\u00bb.", "date": "1647699621", "karma": "3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647699621", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-19/fuerzas-seguridad-gobierno-ultraderecha-huelga/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3640521}, {"title": "Estalla un avi\u00f3n militar de EE.UU. en Noruega", "content": "La aeronave, que realizaba maniobras conjuntas de la OTAN, transportaba a cuatro militares y pertenece al Cuerpo de Marines de Estados Unidos. Por el momento, se desconocen las causas del accidente, aunque el Ej\u00e9rcito estadounidense ha informado de que se ha abierto una investigaci\u00f3n sobre lo ocurrido y que se dar\u00e1n m\u00e1s detalles cuando sea posible y el tiempo lo permita.", "date": "1647731402", "karma": "1187.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647699696", "url": "https://www.sport.es/es/noticias/internacional/cuatro-muertos-estrellarse-avion-militar-13397237", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3640522}, {"title": "Aragon\u00e8s tacha de error la posici\u00f3n de S\u00e1nchez sobre el S\u00e1hara y defiende un refer\u00e9ndum", "content": "El presidente de la Generalitat, Pere Aragon\u00e8s, ha tachado de error la posici\u00f3n del presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, respecto al plan de autonom\u00eda para el S\u00e1hara planteado por Marruecos, y defiende &quot;un refer\u00e9ndum de autodererminaci\u00f3n del S\u00e1hara Occiental como herramienta para la resoluci\u00f3n del conflicto&quot;.    En un tuit recogido por Europa Press este s\u00e1bado, ha sostenido que &quot;es necesaria una rectificaci\u00f3n y volver a la defensa&quot; de un refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n, de acuerdo con la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas (ONU).", "date": "1647699852", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647699852", "url": "https://www.europapress.es/catalunya/noticia-aragones-tacha-error-posicion-sanchez-sahara-defiende-referendum-20220319144736.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640523}, {"title": "El 'n\u00famero dos' del Clan del Golfo se escapa de una prisi\u00f3n colombiana por la puerta y vestido de militar", "content": "Un dirigente del grupo narcotraficante Clan del Golfo conocido como 'Matamba', conocido como el 'n\u00famero dos' de la organizaci\u00f3n, se ha fugado de la prisi\u00f3n colombiana de La Picota tras atravesar hasta siete puertas, incluida la principal, y vestido de militar, por lo que ya se ha ordenado la &quot;suspensi\u00f3n provisional inmediata&quot; del director de prisi\u00f3n Juan Gabriel Gordillo y 56 funcionarios de la misma y se ha pedido la dimisi\u00f3n del ministr", "date": "1647699854", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647699854", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-numero-dos-clan-golfo-escapa-prision-colombiana-puerta-vestido-militar-20220319145741.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640524}, {"title": "Una inteligencia artificial crea 40.000 armas qu\u00edmicas en 6 horas", "content": "El software no solo puede detectar mol\u00e9culas t\u00f3xicas: tambi\u00e9n puede crear nuevos compuestos, mediante un sistema de puntuaci\u00f3n. Si crea una mol\u00e9cula t\u00f3xica recibe una puntuaci\u00f3n baja, penaliz\u00e1ndola. Si no es t\u00f3xica, gana muchos puntos.\n\nPero, \u00bfqu\u00e9 ocurre si un usuario malintencionado cambia los par\u00e1metros? Es decir, penaliza a la IA por crear mol\u00e9culas seguras, y la premia al crear mol\u00e9culas t\u00f3xicas. El resultado le dej\u00f3 sin palabras: la IA cre\u00f3 40.000 armas qu\u00edmicas letales, en solo 6 horas.", "date": "1647701411", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647699957", "url": "https://computerhoy.com/noticias/life/inteligencia-artificial-crea-40000-armas-quimicas-6-horas-1030647", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "published", "id": 3640525}, {"title": "Pek\u00edn: La OTAN deber\u00eda haber pasado a la historia con la desintegraci\u00f3n de la URSS", "content": "La OTAN es un remanente de la mentalidad de la Guerra Fr\u00eda que deber\u00eda haber desaparecido hace a\u00f1os ya que amenaza la paz mundial, asever\u00f3 este s\u00e1bado el viceministro de Relaciones Exteriores de China, Le Yucheng.", "date": "1647699995", "karma": "21.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647699995", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/424435-pekin-otan-pasar-historia-desintegracion-urss", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3640526}, {"title": "Boda simb\u00f3lica de Berlusconi con su novia 53 a\u00f1os menor", "content": "El tres veces ex primer ministro italiano Silvio Berlusconi, de 85 a\u00f1os, y su actual pareja, la diputada de su partido Forza Italia Marta Fascina, de 32, celebraron este s\u00e1bado una fiesta de uni\u00f3n simb\u00f3lica, una \u00abno boda\u00bb, como lo han definido en la prensa italiana, en la que estuvieron presentes todos los amigos hist\u00f3ricos del magnate y todos sus hijos, menos Pier Silvio por covid.", "date": "1647700130", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647700130", "url": "https://www.ultimahora.es/vips/quiosco-rosa/2022/03/19/1712357/boda-simbolica-berlusconi-novia-anos-menor.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640529}, {"title": "", "content": "", "date": "1647700271", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647700271", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640530}, {"title": "Las razones y detalles de la guerra de Ucrania", "content": "Jacques Baud, antiguo coronel del Estado Mayor suizo, exmiembro de la inteligencia estrat\u00e9gica y especialista en los pa\u00edses de Europa del Este, antiguo experto de la ONU y de la OTAN, nos ofrece el m\u00e1s detenido, casi exhaustivo an\u00e1lisis de la guerra de Ucrania y de las razones que la han motivado. Durante a\u00f1os, desde Mal\u00ed hasta Afganist\u00e1n, he trabajado por la paz y he arriesgado mi vida por ella. As\u00ed que no se trata de justificar la guerra, sino de entender qu\u00e9 nos ha llevado a ella.", "date": "1647700514", "karma": "78.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647700514", "url": "https://elmanifiesto.com/mundo-y-poder/575674285/Las-razones-y-detalles-de-la-guerra-de-Ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "90", "status": "queued", "id": 3640531}, {"title": "Manifestaci\u00f3nes de vox piden la dimisi\u00f3n del gobierno", "content": "Santiago Abascal ha calificado al Ejecutivo de &quot;f\u00e1brica de miseria y ruina&quot; para los espa\u00f1oles.  Vox se\u00f1ala que el Gobierno no puede ampararse en la Guerra para justificar la escalada", "date": "1647701083", "karma": "-45.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647701083", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20220319/manifestaciones-vox-toda-espana-protestan-subida-precios-gobierno-dimision/2317280.shtml", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3640533}, {"title": "Putinismo de izquierda", "content": "Existe, en efecto, el putinismo de izquierda: distintos grados de admiraci\u00f3n insensible al asesinato de disidentes, la persecuci\u00f3n de minor\u00edas sexuales, el amparo y la financiaci\u00f3n de ultraderechas de todo el globo (...) una feligres\u00eda en cuyos corazones el colapso de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica dej\u00f3 un vac\u00edo que era, ante todo, un vac\u00edo religioso (...) Cuando se les pregunta por los cr\u00edmenes de Putin, si los reconocen, se encogen de hombros y apelan a la geopol\u00edtica, ese posmodernismo de los antiposmodernos, relativismo de las ignominias.", "date": "1647701537", "karma": "6.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647701537", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39113/union-sovietica-partido-comunista-iglesia-vladimir-putin.htm", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640534}, {"title": "&quot;No creo que han de tener m\u00e1s derechos los que tienen m\u00e1s, pero tampoco creo que se les deba se\u00f1alar por haber trabajado m\u00e1s&quot;", "content": "Con estas palabras, el presidente de la Xunta de Galicia y aspirante a liderar el PP a nivel nacional, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha llamado a una pol\u00edtica que apele &quot;a las mayor\u00edas&quot; porque el Gobierno, considera, debe estar centrado en atender sus necesidades.", "date": "1647746710", "karma": "2016.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647701618", "url": "https://www.losreplicantes.com/frases/2022-03-19/", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3640535}, {"title": "Relaciones p\u00fablicas cuenta qu\u00e9 se\u00f1ales da Volodymyr Zelensky con su apariencia(ruso)", "content": "Para el economista estadounidense Peter Schiff, la gota que colm\u00f3 el vaso fue el discurso de Zelensky con la misma camiseta verde oscuro ante el Congreso de Estados Unidos. - Entiendo todo, los tiempos no son f\u00e1ciles ahora, pero \u00bfel Presidente de Ucrania realmente no tiene una chaqueta?  Dirigirse al Congreso de los Estados Unidos con una camiseta estaba de hecho fuera de las normas aceptadas.Decidieron retirar la gorra de b\u00e9isbol, que fue usada constantemente durante las negociaciones con Rusia. Traduccion#1", "date": "1647701919", "karma": "-24.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647701919", "url": "https://www.kp.ru/daily/27378.5/4560246/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3640536}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es lo normal? La experiencia de una mam\u00e1 trans en la escuela (Flor de la V.)", "content": "Desde que tengo uso de raz\u00f3n una palabra da vueltas en mi cabeza: \u00abnormal\u00bb \u00bfQu\u00e9 es lo normal? \u00bfQu\u00e9 se supone que vuelve \u00abnormal\u00bb a un var\u00f3n? \u00bfY a una mujer? \u00bfQu\u00e9 raz\u00f3n existi\u00f3 para determinar que el celeste fuera la elecci\u00f3n \u00abnatural\u00bb para varones y el rosa, para mujeres? Para quienes crecimos en la d\u00e9cada de los 80 y en una sociedad binaria, la palabra \u00abnormal\u00bb establec\u00eda un l\u00edmite: estabas dentro o fuera. Te pod\u00eda hacer sentir que pertenec\u00edas a este mundo o que eras un ser extraterrestre. Muchas veces en la escuela me encontraba mirando a...", "date": "1647701622", "karma": "26.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647701622", "url": "https://www.pagina12.com.ar/408895-que-es-lo-normal-la-experiencia-de-una-mama-trans-en-la-escu", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640537}, {"title": "Polic\u00edas alicantinos y valencianos del SPPLB se suman a la protesta en Madrid con respaldo de varios partidos (Hemeroteca)", "content": "Miembros del Sindicato Profesional de Polic\u00edas Locales y Bomberos (SPPLB) desplazados desde Alicante y el resto de la Comunidad Valenciana han asistido este s\u00e1bado en Madrid en la manifestaci\u00f3n convocada por la plataforma policial \u00abNo a la Espa\u00f1a insegura\u00bb.", "date": "1647702482", "karma": "-36.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647702482", "url": "https://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-policias-alicantinos-y-valencianos-spplb-suman-protesta-madrid-respaldo-varios-partidos-202111281154_video.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3640539}, {"title": "Qu\u00e9 hay detr\u00e1s de la amenaza de guerra biol\u00f3gica que nos tiene en vilo", "content": "El temor a una \u201cguerra biol\u00f3gica\u201d por parte de Rusia recorre Ucrania y alarma al mundo. Pero, \u00bfqu\u00e9 hace pensar que Putin podr\u00eda activarla?\nLa posibilidad de que Putin active la guerra biol\u00f3gica llega a Occidente como la antesala de la Tercera Guerra Mundial. El miedo se expande y muta a m\u00e1s velocidad que el coronavirus. Pero, \u00bfqu\u00e9 hace sospechar que en la mente de Putin cabe la opci\u00f3n de utilizar armas biol\u00f3gicas?", "date": "1647702675", "karma": "23.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647702675", "url": "https://quo.eldiario.es/ciencia/q2203416110/que-hay-detras-de-la-amenaza-de-guerra-biologica-que-nos-tiene-en-vilo/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3640540}, {"title": "La pol\u00edtica de Estados Unidos obligar\u00e1 a los pa\u00edses del mundo a abandonar el d\u00f3lar como reserva, reemplazar al FMI y al Banco Mundial(ruso)", "content": "Michael Hudson es un economista estadounidense, presidente del Instituto para el Estudio de las Tendencias Econ\u00f3micas a Largo Plazo, profesor de econom\u00eda en la Universidad de Missouri en Kansas City y miembro del Instituto Econ\u00f3mico Levy en Bardkollage, ex analista de Wall Street, consultor pol\u00edtico, comentarista y periodista. Traduccion#1", "date": "1647703643", "karma": "-35.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647703643", "url": "https://svpressa.ru/world/article/328346/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640541}, {"title": "Guerra psicol\u00f3gica [Documental]", "content": "Guerra psicol\u00f3gica explora la evoluci\u00f3n de la propaganda y relaciones p\u00fablicas en los Estados Unidos, con \u00e9nfasis en la \u201cteor\u00eda elitista de la democracia\u201d y la relaci\u00f3n entre la guerra, la propaganda y la clase. Est\u00e1 dise\u00f1ada tanto como una introducci\u00f3n al concepto de la guerra psicol\u00f3gica de los gobiernos contra sus ciudadanos y como una exploraci\u00f3n de ciertos temas dominantes en la propaganda estadounidense. Tambi\u00e9n se dedica a diferentes concepciones de la \u201cdemocracia\u201d por Walter Lippmann, Edward Bernays, y los \u201cpadres fundadores\u201d", "date": "1647704200", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647704200", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_7j9qBVXfvE", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640542}, {"title": "", "content": "", "date": "1647703940", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647703940", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640543}, {"title": "Sobre la Gestaci\u00f3n Subrogada en Ucrania, abro hilo", "content": "Antes de que Rusia iniciara la invasi\u00f3n, trabajando en Kiev y embarazada, tuve un peque\u00f1o susto que qued\u00f3 en nada. A\u00fan as\u00ed, decid\u00ed hacerme un chequeo m\u00e9dico. Habl\u00e9 con mi traductora y me dijo que conoc\u00eda una cl\u00ednica cerca d nuestro hotel. Era un lugar modern\u00edsimo, con ec\u00f3grafos que ya quisieran nuestros ambulatorios. Hab\u00eda muchas mujeres ucranianas embarazadas y enseguida me di cuenta de que est\u00e1bamos en una cl\u00ednica de gestaci\u00f3n subrogada. Me hicieron una ecograf\u00eda, pagu\u00e9 la factura y me recetaron medicamentos bastante fuertes,", "date": "1647704312", "karma": "117.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647704312", "url": "https://twitter.com/AneIrazabal/status/1505178410112495616", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640544}, {"title": "Un joven saharaui arrasa con su mensaje a Pedro S\u00e1nchez tras el giro del Gobierno respecto al Sahara", "content": "Un joven llamado Taleb Alisalem ha compartido en Twitter su enfado con la decisi\u00f3n del Gobierno y particularmente con Pedro S\u00e1nchez, a quien ha enviado el siguiente mensaje: \u201cTengo la nacionalidad saharaui por nacimiento y la nacionalidad espa\u00f1ola por origen, S\u00e1nchez me acaba de despojar de ambas al decir que lo m\u00e1s ideal para los saharauis es ser \u201cuna autonom\u00eda de Marruecos\u201d.", "date": "1647711903", "karma": "3999.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647704205", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/un-joven-saharaui-arrasa-con-su-mensaje-a-pedro-sanchez-tras-el-giro-del-gobierno-respecto-al-sahara_es_6235b361e4b046c938dc3072", "clicks": 0, "votes": "249", "status": "published", "id": 3640545}, {"title": "", "content": "", "date": "1647704161", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647704161", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640546}, {"title": "", "content": "", "date": "1647704215", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647704215", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640547}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo sobrevivir a la muerte de un hijo? Preg\u00fantame", "content": "<p>El mi&eacute;rcoles 23  de marzo a las 19h CET responder&eacute; a las preguntas que me plante&eacute;is </p><p><strong>Hu&eacute;rfilos</strong></p><p>Alfonso Calvo</p><p><a href=\"https://www.facebook.com/acalvoo\">https://www.facebook.com/acalvoo</a> </p><p></p><p>En septiembre del a&ntilde;o 2018 mataron a mi hijo Gonzalo (cuyo memorial es <a href=\"https://www.facebook.com/CerebrumG\">https://www.facebook.com/CerebrumG</a> ) de 23 a&ntilde;os de edad. En la madrugada del Viernes Santo del a&ntilde;o 2018 un hombre le estaba esperando a la salida de un bar en un pueblo de Soria. Tras darle un pu&ntilde;etazo en la cabeza, cay&oacute; al suelo provoc&aacute;ndose una herida interna en el cerebro; cuando le operaron seis horas m&aacute;s tarde (consecuencia de la Espa&ntilde;a profunda festiva) ya hab&iacute;an muerto la mitad de sus neuronas. Estuvo seis meses en coma; luego falleci&oacute;. </p><p>Despu&eacute;s de mendigar justicia, al agresor le condenaron a un a&ntilde;o de prisi&oacute;n por homicidio imprudente; la Ley considera este suceso como un accidente, una situaci&oacute;n similar a la de un fallecido en una colisi&oacute;n frontal de tr&aacute;fico. Al ser una pena inferior a dos a&ntilde;os, el homicida no entrar&aacute; en prisi&oacute;n. Como es insolvente, tampoco pagar&aacute; multa alguna. Caso cerrado.</p><p>Pero no, no est&aacute; cerrado. Sigue abierto en nuestros pensamientos y acciones. Como hu&eacute;rfanos de hijo (hu&eacute;rfilos) nuestras vidas est&aacute;n marcadas y deformadas por tales circunstancias. Sobrevivir es mandatorio, &iexcl;pero a qu&eacute; precio!</p><p>Para nuestra familia y amigos, aceptar la situaci&oacute;n es el primer paso de un camino insufrible que nos coloca a diario entre la tristeza (por la p&eacute;rdida) y la esperanza (por vivir). Nunca lo superaremos, pero al menos deseamos convivir con ello aceptablemente; sobrevivimos gracias al apoyo de nuestros amigos. El dolor es una realidad, el sufrimiento una opci&oacute;n en la que no deseamos regodearnos.</p><p>Por el desgarro que produce, observamos que la respuesta habitual de las familias consiste en &ldquo;ocultar&rdquo; todo lo relacionado con este tipo de situaciones. As&iacute;, se convierte en una herida no cerrada, que sigue doliendo treinta a&ntilde;os despu&eacute;s de lo acaecido, convirti&eacute;ndose en un calvario insoportable. La muerte es un tab&uacute; en la sociedad espa&ntilde;ola y la de los hijos fallecidos, el tab&uacute; del tab&uacute;.</p><p>Un amigo especializado en desarrollo personal nos recomend&oacute; crear un grupo de apoyo para las familias hu&eacute;rfilas y aqu&iacute; est&aacute;, &ldquo;El adi&oacute;s antinatural&rdquo; (<a href=\"https://www.facebook.com/groups/613776589028408\">https://www.facebook.com/groups/613776589028408</a>). Dos mil ni&ntilde;os y j&oacute;venes mueren anualmente en Espa&ntilde;a (la mitad antes de un a&ntilde;o de edad). Confiamos que la variada informaci&oacute;n que posee el grupo resulte &uacute;til a otras personas. Son docenas de historias; unas tr&aacute;gicas, otras esperanzadoras. Todos los recursos son v&aacute;lidos cuando debes enfrentarte a una situaci&oacute;n l&iacute;mite.</p><p>Como cineasta, creo que puede ayudar a las familias hu&eacute;rfilas contar estas historias. La nuestra est&aacute; en la pel&iacute;cula &ldquo;Huerfilo Road&rdquo; (<a href=\"https://vimeo.com/366449572\">https://vimeo.com/366449572</a>, HuerfiloRd). Aunque parece que somos los &uacute;nicos en considerarlo as&iacute;, pues no hemos encontrado otras personas que sigan esta aproximaci&oacute;n y la creaci&oacute;n de una asociaci&oacute;n que ayude a las familias se ha convertido en una quimera a la que dedicaremos el resto de nuestras vidas. Consideramos que es la mejor forma de honrar a nuestro hijo, DEP.</p>", "date": "1647783206", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647783206", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3640548}, {"title": "", "content": "", "date": "1647704388", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647704388", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640549}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez, el presidente que ha rendido Espa\u00f1a al chantaje de Marruecos sin respetar el derecho internacional", "content": "Jos\u00e9 Manuel Garc\u00eda Margallo, exministro de Asuntos Exteriores de Espa\u00f1a, fue muy claro: Marruecos chantajea a Espa\u00f1a y, por extensi\u00f3n, a toda la Uni\u00f3n Europea. En concreto afirm\u00f3 lo siguiente: &quot;Cuando algo molesta a Marruecos, abren la mano y nos encontramos con una avalancha de pateras llenas de inmigrantes ilegales. Cuando nuestras fuerzas interceptaron a una embarcaci\u00f3n y en esa embarcaci\u00f3n se encontraba el propio Mohamed VI, al d\u00eda siguiente nos envi\u00f3 decenas de pateras como represalia del incidente, este acto dur\u00f3 al menos tres d\u00edas&quot;.", "date": "1647709820", "karma": "4343.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647704514", "url": "https://diario16.com/pedro-sanchez-el-presidente-que-ha-rendido-espana-al-chantaje-de-marruecos-sin-respetar-el-derecho-internacional/", "clicks": 0, "votes": "279", "status": "published", "id": 3640550}, {"title": "Qu\u00e9 relaci\u00f3n hay entre las hemorroides y el himno nacional de Inglaterra", "content": "Hoy vamos a ver qu\u00e9 relaci\u00f3n tienen las HEMORROIDES con Luis XIV de Francia y el himno nacional de Inglaterra. Es una historia curiosa. Acomp\u00e1\u00f1ennos pues el origen del himno \u201cGOD SAVE THE QUEEN /KING&quot; pudo estar en una f\u00edstula real", "date": "1647704730", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647704730", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1504474034913767430.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640551}, {"title": "El sexo huele a lo que huele el sexo", "content": "Cuando \u00e9ramos adolescentes y la pregunta por cualquier cosa que fuera sexual nos quemaba las entra\u00f1as de curiosidad, tanto a mujeres como a hombres, se daba una conversaci\u00f3n recurrente entre los varoncitos de mi colegio. Hablaban, como se habla de trofeos, de sus encuentros sexuales con otras chicas a las que nunca hab\u00edamos visto. Mencionaban, entre otros detalles que siempre carec\u00edan de verosimilitud, el olor. \u201cOl\u00eda a pescado\u201d.", "date": "1647704952", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647704952", "url": "https://www.vice.com/es/article/d3akej/el-sexo-huele-a-lo-que-huele-el-sexo", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640552}, {"title": "El bulo del transportista de Avil\u00e9s que satura las redes sociales", "content": "Emocionante nota de que lo hace desde que naci\u00f3 su hijo, para despu\u00e9s explicar que \u00abcon las pol\u00edticas del gobierno no llegamos a fin de mes. No aguanto m\u00e1s, hoy rompo mi carnet de afiliado al PSOE y me uno a la huelga. El problema es que es falso. El mismo mensaje, palabra por palabra, se reproduce en centenares de cuentas de Twitter hasta saturar la red social tratando de convertir la falsa historia en tendencia.", "date": "1647705114", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647705114", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/18/bulo-transportista-aviles-satura-redes-sociales/00031647618328475592801.htm", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3640554}, {"title": "", "content": "", "date": "1647705060", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647705060", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640555}, {"title": "Las causas de la incontinencia fecal son variadas, pero hay tratamientos disponibles", "content": "La incontinencia fecal, o fuga de heces desde el recto, puede variar de fugas ocasionales al eliminar gases hasta una completa p\u00e9rdida del control intestinal. Aproximadamente un ocho por ciento de la poblaci\u00f3n general y 15 por ciento de las personas mayores de 70 a\u00f1os de edad se encuentran afectados por esta condici\u00f3n. Aunque la incontinencia fecal es m\u00e1s com\u00fan en adultos de edad mediana y mayores, no es una parte inevitable del envejecimiento.", "date": "1647705157", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647705157", "url": "https://newsnetwork.mayoclinic.org/discussion/las-causas-de-la-incontinencia-fecal-son-variadas-pero-hay-tratamientos-disponibles/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640556}, {"title": "El mapa que muestra las partes de Estados Unidos que han sido Espa\u00f1a: de este a oeste", "content": "La Florida, el m\u00edtico Far West y hasta la lejana Alaska. La historia de Espa\u00f1a est\u00e1 plagada de episodios incre\u00edbles y es quiz\u00e1 la presencia espa\u00f1ola en el actual territorio de los Estados Unidos uno de los menos conocidos por la poblaci\u00f3n general. En esta \u00e9poca que vivimos de revisionismos, cultura de la cancelaci\u00f3n y genocidios ind\u00edgenas denunciados hasta la extenuaci\u00f3n, es interesante tratar de acercarse a lo que realmente fue la realidad hist\u00f3rica. Estados Unidos es un pa\u00eds con profundas ra\u00edces hispanas.", "date": "1647705170", "karma": "74.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647705170", "url": "https://www.cope.es/actualidad/sociedad/historia/amp/noticias/mapa-partes-estados-unidos-espana-20220318_1978123", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640557}, {"title": "2.\u00aa Divisi\u00f3n Panzer de las SS del Reich", "content": "La 2.\u00aa Divisi\u00f3n SS &quot;Das Reich&quot; (en espa\u00f1ol: \u00abEl Imperio\u00bb) fue una unidad armada Waffen-SS del Tercer Reich que combati\u00f3 en el bando del Eje durante la II Guerra Mundial. Tom\u00f3 parte en la batalla de Francia, en las campa\u00f1as de los Balcanes de 1941 y, sobre todo, en el Frente oriental, del que fue retirada despu\u00e9s de sufrir cuantiosas bajas para ser enviada al Frente occidental, donde particip\u00f3 en las batallas de Normand\u00eda y las Ardenas. Posteriormente, continu\u00f3 luchando en Hungr\u00eda (batalla de Budapest, ofensiva del Lago Balat\u00f3n) y Austria (ofens", "date": "1647705334", "karma": "50.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647705334", "url": "https://es.wikipedia.org/wiki/2.\u00aa_Divisi\u00f3n_SS_Das_Reich", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640558}, {"title": "Aznar califica de \u201cchapuza pol\u00edtica\u201d y \u201cderrota diplom\u00e1tica\u201d la cesi\u00f3n de S\u00e1nchez sobre el S\u00e1hara", "content": "Un &quot;vuelco diplom\u00e1tico&quot; sin &quot;disimulo&quot;. Una &quot;chapuza pol\u00edtica&quot; que podr\u00eda tener graves consecuencias. Ese es el diagn\u00f3stico de Jos\u00e9 Mar\u00eda Aznar sobre el cambio de postura de Pedro S\u00e1nchez en relaci\u00f3n al S\u00e1hara. FAES, organizaci\u00f3n liderada por el expresidente del Gobierno, ya ha remitido un documento sobre el pacto de Moncloa con Mohamed VI para reconocer la autonom\u00eda \u2013dentro de la soberan\u00eda marroqu\u00ed\u2013 de la antigua colonia.", "date": "1647705675", "karma": "116.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647705675", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220319/aznar-califica-chapuza-politica-diplomatica-sanchez-sahara/658434207_0.amp.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3640559}, {"title": "Cazador de tormentas logra captar un inusual microrrevent\u00f3n cu\u00e1druple", "content": "Seg\u00fan el Servicio Meteorol\u00f3gico Nacional de Estados Unidos, un microrrevent\u00f3n es una \u201ccolumna localizada de aire que se hunde (corriente descendente) dentro de una tormenta\u201d. Estos microrreventones pueden ser secos o h\u00famedos, con una alta concentraci\u00f3n de precipitaci\u00f3n, y pueden causar muchos da\u00f1os donde tocan tierra. Lo que Olbinski presenci\u00f3 fueron cuatro columnas claras de precipitaci\u00f3n que sal\u00edan disparadas hacia la Tierra, una escena muy poco com\u00fan. El fot\u00f3grafo se encontraba en una excursi\u00f3n en busca de tormentas con dos invitados ...", "date": "1647705648", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647705648", "url": "https://mymodernmet.com/es/microrreventon-cuadruple-mike-oblinski/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640560}, {"title": "Miointimoma: un raro tumor de pene", "content": "El miointimoma es un tumor benigno, que fue descrito por primera vez en el a\u00f1o 2000 por Fetsch et al1. Considerado un tumor raro procedente de la capa \u00edntima de los vasos del cuerpo cavernoso del pene, ha sido incluido en la \u00faltima revisi\u00f3n de 2006 de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud dentro de los tumores genitourinarios como entidad propia.", "date": "1647706089", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647706089", "url": "https://www.actasdermo.org/es-miointimoma-un-raro-tumor-pene-articulo-S0001731009716011", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640562}, {"title": "", "content": "", "date": "1647706124", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647706124", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640563}, {"title": "Argelia llama a consultas a su embajador en Madrid por la posici\u00f3n de Espa\u00f1a sobre el S\u00e1hara", "content": "Argelia ha decidido llamar a su embajador en Madrid para consultas con efecto \u201cinmediato\u201d tras las declaraciones de las m\u00e1ximas autoridades espa\u00f1olas y su \u201ccambio repentino\u201d de posici\u00f3n sobre el S\u00e1hara, seg\u00fan ha informado este s\u00e1bado el Ministerio de Asuntos Exteriores argelino. El comunicado explica que el Ministerio de Exteriores argelino se ha visto \u201cmuy sorprendido\u201d por el apoyo de Espa\u00f1a al proyecto de autonom\u00eda de Marruecos para el S\u00e1hara, por lo que ha decidido llamar su embajador en Madrid \u201cpara consultas con efecto inmediato\u201d.", "date": "1647711003", "karma": "3105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647706279", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/fuentes-diplomaticas-argelia-califican-postura-espana-segunda-traicion-historica-pueblo-saharaui_1_8845299.html", "clicks": 0, "votes": "211", "status": "published", "id": 3640564}, {"title": "", "content": "", "date": "1647706692", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647706692", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640565}, {"title": "\u00bfReviviendo la historia?", "content": "Se habla mucho estos d\u00edas, con el conflicto de Ucrania, de que nos encontramos irremediablemente a las puertas de una Tercera Guerra Mundial. \u00bfC\u00f3mo no va a ser as\u00ed, si Putin es un agresor y tiene el mismo proyecto \u00e9tnico-expansionista que Hitler? Bueno, tal vez aqu\u00ed es donde deba entrar la Historia como disciplina social y humana para desmentir ese ya famoso aforismo acu\u00f1ado por George Santayana de que \u201clos hombres que no conocen su pasado est\u00e1n condenados a repetirlo\u201d. Es absolutamente falso y, por supuesto, las comparaciones que se est\u00e1n haci", "date": "1647706809", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647706809", "url": "https://www.hastapenak.com/iquestreviviendo-la-historia/reviviendo-la-historia", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640566}, {"title": "La leche materna no transmite la Covid, pero s\u00ed los anticuerpos generados por la vacuna", "content": "La lactancia materna conlleva beneficios tanto para los lactantes como para las madres. Por un lado, la lactancia durante seis o m\u00e1s meses se asocia con un menor riesgo de infecciones virales respiratorias y gastrointestinales en los reci\u00e9n nacidos. Por otro, diversos estudios han se\u00f1alado una menor incidencia de osteoporosis, diabetes tipo 2 y c\u00e1ncer de ovario y pecho en las madres lactantes.", "date": "1647706832", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647706832", "url": "https://blogs.20minutos.es/ciencia-para-llevar-csic/2022/03/15/la-leche-materna-no-transmite-la-covid-pero-si-los-anticuerpos-generados-por-la-vacuna/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640567}, {"title": "El morbo de la guerra desboca los bulos y la propaganda en TikTok", "content": "Antes de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania a TikTok no le gustaban nada las guerras, sus v\u00edctimas ni los v\u00eddeos b\u00e9licos en general. La plataforma intentaba apartar esos contenidos de los usuarios, al igual que suele orillar otros temas espinosos como la pol\u00edtica. A TikTok se va a pasarlo bien y una guerra no es divertida. Informar de otros conflictos, como el de Afganist\u00e1n, llegaba a ser muy complicado con la piel fina del algoritmo de la app china. La primera guerra abierta entre dos pa\u00edses europeos del siglo XXI ha cambiado la situaci\u00f3n.", "date": "1647707081", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647707081", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/morbo-guerra-desboca-bulos-propaganda-tiktok_1_8842487.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640569}, {"title": "Reporteros de carne de ca\u00f1\u00f3n", "content": "Con 32 reporteros asesinados en los tres primeros a\u00f1os del sexenio de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador, y siete en lo que va de a\u00f1o, el ultimo, el pasado martes, crece la frustraci\u00f3n del gremio period\u00edstico con el gobierno mexicano. Pero las criticas que han llovido sobre el presidente mexicano por su supuesto papel en los asesinatos forman parte de una ofensiva generalizada de los adversarios pol\u00edticos, medi\u00e1ticos y empresariales del gobierno dentro y fuera de M\u00e9xico.", "date": "1647707035", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647707035", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220318/8136345/reporteros-carne-canon.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640571}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es mejor, el libro o la pel\u00edcula? Esta experta da su opini\u00f3n", "content": "\u00bfEs mejor leer el libro antes o despu\u00e9s de ver la pel\u00edcula basada en sus p\u00e1ginas? Nora Le\u00f3n Real, maestra con doctorado en Literatura Hisp\u00e1nica del Tec, da su opini\u00f3n al respecto.", "date": "1647707055", "karma": "50.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647707055", "url": "https://tec.mx/es/noticias/nacional/arte-y-cultura/que-es-mejor-el-libro-o-la-pelicula-esta-experta-da-su-opinion", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640572}, {"title": "La aver\u00eda de un transporte militar causa retenciones kilom\u00e9tricas en la AP7", "content": "El pinchazo de una rueda en la g\u00f3ndola que transportaba un veh\u00edculo militar blindado y que formaba parte de un convoy que circulaba por la AP7 entre Mollet y Montorn\u00e9s del Vall\u00e9s ha obligado a cerrar el arc\u00e9n y un carril para proceder a bajar el tanque y reparar el pinchazo. Todo ello ha provocado retenciones de m\u00e1s de 7 km.", "date": "1647707366", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647707366", "url": "https://twitter.com/transit/status/1504857447386779666", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640573}, {"title": "La reacci\u00f3n del historiador Jenofonte (s. IV a.C.) cuando se enter\u00f3 de la muerte de su hijo", "content": "Famosa fue la entereza de Jenofonte cuando recibi\u00f3 la noticia del fallecimiento de su hijo en la batalla de Mantinea, en el 362 a.C.", "date": "1647707562", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647707562", "url": "https://ocesaronada.net/la-entereza-de-jenofonte/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640575}, {"title": "", "content": "", "date": "1647707575", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647707575", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640576}, {"title": "F\u00e1bula - El le\u00f3n, la zorra y el asno", "content": "<p>El le&oacute;n, la zorra y el siempre ingenuo asno, se asociaron para ir de caza.</p><p>Cuando ya tuvieron bastante, dijo el le&oacute;n al asno que repartiera entre los tres el bot&iacute;n. </p><p> Hizo el asno tres partes iguales y le pidi&oacute; al le&oacute;n que escogiera la suya. </p><p>Indignado por haber hecho las tres partes iguales, salt&oacute; sobre &eacute;l y lo devor&oacute;.</p><p> Entonces pidi&oacute; a la zorra que fuera ella quien repartiera.</p><p>La zorra hizo un mont&oacute;n de casi todo, dejando en el otro grupo s&oacute;lo unas piltrafas. </p><p> Llam&oacute; al le&oacute;n para que escogiera de nuevo.</p><p>Al ver aquello, le pregunt&oacute; el le&oacute;n que quien le hab&iacute;a ense&ntilde;ado a repartir tan bien.</p><p>-&iexcl;Pues el asno, se&ntilde;or, el asno!</p><p>  Moraleja: Siempre es bueno no despreciar el error ajeno y m&aacute;s bien aprender de &eacute;l.</p><p>F&aacute;bula de Esopo</p><p><strong>&nbsp;</strong></p><p><strong>&nbsp;</strong></p>", "date": "1647767110", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647707958", "url": "", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3640577}, {"title": "Los errores de la OTAN que dieron munici\u00f3n a Putin para invadir Ucrania", "content": "Hab\u00edan pasado 20 d\u00edas desde el comienzo de la brutal invasi\u00f3n rusa de Ucrania cuando Volod\u00edmir Zelenski tuvo finalmente el valor de decir lo que todo el mundo sab\u00eda en las canciller\u00edas occidentales, pero muy pocos se atrevieron a expresar", "date": "1647708356", "karma": "39.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647708356", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220319/errores-otan-dieron-municion-putin-13389937", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640579}, {"title": "No est\u00e1 bien que un adulto piense as\u00ed sobre Ucrania en 2022 [ENG]", "content": "No est\u00e1 bien ser un adulto adulto en 2022 y creer que los mismos medios occidentales que han mentido sobre cada guerra ahora est\u00e9n diciendo la verdad sobre esta.", "date": "1647708480", "karma": "71.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647708480", "url": "https://caitlinjohnstone.substack.com/p/its-not-okay-for-grown-adults-to?s=w", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3640580}, {"title": "Sanidad eliminar\u00e1 las cuarentenas y limitar\u00e1 el uso de los test anti-Covid a la prescripci\u00f3n m\u00e9dica", "content": "En la nueva hoja de ruta para monitorizar la fase de transici\u00f3n de la pandemia se limitar\u00e1 el empleo de pruebas anti-Covid bajo prescripci\u00f3n m\u00e9dica y se eliminar\u00e1n las cuarentenas, salvo en los lugares con vulnerables. La Estrategia de Vigilancia y Control Frente a la Covid-19 est\u00e1 siendo consensuada entre las comunidades aut\u00f3nomas y Sanidad y trabajada desde la ponencia de expertos del para dejar atr\u00e1s la fase agua de la pandemia, por eso en el nuevo t\u00edtulo ya desaparece la 'detecci\u00f3n precoz'.", "date": "1647708385", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647708385", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/salud/2022/03/19/623472fa21efa07b4e8b4597.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640581}, {"title": "Vox tacha al Gobierno de \u00abnegligente\u00bb y pide en Gij\u00f3n elecciones anticipadas", "content": "Simpatizantes del partido se han manifestado este s\u00e1bado frente al Ayuntamiento contra la subida de precios", "date": "1647708381", "karma": "14.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647708381", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/vox-gijon-manifestacion-solidaridad-gobierno-negligente-elecciones-anticipadas-20220319163700-nt.html?fbclid=IwAR1EMn8ZCQC2RwIs7IpFimevm2iNe7FQhMK6_UNOaxnSDusS4q7pFcwBlKE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640583}, {"title": "Democracia Nacional apoya a los camioneros", "content": "\u201cDN C\u00f3rdoba, acudi\u00f3 a la huelga para entender de primera mano la situaci\u00f3n del sector del transporte. Desde DN vamos a apoyarles, llorar,re\u00edr y luchar con ellos.  Sois nuestro sustento, si vosotros par\u00e1is el pa\u00eds se para.\u201d", "date": "1647708457", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647708457", "url": "https://twitter.com/D_Nacional/status/1504743683975008258?ref_src=twsrc^tfw|twcamp^tweetembed|twterm^1504743683975008258|twgr^|twcon^s1_c10&ref_url=https://d-10260791163939698127.ampproject.net/2203041950000/frame.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640585}, {"title": "\u00bfApoyan a Rusia en China? Asi se vive la tensi\u00f3n con Ucrania", "content": "Os mostramos c\u00f3mo se est\u00e1 viviendo la crisis de Ucrania en China. Veremos las noticias m\u00e1s destacadas en los \u00faltimos d\u00edas, hasta la ofensiva de Rusia, La guerra Rusia vs Ucrania no es algo reciente, es un conflicto que ya acumula a\u00f1os y parte de la poblaci\u00f3n ucraniana prorrusa ha sufrido una situaci\u00f3n insostenible. Es posible que China no condene ni sancione a Rusia por sus acciones, pero no est\u00e1 nada claro que vaya a reconocer a las rep\u00fablicas de Donetsk y Lugansk.", "date": "1647708874", "karma": "-23.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647708874", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=PhSHoiOBlzE", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3640587}, {"title": "50 pel\u00edculas de viajes en el tiempo y bucles temporales", "content": "Por el estreno 'El proyecto Adam' en Netflix, nos montamos en el DeLorean para redescubrir paradojas temporales, bucles infinitos y viajeros del futuro/pasado.", "date": "1647708732", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647708732", "url": "https://www.fotogramas.es/noticias-cine/g39448654/peliculas-viajes-en-el-tiempo-bucles-temporales/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640588}, {"title": "Consejos de Ana Bot\u00edn", "content": "Con tal de ayudar a Ucrania y reducir el consumo energ\u00e9tico, Ana Bot\u00edn nos aconseja c\u00f3mo hacerlo en su secci\u00f3n Econom\u00eda Dom\u00e9stica, con la colaboraci\u00f3n de Patricia Bot\u00edn.", "date": "1647708788", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647708788", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fJadgn74Bio", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3640589}, {"title": "", "content": "", "date": "1647708782", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647708782", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640590}, {"title": "La asociaci\u00f3n mayoritaria en la Guardia Civil critica las \u00f3rdenes para actuar contra los sabotajes en la carretera", "content": "Jucil, cuyo origen est\u00e1 en Jusapol, publica una orden interna con instrucciones para completar los atestados y se refiere a la protesta de una asociaci\u00f3n minoritaria como la de &quot;un sector que solo pide comer&quot;", "date": "1647709854", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647709854", "url": "https://www.eldiario.es/politica/asociacion-mayoritaria-guardia-civil-critica-ordenes-actuar-sabotajes-carretera_1_8845408.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3640591}, {"title": "Es oficial, Jean-Luc Picard mat\u00f3 a Yoshi en la l\u00ednea de tiempo oscura[ENG]", "content": "Podr\u00eda decirse que los fan\u00e1ticos de Star Trek nunca lo han tenido mejor, al menos en t\u00e9rminos de la gran cantidad de audacia disponible para su placer visual. Es dif\u00edcil mantenerse al d\u00eda con los diversos spin-offs y series que se transmiten o est\u00e1n en producci\u00f3n, y en este momento la segunda temporada de Star Trek: Picard se est\u00e1 transmitiendo en todo el mundo. Tras el lanzamiento del episodio dos, 'Penance', la semana pasada, el showrunner Terry Matalas revel\u00f3 un dato de trivia sorprendente sobre el \u00edcono titular de la Flota Estelar..", "date": "1647709982", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647709982", "url": "https://www.nintendolife.com/news/2022/03/random-its-official-jean-luc-picard-killed-yoshi-in-the-dark-timeline", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640592}, {"title": "Colin Farrell: c\u00f3mo a Hollywood se le fue de las manos la construcci\u00f3n de su \u00faltimo chico malo", "content": "\u201cEl psic\u00f3logo me pidi\u00f3 que escribiese mi consumo semanal. 20 pastillas de \u00e9xtasis, cuatro gramos de coca\u00edna, 6 de speed, 15 gramos de hach\u00eds, 3 botellas de Jack Daniels, 12 de vino, 60 pintas y 280 cigarrillos. Me dijo: \u2018No me extra\u00f1a que est\u00e9s deprimido\u201d.", "date": "1647709999", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647709999", "url": "https://twitter.com/el_pais/status/1505208725921009673?t=5jr79Ze2Xt7Yj7ymmDcX3w&s=09", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640594}, {"title": "Abascal defiende la huelga del transporte y dice que la izquierda \u201cquiere tener el monopolio de la violencia\u201d de los piquetes", "content": "Las banderas de Ucrania, amarillas y azules, que desde hace unos d\u00edas rodean la fuente de Cibeles, altern\u00e1ndose con espa\u00f1olas, eran lo \u00fanico que esta ma\u00f1ana de s\u00e1bado recordaba la guerra que se desarrolla en la otra punta de Europa. Ni una pancarta, ni un grito contra la invasi\u00f3n rusa en la concentraci\u00f3n que Vox ha celebrado ante el Ayuntamiento de Madrid, acto central de una movilizaci\u00f3n convocada en toda Espa\u00f1a (salvo Valencia, por respeto a Las Fallas) bajo el lema: \u201c\u00a1Hay que echarlos! [al Gobierno]\u201d.", "date": "1647710049", "karma": "108.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647710049", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-19/abascal-defiende-la-huelga-del-transporte-y-dice-que-la-izquierda-quiere-tener-el-monopolio-de-la-violencia-de-los-piquetes.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640596}, {"title": "Puzzle &amp; Action: Ichidant-R (Sega, 1994)", "content": "Puzzle &amp; Action: Ichidant-R es un videojuego de ingenio y puzles desarrollado por Sega y publicado en 1994 como Arcade para m\u00e1quinas recreativas. Posteriormente se lanzar\u00edan las versiones para las consolas Mega Drive (Genesis), Game Gear, Saturn y PlayStation 2. El juego es una secuela de Puzzle &amp; Action: Tant-R (1993).", "date": "1647773404", "karma": "752.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647710545", "url": "https://tabernadegrog.blogspot.com/2022/03/puzzle-action-ichidant-r-sega-1994.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "published", "id": 3640598}, {"title": "S\u00e1nchez, los saharauis y Unidas Podemos", "content": "No hace falta haber le\u00eddo El pr\u00edncipe, aunque nunca viene mal, para saber de la importancia de conocer a tus enemigos, a tus amigos, a tus aliados y a tus adversarios. M\u00e1s all\u00e1 de las chorradas y cu\u00f1adeces que presentan al padre de la pol\u00edtica como ciencia, como una suerte de personaje perverso, el Maquiavelo que ense\u00f1a las reglas psicol\u00f3gicas y la autonom\u00eda de la pol\u00edtica como arte de la correlaci\u00f3n de fuerzas es absolutamente complementario respecto al Maquiavelo republicano de los Discorsi. \u00bfPor qu\u00e9 les introduzco este art\u00edculo que promete", "date": "1647748508", "karma": "1154.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647710680", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39133/Pablo-Iglesias-Sahara-Occidental-Marruecos-Pedro-Sanchez-Yolanda-Diaz-PSOE-UP-autodeterminacion.htm", "clicks": 0, "votes": "93", "status": "published", "id": 3640599}, {"title": "Esc\u00e1ndalo por la participaci\u00f3n de cargos p\u00fablicos municipales en las oposiciones del Ayuntamiento de Barcelona", "content": "El concejal de Emergencia Clim\u00e1tica y Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Eloi Badia, y diversos cargos y asesores de Els Comuns en el Ayuntamiento de Barcelona se presentan este s\u00e1bado a las pruebas para ser funcionarios de la administraci\u00f3n local.", "date": "1647711690", "karma": "-19.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647711690", "url": "https://www.elnacional.cat/es/barcelona/escandalo-participacion-cargos-publicos-municipales-oposiciones-ayuntamiento-barcelona_728631_102.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3640605}, {"title": "\u201cEl metaverso puede convertir internet en un espacio totalitario mayor de lo que ya es hoy\u201d", "content": "\u201cEs cuesti\u00f3n de tiempo que la red caiga. Internet se vendr\u00e1 abajo y viviremos oleadas de p\u00e1nico. \u00bfSuena apocal\u00edptico? No lo es\u201d. As\u00ed se presenta el libro Error 404 \u00bfPreparados para un mundo sin internet? (Debate,2021) de la periodista especializada en tecnolog\u00eda Esther Paniagua. La dependencia social, f\u00edsica y emocional que tenemos como sociedad de la gran red, el gran poder de unos pocos sobre algo tan necesario para todos o el mal uso de las tecnolog\u00edas por parte de empresas o Estados, son algunos de los temas que la periodista repasa.", "date": "1647711617", "karma": "40.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647711617", "url": "https://www.elsaltodiario.com/internet/esther-paniagua-metaverso-puede-convertir-internet-espacio-totalitario-mayor-que-hoy", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640606}, {"title": "Consejos de Ana Bot\u00edn", "content": "Con tal de ayudar a Ucrania y reducir el consumo energ\u00e9tico, Ana Bot\u00edn nos aconseja c\u00f3mo hacerlo en su secci\u00f3n Econom\u00eda Dom\u00e9stica, con la colaboraci\u00f3n de Patricia Bot\u00edn.", "date": "1647711607", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647711607", "url": "https://twitter.com/poloniatv3/status/1504572062496608256?s=20&t=WH4AhslSx_0But5D5O_wbw", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640607}, {"title": "Los 7 canales de televisi\u00f3n ucranianos se han unido en un \u00fanico canal para informar las 24 horas", "content": "El corresponsal de EITB Media ha destacado que los diferentes canales de televisi\u00f3n de Ucrania, cada uno de los cuales pertenece a un oligarca diferente y eran competidores, se han unido, a petici\u00f3n el Ministerio de Informaci\u00f3n, en un \u00fanico canal que emite noticias las 24 horas del d\u00eda. &quot;Cada 6 horas un canal se encarga de informar y est\u00e1 teniendo much\u00edsima repercusi\u00f3n&quot;.", "date": "1647712067", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647712067", "url": "https://www.eitb.eus/es/radio/radio-euskadi/programas/boulevard/detalle/8725351/ayestaranlos-7-canales-de-television-ucranianos-se-han-unido-en-unico-canal-para-informar-24-horas/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640609}, {"title": "De asesor de Obama a nominado al Nobel: as\u00ed se hizo un ex guardia civil con un mill\u00f3n de euros", "content": "Ray Cazorla invit\u00f3 a familiares de Luther King y Mandela a una gala en Nueva York &quot;para ganarse la confianza&quot; de inversores espa\u00f1oles. Diez lo han denunciado por estafa y un juez lo investiga. Asegura que ha trabajado con Barack Obama, Joe Biden y Hillary Clinton en Estados Unidos, donde dice ser catedr\u00e1tico de varias universidades y director de una prestigiosa escuela de negocios. Tambi\u00e9n afirma que fue nominado al premio Nobel de la Paz en 2020. Su incre\u00edble trayectoria lo convirti\u00f3 en uno de los cinco hispanos m\u00e1s influyentes de EEUU.", "date": "1647711986", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647711986", "url": "https://www.epe.es/es/sucesos/20220319/asesor-obama-nominado-nobel-hizo-13397303", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640610}, {"title": "\u2018Piscinas\u2019. Unas palabras en recuerdo de Joan Margarit", "content": "[Por Laura Ferrero] En alg\u00fan lugar le\u00ed, o en muchos, que la poes\u00eda salva la vida, y siempre hay que huir de esas frases grandilocuentes y pomposas. Solo que, en ocasiones, no s\u00e9 si la poes\u00eda, pero ciertos poetas, s\u00ed te la salvan y ese es Joan Margarit para m\u00ed, desde la parte profunda de la vida dando directrices que son versos, que son las vigas y estructuras que apuntalan con exactitud lo que por su naturaleza no puede apuntalarse.", "date": "1647712133", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647712133", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/piscinas-recuerdo-joan-margarit/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640612}, {"title": "Declaraci\u00f3n del presidente del Comit\u00e9 Central del Partido Comunista de la Federaci\u00f3n Rusa G. A. Zyuganov (ruso)", "content": "Los cr\u00edmenes de los nazis en Ucrania requieren un rechazo de todo el mundo. Numerosas confirmaciones de la naturaleza criminal de las acciones de Banderistas llegan regularmente. Para las personas pensantes y honestas, no hay forma de dudar de que en Ucrania se ha lanzado una lucha contra el neonazismo. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647712437", "karma": "110.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647712437", "url": "https://svpressa.ru/blogs/article/328097/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3640613}, {"title": "\u00bfLos de VOX est\u00e1n llamando comunistas a los nazis de Basti\u00f3n Frontal?", "content": "\u00bfLos de VOX est\u00e1n llamando comunistas a los nazis de Basti\u00f3n Frontal? S\u00ed, para VOX hasta los nazis son comunistas....", "date": "1647712161", "karma": "114.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647712161", "url": "https://twitter.com/Asilvestra0_B/status/1505222900676182016", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3640614}, {"title": "Carme Chac\u00f3n: &quot;La posici\u00f3n de los socialistas sobre el S\u00e1hara no ha cambiado&quot; [Hemeroteca]", "content": "La secretaria de Relaciones Internacionales, Carme Chac\u00f3n, ha asegurado esta tarde que \u201cla posici\u00f3n de los socialistas sobre el S\u00e1hara no ha cambiado\u201d, ya que coincide con  las resoluciones del Consejo de Seguridad de Naciones Unidas, que abogan por una \u201csoluci\u00f3n pol\u00edtica justa, duradera y mutuamente aceptable, que prevea la libre determinaci\u00f3n del pueblo del S\u00e1hara Occidental en el marco de disposiciones conformes a los principios y prop\u00f3sitos de la Carta de las Naciones Unidas\u201d.", "date": "1647712939", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647712939", "url": "https://www.psoe.es/actualidad/noticias-actualidad/carme-chacon-la-posicion-de-los-socialistas-sobre-el-sahara-no-ha-cambiado--117808/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640619}, {"title": "La serie de Pedro S\u00e1nchez - Polonia", "content": "Polonia ha tenido acceso a las primeras im\u00e1genes de la serie de Pedro S\u00e1nchez", "date": "1647768302", "karma": "1299.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647713149", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ezcqDpVXPCY", "clicks": 0, "votes": "81", "status": "published", "id": 3640620}, {"title": "El embutido habitual que aumenta el riesgo de c\u00e1ncer de colon si tomas solo una loncha al d\u00eda", "content": "Comer carne roja o procesada, incluso una cantidad moderada al d\u00eda, est\u00e1 relacionado con un mayor riesgo de padecer c\u00e1ncer de intestino. As\u00ed lo confirman los \u00faltimos estudios acerca de esta cuesti\u00f3n realizados por la unidad de epidemiolog\u00eda del c\u00e1ncer de la Universidad de Oxford sobre una base de medio mill\u00f3n de participantes brit\u00e1nicos de entre 40 y 69 a\u00f1os.", "date": "1647713355", "karma": "6.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647713355", "url": "https://www.20minutos.es/salud/embutido-habitual-aumenta-riesgo-cancer-colon-4973071/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3640622}, {"title": "Argelia retira a su embajador en Espa\u00f1a en protesta por el apoyo a Marruecos en el S\u00e1hara", "content": "Argelia retira a su embajador en Espa\u00f1a en protesta por el apoyo a Marruecos en el S\u00e1hara La diplomacia argelina expresa su indignaci\u00f3n, no solo por la decisi\u00f3n tomada, sino por no haber sido informada previamente por el Gobierno del cambio en su pol\u00edtica exterior", "date": "1647713332", "karma": "21.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647713332", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-19/argelia-llama-consultas-embajador-madrid-posicion-sahara_3394544/", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3640623}, {"title": "Pascual Serrano en Twitter: &quot;Pedro S\u00e1nchez en una semana...&quot;", "content": "En una semana Pedro S\u00e1nchez ha suspendido el proyecto de una vacuna p\u00fablica contra la Covid, ha bloqueado la investigaci\u00f3n de los delitos del franquismo, ha prometido subir el gasto militar y ha reconocido que el S\u00e1hara es de Marruecos.  Todo mientras nos dec\u00edan que viene Putin.", "date": "1647713380", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647713380", "url": "https://twitter.com/pascual_serrano/status/1504894296650092545", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640624}, {"title": "El nombre del cosmonauta Yuri Gagarin eliminado de un evento de recaudaci\u00f3n de fondos tras la invasi\u00f3n rusa de Ucrania [Eng]", "content": "A Yuri Gagarin, la primera persona en viajar al espacio exterior, se le quit\u00f3 el nombre de un evento de recaudaci\u00f3n de fondos en medio de la agresi\u00f3n de Rusia contra Ucrania.", "date": "1647713568", "karma": "113.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647713568", "url": "https://www.businessinsider.com/yuri-gagarin-name-removed-fundraiser-space-foundation-2022-3", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3640625}, {"title": "", "content": "", "date": "1647713572", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647713572", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640627}, {"title": "Sin noticias de Donbass", "content": "En 2016 el gobierno ucraniano calculaba que hab\u00eda cerca de 1,4 millones de desplazadas internas en Ucrania y m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de personas refugiadas en Rusia y Bielorrusia procedentes de Donbass, una zona que sufre la guerra ucraniana desde 2014 pero cuya realidad sigue silenciada.", "date": "1647733803", "karma": "2010.00", "negatives": "22", "sent_date": "1647713610", "url": "https://www.elsaltodiario.com/guerra-en-ucrania/sin-noticias-donbass", "clicks": 0, "votes": "162", "status": "published", "id": 3640628}, {"title": "Caricatura sobre Espa\u00f1a del peri\u00f3dico m\u00e1s le\u00eddo en Marruecos", "content": "As\u00ed ven los marroqu\u00edes a Espa\u00f1a que cede a sus chantajes.  Caricatura del peri\u00f3dico del n\u00facleo mejzen y el m\u00e1s le\u00eddo en Marruecos. ( https://www.hespress.com ).", "date": "1647714062", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647714062", "url": "https://twitter.com/AhmedEttanji/status/1504973259682504707", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3640629}, {"title": "Mary Edwards Walker, una mujer cirujana en la guerra de secesi\u00f3n", "content": "En una \u00e9poca en que la mujer era pr\u00e1cticamente invisible y su papel estaba \u00fanica y exclusivamente relegado al de ser una buena esposa y madre, apareci\u00f3 Mary Edwards Walker, una mujer que revolucion\u00f3 la sociedad de su tiempo con su forma de vestir y que tambi\u00e9n ejerci\u00f3 como cirujana del ej\u00e9rcito de la Uni\u00f3n. Walker trabaj\u00f3 activamente por los derechos de las mujeres y fue la primera en recibir la Medalla de Honor por Servicio Meritorio del Congreso de Estados Unidos.", "date": "1647714130", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647714130", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/mary-edwards-walker-mujer-cirujana-guerra-secesion_17804?_ga=2.210280405.1353780680.1647712535-1660741472.1625638851", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640630}, {"title": "Gatos callejeros contra aves, la otra guerra silenciosa en las ciudades", "content": "Un equipo de investigadores del Museo Nacional de Ciencias Naturales de Madrid (MNCN-CSIC) analiza, en un art\u00edculo de la revista 'Science of the Total Environment', c\u00f3mo afecta la presencia de estas colonias de felinos a las aves analizando las distancias de huida de los p\u00e1jaros. Tras la investigaci\u00f3n, el equipo propone establecer \u00e1reas de la ciudad en las que no se favorezca la presencia de los gatos proporcion\u00e1ndoles alimento de cara a permitir la coexistencia de gorriones, palomas, jilgueros, estorninos, petirrojos, urracas y otras especies.", "date": "1647721803", "karma": "1636.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647714592", "url": "https://www.diariosur.es/sociedad/gatos-callejeros-aves-20220314114538-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3640632}, {"title": "", "content": "", "date": "1647714620", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647714620", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640635}, {"title": "Madre anoche en las trincheras | Raquel Eugenio", "content": "Apunte con mi fusil, al tiempo que disparaba, Y una luz ilumin\u00f3, el rostro que yo mataba, Era mi amigo Jos\u00e9, compa\u00f1ero de la escuela, Con quien tanto yo jugu\u00e9, a soldados y a trincheras...", "date": "1647721202", "karma": "1620.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647715220", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qsAYwqzdFJ4", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3640636}, {"title": "", "content": "", "date": "1647714656", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647714656", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640637}, {"title": "A diez a\u00f1os de la Huelga General del 29 de marzo: Reflexiones acerca de una de las \u00faltimas grandes movilizaciones por los derechos laborales", "content": "En unos d\u00edas, concretamente el pr\u00f3ximo 29 de marzo, se cumplir\u00e1n 10 a\u00f1os de la convocatoria de una de las tres huelgas generales que se celebraron contra las reformas laborales que nos impuso la Troika en el contexto de la crisis econ\u00f3mica-inmobiliaria del 2008. La huelga del 29-M de 2012 fue, probablemente, la m\u00e1s agitada de las tres.", "date": "1647715092", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647715092", "url": "https://www.todoporhacer.org/diez-anos-huelga-general-29-marzo/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640639}, {"title": "Jota (Los Planetas): \u00abEl arte no debe tratar de alcanzar a las masas, sino a las minor\u00edas que pueden cambiar el estado de las cosas\u00bb", "content": "A punto de celebrar treinta a\u00f1os en el panorama musical, Los Planetas son el grupo m\u00e1s longevo y exitoso de la generaci\u00f3n siguiente a la de La Movida. Jota (en realidad, Juan Ram\u00f3n Rodr\u00edguez) es su cantante, principal compositor y l\u00edder, referente inequ\u00edvoco del rock indie espa\u00f1ol. Su d\u00e9cimo \u00e1lbum, Las canciones del agua, acaba de aparecer en el mercado y sus nueve canciones oscilan entre las influencias flamencas que comenzaron a incluir en 2007, con su \u00e1lbum La leyenda del espacio y los himnos anticapitalistas que animan a la revuelta social.", "date": "1647714985", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647714985", "url": "https://forbes.es/forbes-interview/146039/jota-los-planetas-el-arte-no-debe-tratar-de-alcanzar-a-las-masas-sino-a-las-minorias-que-pueden-cambiar-el-estado-de-las-cosas/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640640}, {"title": "Unas pocas certezas (quiz\u00e1s equivocadas) sobre la invasi\u00f3n de Ucrania", "content": "\u00bfDecidi\u00f3 Putin ir a la guerra porque la OTAN no est\u00e1 cumpliendo el compromiso adquirido tras la autodestrucci\u00f3n de la URSS ? \u00bfO quiz\u00e1s Putin ha utilizado esa excusa cuando lo que teme en realidad es que en Ucrania se consolide una democracia que pueda \u201ccontaminar\u201d al r\u00e9gimen autocr\u00e1tico que \u00e9l preside? \u00bfTiene sentido y utilidad mantener negociaciones de paz mientras contin\u00faan los bombardeos? \u00bfSer pacifista obliga a negar el env\u00edo de armas que solicita Ucrania con  el argumento de que s\u00f3lo sirve para prolongar la guerra?", "date": "1647715847", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647715847", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/columnas/buzon-de-voz/certezas-equivocadas-invasion-ucrania_129_1222797.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640642}, {"title": "", "content": "", "date": "1647715576", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647715576", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640643}, {"title": "", "content": "", "date": "1647716440", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647716440", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640646}, {"title": "Richard Rawlings (Gas Monkey): &quot;hay que solidarizarse con los camioneros espa\u00f1oles&quot; [Entrevista]", "content": "<i>&quot; S\u00ed, hay que solidarizarse con los camioneros espa\u00f1oles porque esto es una rueda y si ellos paran, se para todo. No se trata de...&quot;</i>", "date": "1647716807", "karma": "-3.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647716807", "url": "https://www.marca.com/coches-y-motos/coches/2022/03/19/6234b44622601dcd3c8b4593.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640647}, {"title": "Las nadadoras se niegan a fotografiarse en el podio con el ganador trans Don Lia Thomas", "content": "Las mujeres nadadoras se negaron a celebrar con el se\u00f1or Don Lia Thomas el podio, y se fotografiaron con la que lleg\u00f3 en cuarta posici\u00f3n en un podio aparte.", "date": "1647716753", "karma": "27.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647716753", "url": "https://twitter.com/cuquemar/status/1505172313733570562", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3640648}, {"title": "La distribuci\u00f3n avisa de que la pr\u00f3xima semana \u00abfaltar\u00e1n\u00bb alimentos en las Islas Canarias", "content": "El sector pide al Gobierno de Canarias que medie ante Interior para asegurar que la carga de las islas llega a los puertos y embarca hacia el archipi\u00e9lago. La huelga que mantienen los transportistas de la pen\u00ednsula desde el lunes se deja sentir ya en los puertos canarios, tras caer m\u00e1s de un 70% la carga que ha llegado esta semana a las islas. En los pr\u00f3ximos d\u00edas el impacto se notar\u00e1 en los supermercados donde comenzar\u00e1n a verse lineales vac\u00edos. El 80% de lo que se consume en las islas llega de la pen\u00ednsula.", "date": "1647716920", "karma": "14.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647716920", "url": "https://www.canarias7.es/economia/distribucion-avisa-proxima-20220319185050-nt.html", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3640649}, {"title": "\u201cMe sent\u00ed muy fea en Argentina\u201d: el desahogo de una soci\u00f3loga que vive en Barcelona", "content": "Durante los 10 a\u00f1os que lleva viviendo en el exterior, Catalina Singer (39) visit\u00f3 el pa\u00eds en varias oportunidades pero nunca se sinti\u00f3 \u201ctan descolocada\u201d como esta \u00faltima vez al ver los altos est\u00e1ndares de belleza que manejan las mujeres argentinas. \u201cLlegu\u00e9 a Espa\u00f1a la semana pasada y todav\u00eda estoy asombrada con lo autoexigentes que son las mujeres para mostrarse bellas\u201d. Pelo planchado, u\u00f1as esculpidas, pesta\u00f1as postizas, caras botoxeadas, cuerpos tuneados y dientes blanqueados. La superproducci\u00f3n de las mujeres argentinas al momento de...", "date": "1647717477", "karma": "36.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647717477", "url": "https://www.infobae.com/sociedad/2022/03/19/me-senti-muy-fea-en-argentina-el-desahogo-viral-de-una-sociologa-que-vive-en-barcelona/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3640650}, {"title": "El viral discurso de Eduardo Galeano sobre las guerras", "content": "<i>Hace cinco a\u00f1os, este v\u00eddeo de Eduardo Galeano hablando de las guerras se hizo viral en nuestro perfil de Facebook con 16 millones de reproducciones.</i>", "date": "1647718156", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647718156", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=n1yoxkLouaI", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3640651}, {"title": "Ucrania admite que no tiene posibilidad de reforzar defensa de Mari\u00fapol", "content": "Las autoridades ucranianas admitieron este s\u00e1bado que no tienen posibilidades de reforzar la defensa de la ciudad de Mari\u00fapol, fuertemente atacada por los rusos. Olexij Arestowytsch, asesor del presidente Volod\u00edmir Zelensky, dijo que las fuerzas m\u00e1s cercanas est\u00e1n a m\u00e1s de 100 kil\u00f3metros de distancia o ya involucradas en luchas con el enemigo.", "date": "1647718388", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647718388", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_ucrania-admite-que-no-tiene-posibilidad-de-reforzar-defensa-de-mari\u00fapol/47447342", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3640652}, {"title": "As\u00ed retrata la prensa marroqu\u00ed a Espa\u00f1a", "content": "<p>La prensa marroqu&iacute;, entre ellos el diario mas leido del pa&iacute;s, retrata a Espa&ntilde;a como un toro herido, famelico y con cuernos recortados, tras el cambio de postura de Espa&ntilde;a respecto al Sahara.</p><p>Leido en un grupo de telegram. </p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640653&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647718587", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647718587", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "private", "id": 3640653}, {"title": "Los hombres de los cuatro minutos", "content": "En EEUU se conoce como \u201cLos Hombres de los Cuatro Minutos\u201d a los 75.000 agitadores enviados por el presidente Woodrow Wilson para pronunciar breves charlas en todos los teatros y cines del pa\u00eds durante la Primera Guerra Mundial. Wilson trataba de que la poblaci\u00f3n cambiara su opini\u00f3n contraria a la guerra imperialista, para forzar la intervenci\u00f3n militar. Ha quedado como una pieza maestra en el arte de la persuasi\u00f3n pol\u00edtica. El tema de sus intervenciones fue siempre el mismo:   la necesidad que ten\u00eda el pa\u00eds de entrar en la guerra mundial y...", "date": "1647718757", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647718757", "url": "https://mpr21.info/los-hombres-de-los-cuatro-minutos/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640654}, {"title": "Un joven de Zaragoza acude a una sesi\u00f3n de sexo grupal pactado y acaba acusado de abusos", "content": "La asistencia a una sesi\u00f3n de sexo grupal en un piso de Zaragoza no va a dejarle un buen recuerdo a T. B. C., el hombre para el que la Fiscal\u00eda solicit\u00f3 este jueves cinco a\u00f1os de prisi\u00f3n como presunto autor de un delito de abusos sexuales. Quien lo denunci\u00f3 fue una de las mujeres que participaban en aquella cita m\u00faltiple. Y lo hizo porque, seg\u00fan esta, no respet\u00f3 las reglas que se hab\u00edan pactado y termin\u00f3 aprovech\u00e1ndose de ella sin su consentimiento.", "date": "1647718587", "karma": "-64.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647718587", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/03/18/juicio-zaragoza-un-joven-acude-a-una-sesion-de-sexo-grupal-pactado-y-acaba-acusado-de-abusos-1560644.html?msclkid=f05d945ba79b11ecb7edcfff45873b6a", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3640655}, {"title": "El CEO de la Generalitat rectifica sobre el independentismo", "content": "El Centro de Estudios de Opini\u00f3n de la Generalitat (CEO) ha actualizado los datos de la encuesta \u00d2mnibus 2021 publicada el jueves tras detectar un &quot;error&quot; que ha generado variaciones que oscilan entre las pocas d\u00e9cimas y los tres puntos porcentuales, ha informado en un comunicado. La nueva versi\u00f3n indica ahora que el 52,3% de los catalanes rechazan que Catalu\u00f1a sea un Estado independiente y el 40,8% lo defiende, mientras que el 5,4% no sabe qu\u00e9 responder y el 1,5% no contesta --en la versi\u00f3n del jueves, el 53,3% la rechazaba y el 38,8% la def", "date": "1647718628", "karma": "87.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647718628", "url": "https://cronicaglobal.elespanol.com/politica/ceo-generalitat-rectifica-hundimiento-independentismo_620115_102.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640656}, {"title": "", "content": "", "date": "1647718675", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647718675", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640657}, {"title": "As\u00ed ve la prensa marroqu\u00ed a Espa\u00f1a tras el trato", "content": "Una vi\u00f1eta publicada en los medios m\u00e1s leidos del pa\u00eds lo dice todo.", "date": "1647718801", "karma": "-33.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647718801", "url": "https://www.meneame.net/my-story/Untiofeliz/asi-retrata-prensa-marroqui-espana", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3640658}, {"title": "La Guardia Civil eleva el tono contra los \u00abactivistas\u00bb del transporte y amenaza con denuncias por reuni\u00f3n ilegal si hay m\u00e1s de 20 personas", "content": "La Guardia Civil endurece su postura ante los transportistas que esta semana est\u00e1n manifest\u00e1ndose en protesta por el encarecimiento de los carburantes. Un comunicado interno insta a sus agentes a \u00abdejar de usar las palabras huelga y piquete\u00bb para emplear en su lugar \u00abparo y activistas\u00bb, y amenaza con denuncias por reuni\u00f3n ilegal en aquellas concentraci\u00f3n donde haya m\u00e1s de 20 personas.", "date": "1647718993", "karma": "10.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647718993", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-19/guardia-civil-huelga-transportistas/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3640659}, {"title": "El 'meme' de Almeida 'pateando' a Pedro S\u00e1nchez que Nuevas Generaciones ha tenido que borrar", "content": "Nuevas Generaciones se ha lucido este viernes en Twitter con el meme que ha publicado de Almeida pateando a Pedro S\u00e1nchez como si fuese un bal\u00f3n de rugby. De un tiempo a esta parte los partidos pol\u00edticos est\u00e1n cruzando muchas l\u00edneas en su comunicaci\u00f3n en redes sociales y este es un buen ejemplo de ello. La secci\u00f3n joven del Partido Popular ha terminado borrando su mensaje,", "date": "1647719407", "karma": "16.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647719407", "url": "https://twitter.com/elespanolcom/status/1505269302420717569?t=GzbIdDQP-IB_Y1ebUgjxvg&s=09", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640661}, {"title": "", "content": "", "date": "1647719743", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647719743", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640662}, {"title": "Historia del deporte femenino, una lucha por la igualdad", "content": "El Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Internacional (COI), la instituci\u00f3n organizadora de los Juegos, rechazaba que la mujeres participaran en muchas competiciones (como el atletismo) porque consideraba que no eran adecuadas para ellas. En respuesta a esa discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero, un grupo de mujeres deportistas montaron unos Juegos Mundiales Femeninos en 1922 y 1926. El encuentro cada vez reun\u00eda a m\u00e1s participantes, lo que oblig\u00f3 al COI a rectificar y abrir los Juegos Ol\u00edmpicos a atletas femeninas.", "date": "1647719919", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647719919", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/junior-report/20180919/451905747928/historia-del-deporte-femenino-una-lucha-por-la-igualdad.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640663}, {"title": "El informe pericial de un juzgado concluye que Naturgy tiene limitadores el\u00e9ctricos que provocan los cortes de luz en la Ca\u00f1ada Real", "content": "Naturgy dice que son unos reconectadores que se instalaron tras las sobrecargas para dar servicios a los cinco clientes que tiene en la Ca\u00f1ada.", "date": "1647743103", "karma": "2022.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647720364", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/18/el-informe-pericial-de-un-juzgado-concluye-que-naturgy-tiene-limitadores-electricos-que-provocan-los-cortes-de-luz-en-la-canada-real/", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3640664}, {"title": "La ministra de Defensa de Canad\u00e1 revela que el pa\u00eds agot\u00f3 sus recursos para suministrar armas a Ucrania", "content": "Ante las solicitudes de Kiev de brindar m\u00e1s asistencia militar a Ucrania, Canad\u00e1 se ha encontrado al l\u00edmite de sus capacidades para suministrar armas al pa\u00eds y deber\u00e1 evaluar \u201copciones adicionales\u201d en coordinaci\u00f3n con otros socios internacionales, afirm\u00f3 el pasado 16 de marzo la ministra de Defensa de Canad\u00e1, Anita Anand, en sus comentarios para CBC. \u201cCreo que hemos agotado las existencias de la Fuerza A\u00e9rea canadiense para poder suministrar armas\u201d, se\u00f1al\u00f3 la ministra. \u201cHay asuntos de vol\u00famenes que debemos saber que controlamos para...", "date": "1647722015", "karma": "6.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647722015", "url": "https://visionrdn.com/la-ministra-de-defensa-de-canada-revela-que-el-pais-agoto-sus-recursos-para-suministrar-armas-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640667}, {"title": "Ataque ruso convierte base marina ucraniana en escombros [en]", "content": "El cuartel general de la 36.\u00aa Brigada de Infanter\u00eda Naval de Ucrania con base en la ciudad sure\u00f1a de Mykolaiv ya no existe. Ahora es un mont\u00f3n de escombros, donde el s\u00e1bado los rescatistas continuaron buscando los cuerpos de los marines desaparecidos. Un ataque con cohetes a primera hora de la ma\u00f1ana del d\u00eda anterior destruy\u00f3 el cuartel de la base donde dorm\u00eda un n\u00famero desconocido de infantes de marina. Mat\u00f3 hasta 40 infantes de marina, seg\u00fan un alto oficial militar ucraniano, que habl\u00f3 bajo condici\u00f3n de anonimato para revelar informaci\u00f3n mil", "date": "1647733512", "karma": "21.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647722296", "url": "https://www.nytimes.com/2022/03/19/world/europe/ukraine-marines-russian-missile-mykolaiv.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "published", "id": 3640668}, {"title": "M\u00e1s all\u00e1 de Rusia y Ucrania: 6 conflictos armados que est\u00e1n ocurriendo en el mundo", "content": "Una guerra de 16 meses en Etiop\u00eda dej\u00f3 ya a 900.000 personas hambrientas. Conflictos como los de Yemen, Etiop\u00eda y Myanmar han causado un enorme sufrimiento humano, pero no han tenido la misma respuesta internacional.", "date": "1647788711", "karma": "2369.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647722551", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60741745?at_custom3=BBC+Mundo&at_custom1=[post+type]&at_custom2=twitter&at_campaign=64&at_custom4=C519F0B2-A76F-11EC-A7AF-D6720EDC252D&at_medium=custom7", "clicks": 0, "votes": "190", "status": "published", "id": 3640670}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo es la disidencia rusa?", "content": "Desde el inicio de las hostilidades con Ucrania, la disidencia rusa est\u00e1 pasando por un renovado periodo de efervescencia. La oposici\u00f3n pol\u00edtica, sin embargo, no es exclusiva de la era de Vlad\u00edmir Putin: es casi una constante de la idiosincrasia nacional.", "date": "1647723499", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647723499", "url": "https://ethic.es/2022/03/como-es-la-disidencia-rusa/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640671}, {"title": "Hacienda incluye una casilla para las criptomonedas en la declaraci\u00f3n de la renta", "content": "La Agencia Tributaria se haya decidido a modificar el modelo de declaraci\u00f3n facilitando al declarante su ubicaci\u00f3n en el documento de declaraci\u00f3n de estas monedas virtuales, no f\u00edsicas y que deben su nombre a que utilizan la criptograf\u00eda como medio de control.", "date": "1647723684", "karma": "5.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647723684", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/18/economia/1647629736_465958.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640672}, {"title": "China promulga nuevas normas de supervisi\u00f3n de los contratos de compra de material militar", "content": "China promulg\u00f3 el s\u00e1bado nuevas normas sobre la supervisi\u00f3n de los contratos de compra de equipos militares, inform\u00f3 la agencia oficial de noticias Xinhua. El anuncio se produjo un d\u00eda despu\u00e9s de que el presidente Xi Jinping mantuviera una videollamada con su par estadounidense, Joe Biden, en la que hablaron de la guerra de Ucrania. Durante la llamada, Biden advirti\u00f3 a China que no deb\u00eda apoyar el ataque de Rusia a Ucrania.", "date": "1647723641", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647723641", "url": "https://es.investing.com/news/world-news/china-promulga-nuevas-normas-de-supervision-de-los-contratos-de-compra-de-material-militar-2228445", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640673}, {"title": "La actriz Carme El\u00edas anuncia que padece Alzheimer: &quot;De golpe todo se para y sabes que te diriges hacia la nada&quot;", "content": "La actriz Carme El\u00edas ha anunciado este s\u00e1bado que padece la enfermedad de Alzheimer, al recoger el Premi Especial del Brain Film Fest durante la clausura de este festival de cine sobre el cerebro en el Centre de Cultura Contempor\u00e0nia de Barcelona (CCCB).", "date": "1647725403", "karma": "1957.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647724097", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/19/la-actriz-carme-elias-anuncia-que-padece-alzheimer-de-golpe-todo-se-para-y-sabes-que-te-diriges-hacia-la-nada/", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3640675}, {"title": "", "content": "", "date": "1647724658", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647724658", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640676}, {"title": "China responde a la petici\u00f3n de la OTAN para que esta condene la &quot;brutal invasi\u00f3n&quot; de Ucrania", "content": "El n\u00famero de v\u00edctimas civiles son desgarradoras y lamentable y China tambi\u00e9n hace un llamamiento para evitar m\u00e1s v\u00edctimas civiles. A\u00fan recuerdo que en Marzo de 1999, la OTAN, sin mandato del Consejo de Seguridad, flagrantemente desat\u00f3 una implacable campa\u00f1a de bombardeos contra  Yugoslavia durante 78 d\u00edas, matando a por lo menos 2.500 inocentes civiles y heridas a alrededor de 10.000 personas, la mayor\u00eda de ellos civiles. En las \u00faltimas dos d\u00e9cadas, los EEUU llev\u00f3 a cabo decenas de miles de ataques a\u00e9reos en  Siria, Irak, Afganist\u00e1n y Somalia.", "date": "1647726619", "karma": "3274.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647725655", "url": "https://www.fmprc.gov.cn/mfa_eng/xwfw_665399/s2510_665401/2511_665403/202203/t20220318_10653105.html", "clicks": 0, "votes": "215", "status": "published", "id": 3640677}, {"title": "Carlos Areces: &quot;All\u00ed donde hay un dibujo in\u00e9dito de Ib\u00e1\u00f1ez, mi af\u00e1n es conseguirlo&quot;", "content": "Carlos Areces pobl\u00f3 su ni\u00f1ez de historietas que acced\u00edan a su imaginaci\u00f3n desde las vi\u00f1etas de los tebeos espa\u00f1oles, sobre todo de Mortadelo y Filem\u00f3n. Ya adulto empez\u00f3 a coleccionarlos, ampliando su espectro a otros autores y \u00e9pocas anteriores. Coleccionista polifac\u00e9tico, Areces se ha convertido en un aut\u00e9ntico estudioso de la historia de los tebeos en Espa\u00f1a.", "date": "1647728102", "karma": "2004.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647724804", "url": "https://www.elmundo.es/el-mundo-tv/2022/03/19/62346371e4d4d84f0e8b457d.html?autoplay=true", "clicks": 0, "votes": "135", "status": "published", "id": 3640678}, {"title": "Biograf\u00eda de Bob Dog, el primer fumador profesional en puertas de negocios", "content": "<p>En 1946 nace Bob Dog en una familia humilde del extrarradio de Palencia. Su madre trabaja c&oacute;mo teleoperadora para Marlboro llamando a clientes de otras compa&ntilde;&iacute;as para que se cambien a su tabacalera y su padre c&oacute;mo liador de puros cubanos falsificados.</p><p>En 1951 asiste a la escuela, donde aprende a masticar con la boca cerrada y las obras completas de Miguel de Unamuno. Con sus compa&ntilde;eros de clase y observando a los profesores tiene su primer contacto con el mundo del tabaco fuera de su hogar, en todas las clases los profesores est&aacute;n fumando y los alumnos disfrutando de su olor. Para cuando acaba la EGB, lo que solo era una afici&oacute;n para &eacute;l, fumar tabaco con los amigos y liar alg&uacute;n cigarrillo suelto se hab&iacute;a convertido en una obsesi&oacute;n.&nbsp;</p><p>En 1966 se grad&uacute;a con los m&aacute;ximos honores en la universidad Rey Juan Carlos I, con su trabajo de final de grado &ldquo;El an&aacute;lisis de la conducta de los transe&uacute;ntes al observar a un fumador en la puerta de un establecimiento&rdquo;. Atrajo el inter&eacute;s de sus profesores, pero sus compa&ntilde;eros lo ve&iacute;an c&oacute;mo un simple so&ntilde;ador por creer que si alguien fumaba en la puerta de un local atraer&iacute;a clientes. Fue el TFG m&aacute;s elaborado que se ha presentado en ADE en toda la historia de la universidad.</p><p>Desde 1967 a 1975 estuvo trabajando en el estanco de su pueblo y familiariz&aacute;ndose con todas las marcas de tabacos, desde Dromedario hasta Winston Churchill. All&iacute; prob&oacute; el tabaco de mascar, con el que hacia unas pompas inmensas y esa habilidad le ayudo a ganar algunos premios comarcales. En su tiempo libre observaba que el an&aacute;lisis de su tesis se cumpl&iacute;a en la mayor&iacute;a de los establecimientos, a m&aacute;s gente fumando en la entrada m&aacute;s lucrativo era el establecimiento.</p><p>En 1972 se casa con Celia Puerro, su querida esposa que conoci&oacute; cuando visit&oacute; al fabricante de filtros de una tabacalera, ella era quien pintaba a mano cada filtro de su caracter&iacute;stico color amarillo. Se enamoraron al instante y celebraron su luna de miel en Cuba, visitando una selva de plantas silvestres de tabaco, algunas alcanzaban 500 puros habaneros de altura.</p><p>En 1976, con el dinero ahorrado de su trabajo y de los numerosos premios de los concursos de pompas de tabaco de mascar, dio inicio el negocio de sus sue&ntilde;os. Fue negocio por negocio presentando los datos que hab&iacute;a obtenido durante a&ntilde;os observando a los fumadores y los clientes de establecimientos, al principio la mayor&iacute;a de los negocios lo rechazaban porque ya ten&iacute;an gente que lo hiciera de forma gratis. Bob Dog ofrec&iacute;a unas condiciones mucho mejores que las que pod&iacute;an dar la gente que fumaba en la puerta por casualidad. Ten&iacute;a un plan trazado en el que sab&iacute;a que tipo de marca de tabaco y tipo era mejor para cada establecimiento, cada olor y cantidad de cigarros por hora era diferente para cada sector y con esos datos pod&iacute;a hacer que un negocio despegara o fracasase.&nbsp;</p><p>Su primer cliente fue el Bar Paco de al lado de su casa que lo contrato por pena. Bob se pon&iacute;a en la puerta fumando durante 5 minutos cada hora un cigarro de marca Fortuna con un 5% de menta y consegu&iacute;a que el local se llenase. Su fama traspas&oacute; las fronteras de Palencia en pocos meses y al poco tiempo ya ten&iacute;a una empresa solo dedicada a colocar fumadores profesionales en puertas de negocios.</p><p>En 1980, con su empresa NEGOCIOS PUROS S.L. ya dominaban la mayor&iacute;a de los locales de Espa&ntilde;a, ten&iacute;a a m&aacute;s de 50000 trabajadores solamente fumando en puertas de negocios de todos los sectores, adem&aacute;s de los contables, trasportistas y catadores de cigarros. El negocio iba tan bien que las grandes tabacaleras patrocinaban a los fumadores, la mayor&iacute;a iban con la ropa de la empresa que iban a fumarse ese d&iacute;a.</p><p>Durante los a&ntilde;os 90, Bob Dog intento innovar con los olores y mezclas de los cigarros y puros, compro mercanc&iacute;as en los pa&iacute;ses del norte de &Aacute;frica y en la India. Cre&iacute;a que con esa nueva mezcla podr&iacute;a atender a la cantidad ingente de nuevos negocios que estaban saliendo con la nueva burbuja tecnol&oacute;gica, en especial las tiendas de recreativos y los videoclubs. C&oacute;mo todos sabemos, ese fue el final de su vida c&oacute;mo empresario, cay&oacute; en la ruina y la empresa quebr&oacute; dejando a miles de trabajadores en la estacada teniendo que pedir cigarrillos por la calle vestidos con la ropa promocional de las tabacaleras.</p><p>En sus &uacute;ltimos a&ntilde;os de vida estuvo malviviendo c&oacute;mo fumador semiprofesional en el Bar Paco, donde le dieron su primera oportunidad laboral, aunque esta vez lo regentaba Jose, el hijo de Paco.&nbsp;</p><p>En el a&ntilde;o 2003 muri&oacute; en la puerta del Bar Paco mientras trabajaba atrayendo clientes. Del cielo cay&oacute; un rayo fulminante y acabo con su vida.</p><p></p><p></p>", "date": "1647794123", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647724897", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3640679}, {"title": "", "content": "", "date": "1647725079", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647725079", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640680}, {"title": "\u00abEl resto es silencio\u00bb: Shakespeare en el escenario de Station Eleven", "content": "Station Eleven es el t\u00edtulo del c\u00f3mic creado y autoeditado por Miranda Carroll (Danielle Deadwyler), la primera esposa de Arthur. Fue \u00e9l quien le regal\u00f3 un ejemplar a Kristen ni\u00f1a, el ejemplar que todav\u00eda la acompa\u00f1a y cuyas palabras repite como una profec\u00eda o un hechizo veinte a\u00f1os despu\u00e9s: ahora sigue siendo actriz, una actriz shakesperiana.", "date": "1647725316", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647725316", "url": "https://www.revistamercurio.es/2022/03/19/el-resto-es-silencio-shakespeare-en-el-escenario-de-station-eleven/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640681}, {"title": "China responde a la llamada de la OTAN a condenar la invasi\u00f3n: &quot;Jam\u00e1s olvidaremos el bombardeo mortal de nuestra embajada en Yugoslavia en 1999.&quot; (eng)", "content": "&quot;No necesitamos lecciones de justicia por parte de un abusador de la ley internacional&quot; ha dicho la diplomacia china. &quot;Como remanente de la Guerra Fr\u00eda, y con la mayor alianza militar del mundo, la OTAN contin\u00faa expandiendo su \u00e1mbito geogr\u00e1fico y de operaciones. \u00bfQu\u00e9 tipo de papel ha jugado en la paz mundial y estabilidad? La OTAN necesita una buena reflexi\u00f3n.&quot; (Relac.: <b>Joe Biden (archivo): &quot;Fui yo quien sugiri\u00f3 bombardear Belgrado.&quot; (eng)</b> https://www.meneame.net/m/politica/joe-biden-archivo-fui-yo-quien-sugirio-bombardear-belgrado-eng )", "date": "1647726132", "karma": "94.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647726132", "url": "https://finance.yahoo.com/news/china-harks-back-belgrade-embassy-093000461.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3640684}, {"title": "Una obra en ganchillo contra los estereotipos del cuerpo femenino", "content": "Un obra en ganchillo que lucha puntada a puntada por las mujeres.", "date": "1647725593", "karma": "78.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647725593", "url": "https://www.oldskull.net/arte/una-obra-en-ganchillo-contra-los-estereotipos-del-cuerpo-femenino/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640687}, {"title": "Luis Tosar: &quot;No puede ser que el f\u00fatbol sea uno de los pilares fundamentales de la sociedad&quot;.", "content": "Siempre me ha puesto un poco nervioso esta impunidad del mundo de f\u00fatbol respecto a otros deportes y con el resto del mundo. A los grandes clubes se les ha permitido durante a\u00f1os hacer b\u00e1sicamente de todo simplemente para salvaguardar el disfrute de la gente y del deporte nacional, que en este caso es el f\u00fatbol. S\u00ed, mueve mucha gente, afici\u00f3n y dinero, pero co\u00f1o no puede ser que sea uno de los pilares fundamentales de la sociedad. ", "date": "1647726261", "karma": "110.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647726261", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/18/luis-tosar-no-puede-ser-que-el-futbol-sea-uno-de-los-pilares-fundamentales-de-la-sociedad/", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3640688}, {"title": "El Chelsea en f\u00fatbol es la prueba de lo que puede pasar al aceptar inversi\u00f3n de or\u00edgenes dudosos", "content": "Europa no se atreve a entrar directamente en el conflicto armado para no desatar algo peor, lo que se ha traducido en un pu\u00f1ado de sanciones econ\u00f3micas para da\u00f1ar al Gobierno de Putin. Estas sanciones tienen su efecto tambi\u00e9n en los oligarcas y millonarios afines al r\u00e9gimen que viven en suelo europeo y esto est\u00e1 teniendo su reflejo en el f\u00fatbol profesional, pues uno de los equipos m\u00e1s importantes de Reino Unido est\u00e1 a punto de desaparecer.", "date": "1647726558", "karma": "5.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647726558", "url": "https://www.elblogsalmon.com/economia-del-deporte/chelsea-futbol-prueba-que-puede-pasar-al-aceptar-inversion-origenes-dudosos", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640689}, {"title": "Sale a la luz un curioso 'huevo de Pascua' oculto en Windows 1.0 durante 36 a\u00f1os: esto es lo que han encontrado", "content": "Ahora, un tuitero experto en las interioridades de Windows, Lucas Brooks, ha revelado su hallazgo en Twitter. Y de nuevo, el huevo de pascua consiste en un cuadro de di\u00e1logo con la lista de miembros de 'The Windows Team', los desarrolladores de aquella versi\u00f3n primigenia del sistema operativo de Microsoft (en aquella \u00e9poca, poco m\u00e1s que una interfaz gr\u00e1fica m\u00e1s para el verdadero sistema operativo, MS-DOS). El dato ha llamado particularmente la atenci\u00f3n porque, entre la lista de desarrolladores, destaca el nombre de Gabe Newell...", "date": "1647727192", "karma": "10.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647727192", "url": "https://www.genbeta.com/windows/sale-a-luz-curioso-huevo-pascua-oculto-windows-1-0-durante-36-anos-esto-que-han-encontrado", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640690}, {"title": "Las autoridades bloquean el sitio web de Amnist\u00eda Internacional en lengua rusa", "content": "La poblaci\u00f3n rusa tiene derecho a buscar, recibir y difundir informaci\u00f3n e ideas de toda \u00edndole y de cualquier fuente disponible. Al bloquear el sitio web de Amnist\u00eda Internacional en lengua rusa, y los de otras muchas organizaciones de derechos humanos, as\u00ed como medios de comunicaci\u00f3n independientes y redes sociales, el Kremlin demuestra ser incapaz de digerir la verdad sobre el horror que Rusia ha desencadenado en Ucrania.", "date": "1647727149", "karma": "96.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647727149", "url": "https://www.es.amnesty.org/en-que-estamos/noticias/noticia/articulo/rusia-las-autoridades-bloquean-el-sitio-web-de-amnistia-internacional-en-lengua-rusa/amp.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640691}, {"title": "La guerra en Ucrania ha desencadenado la revoluci\u00f3n de las energ\u00edas renovables en Europa", "content": "A la amenaza del corte de suministro de Rusia, se suma ahora el temor de corte de Argelia. Queda por ver la velocidad de la expansi\u00f3n de las renovables en una UE y un Reino Unido que ten\u00edan a finales de 2021 la capacidad de producir alrededor del 49% de su electricidad a partir de energ\u00edas renovables, casi el doble por ejemplo de los Estados Unidos. Un proceso que ser\u00e1 doloroso, caro, pero que abre las puertas a un futuro donde la energ\u00eda no sea una forma de chantaje geopol\u00edtico, y donde adem\u00e1s de menos emisiones, esta sea m\u00e1s econ\u00f3mica", "date": "1647727457", "karma": "41.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647727457", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/03/guerra-ucrania-revolucion-energias-renovables.html", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "queued", "id": 3640692}, {"title": "Decenas de miles de profesionales huyen de la Rusia de Putin a Turqu\u00eda", "content": "&quot;Muchos rusos llegan a Estambul como escala para obtener un visado e irse a otro pa\u00eds. Pero algunos se quedar\u00e1n, porque est\u00e1 cerca de Rusia\u201d, opina la antrop\u00f3loga Eva Rapoport: \u201cAs\u00ed que Estambul podr\u00eda convertirse en un foco de cultura rusa no putiniana, que muestre que Rusia es mucho m\u00e1s que apoyo a la guerra\u201d.", "date": "1647727791", "karma": "113.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647727791", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-19/decenas-de-miles-de-profesionales-huyen-de-la-rusia-de-putin.html", "clicks": 0, "votes": "40", "status": "queued", "id": 3640694}, {"title": "Concepto de Zona Gris. Fundamentos de su creaci\u00f3n y medidas preventivas para afrontarlas", "content": "Conferencia de Josep Baqu\u00e9s, Profesor de Ciencia Pol\u00edtica en la Universidad de Barcelona y subdirector de Global Strategy, en el curso de verano Conflictos h\u00edbridos y creaci\u00f3n de zonas grises, organizado por el Instituto Universitario General Guti\u00e9rrez Mellado, 28 de junio de 2021", "date": "1647727867", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647727867", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=h6CVZE8FGsE", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640695}, {"title": "Miguel Hurtado, v\u00edctima de abusos: &quot;No sirve que la iglesia se investigue a s\u00ed misma&quot; ", "content": "Miguel Hurtado, activista contra la pederastia y v\u00edctima de esos abusos, ha presentado en el Congreso m\u00e1s de 50.000 firmas para una comisi\u00f3n con expertos independientes para impulsar la investigaci\u00f3n de abusos infantiles en las instituciones. Hablamos con \u00e9l para conocer su reacci\u00f3n ante los \u00faltimos acontecimientos. El Congreso ha admitido a tr\u00e1mite la puesta en marcha de una comisi\u00f3n parlamentaria. La Fiscal\u00eda ha ordenado a las dem\u00e1s Fiscal\u00edas Superiores de Espa\u00f1a que remitan, en un plazo de 10 d\u00edas, todas las causas que est\u00e9n actualmente...", "date": "1647728241", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647728241", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4kNpqdoCC5Q", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3640696}, {"title": "&quot;Sex with Hitler&quot;, el videojuego que se col\u00f3 en Steam varios d\u00edas", "content": "SEX with HITLER estuvo varios d\u00edas disponible en Steam, la plataforma l\u00edder de distribuci\u00f3n de videojuegos para PC. Valve no tard\u00f3 en darse cuenta y bajar su disponibilidad, pero la realidad supera la ficci\u00f3n y varios usuarios ya hab\u00edan pagado los 5,69 euros de coste del t\u00edtulo para poder disfrutar de sus capacidades. SEX with HITLER, s\u00ed, como suena. Sin embargo, en este videojuego tan llamativo no podemos, de hecho, hacer el amor con el militar y dictador austr\u00edaco nacionalizado alem\u00e1n. Encarnamos a Adolf Hitler en las diferentes pantallas...", "date": "1647729312", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647729312", "url": "https://www.marca.com/videojuegos/pc/2022/03/14/622f7dc722601d21688b45a3.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640700}, {"title": "El verdadero significado de las zapatillas colgadas en los cables de la luz: \u201cNo es una moda\u201d", "content": "El origen y las teor\u00edas detr\u00e1s de la de una de las estampas m\u00e1s habituales en algunos barrios de las grandes ciudades: las zapatillas colgadas de los cables", "date": "1647729662", "karma": "-2.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647729662", "url": "https://www.cope.es/emisoras/andalucia/noticias/verdadero-significado-las-zapatillas-colgadas-los-cables-electricos-una-moda-20220319_1978514", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640701}, {"title": "El Constitucional da la raz\u00f3n en el \u00faltimo mes a tres personas que denunciaron malos tratos policiales o penitenciarios", "content": "Una mujer obligada a desnudarse en comisaria, otra que denuncia una agresi\u00f3n de la Polic\u00eda y un recluso que alega que mientras llevaba grilletes los funcionarios le pegaron. Son tres casos que en las \u00faltimas semanas el Alto Tribunal ordena investigar a fondo, amparando as\u00ed a los denunciantes.", "date": "1647730027", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647730027", "url": "https://www.publico.es/politica/constitucional-da-razon-mes-tres-personas-denunciaron-malos-tratos-policiales-penitenciarios.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3640702}, {"title": "\u00abMilitares periodistas\u00bb: entre la propaganda y la informaci\u00f3n (2010)", "content": "El pasado 18 de junio, falleci\u00f3 en Afganistan el sargento James P. Hunter. Hubiera sido un n\u00famero m\u00e1s en la elevada lista de bajas del Ejercito de EEUU, si el propio Pent\u00e1gono no hubiera puntualizado que se trataba del primer periodista militar muerto en combate desde el 11S. Porque resulta que el Ejercito estadounidense tiene un cuerpo de reporteros propios aunque ellos los llaman \u00abPublic Affairs Especialist\u00bb (Especialista de Relaciones P\u00fablicas).", "date": "1647730931", "karma": "26.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647730931", "url": "https://www.radiocable.com/militares-periodistas-817.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640706}, {"title": "", "content": "", "date": "1647731099", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647731099", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640708}, {"title": "Bulgaria,  manifestaci\u00f3n contra la OTAN  [BG]", "content": "Manifestaci\u00f3n en Bulgaria en contra de la OTAN junto al Ministerio del Interior.", "date": "1647733201", "karma": "9.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647733201", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=ofSLslDkD9I", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3640712}, {"title": "un avi\u00f3n de una aerol\u00ednea puede sobrevolar una zona de guerra?", "content": "<p>Desde que empez&oacute; la guerra de Ucrania estoy observando los movimientos de aviones por la zona, y hoy me he aterrorizado al ver esto. Todos los aviones siempre dan un largo rodeo pero este se ha metido en medio de la zona de guerra (y ha podido salir). </p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640713&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p></p><p></p>", "date": "1647733560", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647733560", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640713}, {"title": "Las rep\u00fablicas de Donbass denuncian nuevos ataques de Kiev", "content": "Desde la Rep\u00fablica Popular de Donetsk denuncian que tras un reciente ataque de las fuerzas ucranianas contra una mina, al menos 165 personas resultaron bloqueadas bajo tierra. Se informa que no hubo heridos y lograron evacuar a todos los trabajadores. El periodista Jorge Norberto Elbaum considera que la situaci\u00f3n en la regi\u00f3n es &quot;resultado de una pol\u00edtica claramente neonazi&quot; adoptada por Kiev.", "date": "1647733011", "karma": "57.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647733011", "url": "https://odysee.com/@ActualidadRT:9/kinzhal-ucrania:3", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3640714}, {"title": "", "content": "", "date": "1647732954", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647732954", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640715}, {"title": "Viaje literario por Barcelona", "content": "Barcelona es una ciudad con una tradici\u00f3n literaria bien asentada.Este viaje literario nos va a permitir descubrir algunos de los rincones m\u00e1s populares de la ciudad condal de la mano de sus obras literarias m\u00e1s emblem\u00e1ticas.", "date": "1647733040", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647733040", "url": "http://cienlibrosvolando.blogspot.com/2013/11/viaje-literario-por-barcelona.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640716}, {"title": "Manifestaci\u00f3n de apoyo a Rusia en Erev\u00e1n, Armenia, cerca de la embajada rusa [AM]", "content": "Manifestaci\u00f3n de apoyo a Rusia realizada en Erev\u00e1n, Armenia, cerca de la embajada rusa.", "date": "1647733724", "karma": "96.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647733724", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gxX33NqCoyo", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640717}, {"title": "Las aerol\u00edneas privadas rusas, dispuestas a devolver aviones", "content": "Esta Rusia de hoy no es como Putin nos hace pensar: hay muchos directivos razonables que entienden que la cooperaci\u00f3n con Occidente es fundamental.", "date": "1647736395", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647736395", "url": "https://www.preferente.com/noticias-de-transportes/noticias-de-aerolineas/las-aerolineas-privadas-rusas-dispuestas-a-devolver-aviones-316680.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3640722}, {"title": "Un piano que habla (Mark Rober) [ENG]", "content": "Los pianos que son capaces de tocar solos existen desde hace m\u00e1s de un siglo, aunque utilizan un mecanismo de aire muy limitado que obliga a que todas las notas suenen igual de fuerte y adem\u00e1s la sincronizaci\u00f3n no es muy buena. \u00bfQu\u00e9 pasa si se utiliza un solenoide que d\u00e9 control absoluto en duraci\u00f3n e intensidad? \u00bfes posible tocar las notas de tal forma que puedan sonar como una persona hablando? Mark Rober ha preparado un piano (transparente, para que se vea bien lo que pasa) en el que probar este concepto.", "date": "1647739513", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647739513", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=uBEL3YVzMwk", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640723}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no usamos la energ\u00eda de adentro de la Tierra? (El robot de Plat\u00f3n)", "content": "Hablemos de una de las soluciones a los problemas energ\u00e9ticos de la Tierra: La energ\u00eda geot\u00e9rmica. Renovable, las centrales no necesitan mucho espacio... \u00bfpor qu\u00e9 no tenemos un mont\u00f3n?", "date": "1647781802", "karma": "1573.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647739846", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DknRlnCFUo4", "clicks": 0, "votes": "124", "status": "published", "id": 3640725}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo se fabrican los carretes de fotos en Kodak? Visita a la f\u00e1brica (Smarter Every Day) [ENG]", "content": "Destin visita la f\u00e1brica de la m\u00edtica Kodak en Rochester, Nueva York, donde un empleado de Kodak de tercera generaci\u00f3n le ense\u00f1a la f\u00e1brica y expertos explican el proceso... \u00bfc\u00f3mo se mete la pel\u00edcula, ya sensible a la luz, dentro del carrete sin estropearlo? \u00bfCuales son las fases de la fabricaci\u00f3n?", "date": "1647763526", "karma": "940.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647740189", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=HQKy1KJpSVc&t=360s", "clicks": 0, "votes": "54", "status": "published", "id": 3640726}, {"title": "La televisi\u00f3n rusa interrumpe el discurso de Putin en medio de su discurso (ING)", "content": "Mientras el l\u00edder ruso se dirig\u00eda a la multitud, la televisi\u00f3n estatal pas\u00f3 a mostrar un clip de m\u00fasica patri\u00f3tica de un momento anterior del evento. A Putin se le cort\u00f3 la frase mientras dec\u00eda: &quot;Sucedi\u00f3 que el inicio de la operaci\u00f3n coincidi\u00f3 por casualidad con el cumplea\u00f1os de uno de nuestros destacados militares...&quot; (Traducci\u00f3n en Comentarios)", "date": "1647742862", "karma": "38.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647742862", "url": "https://www.ndtv.com/world-news/in-rare-move-russian-tv-cuts-vladimir-putin-mid-speech-2830414/amp/1", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640727}, {"title": "Diplom\u00e1tico ruso recluta a un esp\u00eda en Eslovaquia [subt\u00edtulos en ingl\u00e9s]", "content": "Las fuerzas de seguridad eslovacas filman a un agregado militar ruso mientras entrega dinero a un periodista a cambio de informaci\u00f3n clasificada y contactos. Eslovaquia ha expulsado a tres funcionarios de la embajada rusa bas\u00e1ndose en la informaci\u00f3n del servicio secreto. Cuatro eslovacos han sido detenidos y enfrentan juicios por espionaje y soborno, se les acusa de recolectar informaci\u00f3n estrat\u00e9gica y altamente confidencial acerca de sus fuerzas armadas y la OTAN y entregarla a oficiales encubiertos de la GRU.", "date": "1647743604", "karma": "106.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647743604", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NrS98C796xA", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640728}, {"title": "Pipa sebsi: una manera diferente de disfrutar la planta", "content": "Sebsi, sebse o sabsi. Estos son algunos de los nombres tradicionales que se le dan a una pipa fina y alargada de madera que es habitual ver en el Magreb, una extensa zona del norte de \u00c1frica. Estas pipas son utilizadas desde hace muchos siglos para fumar cannabis picado o una mezcla de kif (resina sin prensar) y tabba (tabba es una especie de tabaco silvestre). En el caso de Marruecos, fumar en sebsi es algo que se lleva haciendo desde los or\u00edgenes del pa\u00eds, tanto por j\u00f3venes como por mayores.", "date": "1647744595", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647744595", "url": "https://thgrow.com/es/blog/produtos/68-pipa-sebsi-una-manera-diferente-de-disfrutar-la-planta.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640729}, {"title": "", "content": "", "date": "1647744548", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647744548", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640730}, {"title": "", "content": "", "date": "1647744548", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647744548", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640731}, {"title": "Zelenski suspende la actividad de varios partidos de la oposici\u00f3n mientras dure la ley marcial", "content": "El presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, ha anunciado este s\u00e1bado la suspensi\u00f3n de la actividad de diez partidos de la oposici\u00f3n mientras dure la ley marcial, dada la escalada de la guerra y los v\u00ednculos de algunos de ellos con Rusia. &quot;El Consejo Nacional de Seguridad y Defensa ha decidido, dada la guerra a gran escala y los v\u00ednculos de algunas estructuras pol\u00edticas con este estado (Rusia), suspender cualquier actividad de una serie de partidos pol\u00edticos durante el per\u00edodo de la ley marcial&quot;, ha explicado Zelenski.", "date": "1647755703", "karma": "3555.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647746293", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-zelenski-suspende-actividad-varios-partidos-oposicion-mientras-dure-ley-marcial-20220320035819.html", "clicks": 0, "votes": "259", "status": "published", "id": 3640732}, {"title": "Una mujer denuncia ser violada y secuestrada por su marido\u2026 y termina condenada por malos tratos", "content": "Para el juez encargado del caso, este es el caso pr\u00e1ctico de lo que sucede cuando una mujer es considerada v\u00edctima simplemente por presentar una denuncia, aunque esta sea mentira:\u201cEl temor de Carlos era lo que est\u00e1 sucediendo. Pese a que cualquier lectura objetiva de las denuncias detectar\u00eda claros fallos en las mismas, el Estado espa\u00f1ol ya ha juzgado antes que los Tribunales, calificando a Dalila y a sus hijas como v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero y agresiones sexuales, acogi\u00e9ndolas y ampar\u00e1ndolas frente a Carlos,, que s\u00ed ha presentado una[...]", "date": "1647757203", "karma": "4340.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647749319", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/tribunales/denuncia-violada-secuestrada-termina-condenada-violencia-genero_18_3299896039.html", "clicks": 0, "votes": "310", "status": "published", "id": 3640733}, {"title": "Qu\u00e9 pas\u00f3 con el periodista que detuvieron en Polonia", "content": "<p></p>", "date": "1647750379", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647750379", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3640734}, {"title": "ACS, Ferrovial y Acciona buscan v\u00edas para participar en los peajes de autov\u00edas de S\u00e1nchez", "content": "Los peajes en las autov\u00edas es una medida que, como muy tarde, tiene que ponerse en marcha en Espa\u00f1a en 2024. Un compromiso del Gobierno con Bruselas en su acuerdo para recibir los fondos europeos y que busca un impuesto finalista para la mejora de las carreteras nacionales. Grandes constructoras como ACS, Ferrovial y Acciona ya revisan el plan para poder participar en la gesti\u00f3n de estas infraestructuras.", "date": "1647752370", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647752370", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/acs-ferrovial-peajes.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640735}, {"title": "", "content": "", "date": "1647752788", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647752788", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640736}, {"title": "Para ellos, Ucrania es un caj\u00f3n de arena para construir un estado fascista (19-3-2022) - Mirko Vorka", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640737&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>La presencia de milicias neonazis, incluso en las estructuras estatales de Ucrania, no es un mito ruso. Es un hecho que ha sido se&ntilde;alado durante a&ntilde;os por muchos analistas occidentales, por organizaciones humanitarias y, antes de la invasi&oacute;n rusa, por todos los grandes medios de comunicaci&oacute;n. Su existencia y la incapacidad de frenar su influencia en algunas de las decisiones importantes de las autoridades de Kiev se han convertido as&iacute; en una excusa conveniente para el impulso ruso de invadir y perseguir las ambiciones imperialistas. \"Los neonazis est&aacute;n utilizando la invasi&oacute;n rusa para perseguir sus intereses. Desde el IS no hemos visto un reclutamiento tan masivo\", advierte la experta en terrorismo y escritora Rita Katz en The Washington Post. Ucrania es conocida desde hace a&ntilde;os como punto de encuentro de numerosos grupos extremistas y neonazis, que luchan en el pa&iacute;s desde 2014. Algunos de ellos, como el Batall&oacute;n Azov, se han convertido en parte integrante de las Fuerzas Armadas de Ucrania.</p><p>A la revoluci&oacute;n del Maid&aacute;n le sigui&oacute; la llamada \"anti-Maid&aacute;n\", en la que principalmente zonas del este y el sur del pa&iacute;s, leales a Yanuk&oacute;vich y culturalmente m&aacute;s conectadas con Rusia y el pasado socialista, se rebelaron contra las autoridades de Kiev. El Kremlin, por supuesto, aprovech&oacute; esto y envi&oacute; inmediatamente ayuda a los rebeldes contra el nuevo r&eacute;gimen. Esto lleg&oacute; en forma de finanzas, inteligencia y fuerzas especiales de paisano. Kiev trat&oacute; de sofocar el levantamiento en Odessa, J&aacute;rkov, Lugansk, Donetsk y otros lugares por la fuerza, y miembros del neonazi Sector Derecho, que m&aacute;s tarde se convirti&oacute; en un partido pol&iacute;tico con esca&ntilde;os en el parlamento, quemaron el edificio del Hogar Sindical en Odessa, donde se hab&iacute;an refugiado los manifestantes anti-Maidan. En el proceso, 42 personas murieron quemadas y asfixiadas.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640737&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>La violencia se intensific&oacute; tras las manifestaciones contra Maidan, llegando a la guerra, especialmente en las regiones de Lugansk y Donetsk. Rusia, que envi&oacute; \"hombrecillos verdes\" a Crimea y se apoder&oacute; de la pen&iacute;nsula pr&aacute;cticamente sin disparar una bala, acudi&oacute; en ayuda de los rebeldes del Donb&aacute;s con armas, voluntarios y tambi&eacute;n miembros de las fuerzas especiales (Mosc&uacute; evita mencionar a estos &uacute;ltimos). El ej&eacute;rcito ucraniano, que se encontraba en una posici&oacute;n subordinada, cont&oacute; con la ayuda de las milicias nacionalistas, que en algunos lugares asumieron un papel importante en la lucha contra los rebeldes. Su poder e influencia dentro de las estructuras militares y de seguridad han aumentado considerablemente desde 2014, aunque las organizaciones ultranacionalistas nunca han logrado un &eacute;xito electoral visible. Sin embargo, su influencia en las decisiones pol&iacute;ticas ucranianas ha quedado demostrada en repetidas ocasiones. El presidente Volodymyr Zelensky, que lleg&oacute; al poder con la promesa de poner fin a la guerra, ha sido amenazado repetidamente con la destituci&oacute;n e incluso con la muerte si negocia con los separatistas y aplica los compromisos de los acuerdos de Minsk. As&iacute;, incluso unos d&iacute;as antes de la agresi&oacute;n rusa, Zelensky, cuyo padrino financiero es tambi&eacute;n uno de los principales financiadores del batall&oacute;n Azov, el oligarca Igor Kolomoisky, dijo que no ten&iacute;a intenci&oacute;n de negociar con los separatistas.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640737&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Durante todo este tiempo, entre 2014 y 2022, la peligrosa connivencia entre las autoridades de Kiev y las organizaciones neonazis ha sido denunciada por pr&aacute;cticamente todos los grandes medios de comunicaci&oacute;n del mundo. El Times of Israel advirti&oacute; que Ucrania glorifica al colaborador nazi Stepan Bandera -que incluso da nombre a una de las principales avenidas de Kiev, que ir&oacute;nicamente conduce a un monumento a las v&iacute;ctimas jud&iacute;as de la masacre de Babi Yar- y proh&iacute;be la lectura cr&iacute;tica sobre un hombre que fue responsable de pogromos contra jud&iacute;os, polacos, rusos y disidentes. La BBC ha informado en repetidas ocasiones de que las autoridades de Kiev intentan restar importancia a la influencia de los neonazis en el pa&iacute;s y que neonazis de todo el mundo acuden a Ucrania. Politico advirti&oacute; de la \"amenaza de la extrema derecha ucraniana\" y Reuters del \"problema neonazi de Ucrania\". Los medios de comunicaci&oacute;n tambi&eacute;n se&ntilde;alaron repetidamente los pogromos contra rusos, gitanos, homosexuales, jud&iacute;os y otras minor&iacute;as, y se habl&oacute; mucho de los campos de ni&ntilde;os donde el batall&oacute;n Azov estaba \"educando pol&iacute;ticamente a los j&oacute;venes\".</p><p>\"Los neonazis utilizan la guerra con Rusia para reforzar su influencia\"</p><p>Rita Katz, directora ejecutiva del grupo SITE Intelligence y experta en terrorismo que ha estudiado el extremismo de derechas en Estados Unidos, adem&aacute;s del islamista, declar&oacute; a The Washington Post que los canales online que re&uacute;nen a simpatizantes neonazis se han visto inundados de mensajes sobre el despliegue en el campo de batalla ucraniano. \"Los usuarios est&aacute;n organizando el traslado de veh&iacute;culos, planeando c&oacute;mo cruzar la frontera entre Polonia y Ucrania para unirse a la lucha contra Rusia. Su objetivo no es defender una Ucrania multi&eacute;tnica y democr&aacute;tica dirigida por un presidente jud&iacute;o. Algunos neonazis simplemente ven esta nueva guerra como un lugar para actuar sus fantas&iacute;as violentas. Para otros, la fuerza que les atrae al conflicto es una visi&oacute;n compartida de un etnoestado ultranacionalista. Consideran que Ucrania es una oportunidad de oro para lograr este objetivo y un modelo para exportar a todo el mundo\".</p><p>Las armas procedentes de Occidente suelen caer en manos de Azov una vez iniciada la invasi&oacute;n, y los instructores de la OTAN ayudan a instruirlos en su uso. El entrenamiento de los combatientes de Azov con el sistema antiblindaje NLAW fue informado por el portal de la oposici&oacute;n bielorrusa Nexta.&nbsp;</p><p>https://twitter.com/nexta_tv/status/1501171543371665408?s=20&amp;t=wGkIjSjvvFwR0H3puXuvqw</p><p>\"Los signos y logotipos del Batall&oacute;n neonazi aparecen en todo el mundo. Los hemos visto en bolsas, libros, protestas y en la moto del atacante de una mezquita en Italia\", escribe Katzeva. Tambi&eacute;n participan gigantes tecnol&oacute;gicos y tiendas online. Amazon, por ejemplo, lleva tiempo vendiendo tazas, camisetas y pantalones de deporte con el logotipo de la organizaci&oacute;n. Esto es particularmente controvertido debido a la runa Wolfsangel, que ha sido utilizada por las divisiones de las SS, incluyendo la Divisi&oacute;n Das Reich de las Waffen-SS y la Divisi&oacute;n Landstorm Nederland de las Waffen-SS. El batall&oacute;n tambi&eacute;n fue autorizado a hacer la corte por Facebook al comienzo de la invasi&oacute;n rusa. A partir de ahora, se permite glorificar al batall&oacute;n y a sus combatientes en el contexto de la guerra de Ucrania, pero tambi&eacute;n se permite llamar a la violencia contra los rusos, los soldados rusos y sus altos mandos en Facebook en el mismo contexto.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640737&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>\"Para ser claros, no todos los ultraderechistas son fans de Azov, que algunos creen que est&aacute; vinculado a Israel o a financiadores jud&iacute;os. Pero desde que Azov invit&oacute; p&uacute;blicamente a combatientes extranjeros a sus filas el 25 de febrero, la sala de chat oficial de la organizaci&oacute;n en Telegram se ha llenado de mensajes de personas de Estados Unidos, Reino Unido, Alemania, Francia, Espa&ntilde;a, Pa&iacute;ses Bajos, Suecia, Polonia y otros pa&iacute;ses occidentales que expresan su inter&eacute;s en unirse. Salas de chat y canales neonazis en diferentes idiomas han compartido los llamamientos de Azov. No ha habido una respuesta tan masiva desde que el Estado Isl&aacute;mico declar&oacute; su llamado califato en 2014 y llam&oacute; a simpatizantes de todo el mundo a unirse a la lucha.\"</p><p>Los pol&iacute;ticos ucranianos y las instituciones estatales tambi&eacute;n echan le&ntilde;a al fuego. Por ejemplo, en un mensaje de Twitter, el ministro de Defensa Oleksii Reznikov escribi&oacute; que \"los rusos no son eslavos, sino orcos\". La base te&oacute;rica de esto fue presentada unos d&iacute;as despu&eacute;s, no por primera vez, por el Instituto Ucraniano de la Memoria Nacional, que public&oacute; nueve razones por las que los ucranianos y los rusos no son un pueblo hermano. \"Los ucranianos descienden de tribus eslavas. La naci&oacute;n rusa est&aacute; formada por una mezcla de tribus eslavas, finougrias y otras\", escribieron, entre otras cosas.</p><p>Katzeva escribe que entre los cientos de personas que han expresado su inter&eacute;s en participar en el conflicto ucraniano hay varios neonazis conocidos. \"Descubrimos que uno de ellos es tambi&eacute;n miembro de algunos de los chats m&aacute;s s&aacute;dicos de extrema derecha en Telegram, donde propuso la creaci&oacute;n de una milicia neonazi en Estados Unidos\".</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640737&amp;version=4&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640737&amp;version=5&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640737&amp;version=6&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640737&amp;version=7&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Katzeva afirma que la mayor&iacute;a de los supremacistas blancos y neonazis no apoyan al actual gobierno ucraniano. Principalmente porque el presidente ucraniano es de origen jud&iacute;o. Sin embargo, hace alg&uacute;n tiempo, Zelensky concedi&oacute; el premio \"H&eacute;roe de Ucrania\" al comandante del Sector Derecho Dmytro Kotsyubal, que se jact&oacute; ante The New York Times de \"alimentar a su perro con los huesos de los ni&ntilde;os que hablan ruso\".</p><p>https://twitter.com/MaxBlumenthal/status/1500193237029502979?s=20&amp;t=LbJ9U4QGcaWA5HLpO30zJA</p><p>\"Ucrania es una democracia en desarrollo a la que se oponen los extremistas de extrema derecha. El administrador de una popular sala de chat neonazi alemana e inglesa inst&oacute; a sus miembros a unirse a Azov, pero a&ntilde;adi&oacute;: 'No estoy defendiendo a Ucrania, estoy defendiendo el nacionalsocialismo'\", se&ntilde;ala Katzeva, que a&ntilde;ade que pocos neonazis y nacionalistas blancos occidentales muestran alguna simpat&iacute;a por Putin porque asocian a Rusia con la Uni&oacute;n Sovi&eacute;tica y, por tanto, con el comunismo.</p><p>\"La movilizaci&oacute;n en favor de Ucrania est&aacute; impulsada por algo m&aacute;s que un enemigo com&uacute;n: ven la guerra entre Rusia y Ucrania como la principal oportunidad para fortalecer el nacionalismo blanco militante. Para ellos, Ucrania es una caja de arena para construir un estado fascista. Los m&aacute;s extremistas entre ellos tienen una agenda a&uacute;n m&aacute;s siniestra. Ven a Ucrania como una oportunidad para intensificar el colapso de la civilizaci&oacute;n, sobre cuyas ruinas pretenden construir un etnoestado fascista. Algunos esperan que la guerra ucraniana dure a&ntilde;os y comparan la rebeli&oacute;n contra Rusia con la experiencia afgana: \"Los afganos han luchado durante 40 a&ntilde;os contra los rusos y la OTAN, y ahora son due&ntilde;os de su propio destino. Ucrania tendr&aacute; que tomar prestada una hoja de su libro\", escribi&oacute; un neonazi eslovaco\".</p><p>Muchos, ahora que Occidente est&aacute; armando fuertemente a los extremistas (tambi&eacute;n) neonazis, est&aacute;n preocupados por este mismo escenario afgano, en el que la ayuda militar y financiera de Estados Unidos a las milicias islamistas ha preparado el terreno para la aparici&oacute;n de Al Qaeda y de Osama bin Laden, que durante un tiempo tambi&eacute;n fue considerado el favorito de la prensa occidental.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640737&amp;version=8&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Pero los ultranacionalistas no s&oacute;lo se encuentran en las filas ucranianas. Incluso el propio presidente ruso lo admiti&oacute; cuando dijo que los individuos extremistas se encuentran en todos los ej&eacute;rcitos del mundo, pero que no existen en el ej&eacute;rcito ruso, en t&eacute;rminos de organizaciones y grupos integrados. Pero, &iquest;es esto cierto? Seg&uacute;n la Sra. Katzeva, Rusia ha dado refugio a algunos individuos, como Rinaldo Nazzaro, antiguo l&iacute;der de la organizaci&oacute;n neonazi Base, que ha sido vinculada a planes de atentados terroristas. Seg&uacute;n Katzeva, Nazzaro vive en Rusia desde 2018. Seg&uacute;n el Departamento de Estado, Putin tambi&eacute;n da cobijo al movimiento imperialista ruso, que facilita el entrenamiento de supremacistas blancos y neonazis en Europa: \"Putin da cobijo a estas entidades para ayudar a profundizar las fisuras sociales en Occidente, seg&uacute;n un informe de la inteligencia estadounidense del a&ntilde;o pasado\". Por muchas migajas de verdad que contengan las tesis de Putin sobre grupos como Azov, sigue siendo &eacute;l quien ha atacado a un pa&iacute;s soberano y ha creado as&iacute; un nuevo caldo de cultivo para los extremistas.\"</p><p>La experta en terrorismo se&ntilde;ala que la situaci&oacute;n en Ucrania le recuerda a la de Siria en los primeros a&ntilde;os de la guerra. \"Al igual que el conflicto sirio sirvi&oacute; de caldo de cultivo perfecto para grupos como Al Qaeda y el Estado Isl&aacute;mico, Ucrania podr&iacute;a estar preparando el terreno para una situaci&oacute;n similar para la extrema derecha. Siria se ha convertido en un campo de entrenamiento para que los terroristas planifiquen y se entrenen para cometer atentados en Occidente, como los de Par&iacute;s en 2015 y Bruselas en 2016.\"</p><p>Traducido por Jorge JOYA</p><p>Original: https://www.24ur.com/novice/tujina/ukrajina/neonacisti-v-ukrajini.html</p>", "date": "1647767436", "karma": "192.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647752862", "url": "", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3640737}, {"title": "", "content": "", "date": "1647754080", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647754080", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640738}, {"title": "Espa\u00f1a tensa su escenario energ\u00e9tico: el giro en el S\u00e1hara amenaza con complicar la relaci\u00f3n con nuestro gran proveedor de gas", "content": "Marzo no lo est\u00e1 poniendo f\u00e1cil en el tablero geopol\u00edtico ni en el energ\u00e9tico. A la invas\u00edon de Ucrania se ha a\u00f1adido un giro hist\u00f3rico en la postura de Espa\u00f1a ante el conflicto del S\u00e1hara. Argelia est\u00e1 alineada con el Frente Polisario, que exige la autodeterminaci\u00f3n del S\u00e1hara.  En 2021, m\u00e1s del 45% del gas que se importaba y consum\u00eda en Espa\u00f1a proced\u00eda de all\u00ed. Hasta finales del a\u00f1o pasado Argelia era de hecho el principal exportador de gas natural a Espa\u00f1a, puesto que, seg\u00fan los datos de Enag\u00e1s, ha ocupado en los \u00faltimos meses EEUU.", "date": "1647754914", "karma": "93.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647754914", "url": "https://www.xataka.com/energia/espana-tensa-su-escenario-energetico-giro-sahara-amenaza-complicar-relacion-nuestro-gran-proveedor-gas", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640739}, {"title": "Vox re\u00fane a 23 personas en su protesta en Vitoria", "content": "Vox ha llamado este s\u00e1bado a concentraciones frente a todos los Ayuntamientos de Espa\u00f1a. Lo ha hecho para protestar porque &quot;transportistas, empresarios, aut\u00f3nomos, familias y trabajadores viven asfixiados como consecuencia de las pol\u00edticas de Pedro S\u00e1nchez&quot;.", "date": "1647754832", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647754832", "url": "https://www.gasteizhoy.com/vox-reune-a-23-personas-en-su-protesta-en-vitoria/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3640740}, {"title": "Mariano Garc\u00eda se proclama campe\u00f3n del mundo de 800", "content": "El atleta espa\u00f1ol Mariano Garc\u00eda se ha proclamado campe\u00f3n del mundo de 800 metros en pista cubierta en el Mundial de Belgrado. Con una gran carrera, el murciano se ha hecho con la medalla de oro, la primera presea para Espa\u00f1a en el presente campeonato", "date": "1647755250", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647755250", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/atletismo/mariano-garcia-campeon-mundo-800-mundial-atletismo-pista-cubierta/6454039/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3640741}, {"title": "Adi\u00f3s al adalid de la pesca artesanal (GAL) (ENG)", "content": "Benito Gonz\u00e1lez tambi\u00e9n culpa en parte a L\u00f3pez de que Bruselas sepa qu\u00e9 es la bajura. Pesca costera artesanal, small coastal fisheries, como se escucha por los pasillos del Parlamento y de la Comisi\u00f3n. Pero no est\u00e1n tan lejos los tiempos en que una lancha de Fisterra no entend\u00eda por qu\u00e9 ten\u00eda que devolver al mar la xarda que hab\u00eda mordido el anzuelo.  Un funcionario con despacho en el edificio Berlaymont no pod\u00eda comprender que una red de enmalle a la deriva como el xeito pudiese ser inocua para los delfines.", "date": "1647755611", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647755611", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/somosmar/pesca-marisqueo/2022/03/20/adios-adalid-pesca-artesanal/0003_202203G20P27993.htm", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640742}, {"title": "El ladr\u00f3n estrangulador de menores de Badalona ya no atacar\u00e1 a m\u00e1s chicas: lo pillan y entra en la prisi\u00f3n", "content": "Ingresa en la prisi\u00f3n uno de los ladrones m\u00e1s temidos de Badalona (Barcelona). Se trata de un hombre de 31 que atracaba ni\u00f1as menores de edad estrangul\u00e1ndolas hasta hacerles perder la conciencia para robarles el m\u00f3vil.", "date": "1647769502", "karma": "1834.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647755419", "url": "https://elcaso.elnacional.cat/es/noticias/ladron-estrangulador-mujeres-badalona-carcel_61723_102.html", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3640743}, {"title": "Las claves de medio siglo de conflicto en el S\u00e1hara Occidental", "content": "El conflicto sobre el S\u00e1hara Occidental se inici\u00f3 en 1975, Marruecos aprovech\u00f3 la fragilidad de un Gobierno espa\u00f1ol sumido en los estertores del franquismo y el proceso de descolonizaci\u00f3n de ese territorio, cuya ocupaci\u00f3n hab\u00eda iniciado m\u00e1s de un siglo antes. El rey Has\u00e1n II se anexion\u00f3 el S\u00e1hara tras traspasar su frontera con la llamada Marcha Verde, operaci\u00f3n llevada a cabo el 6 de noviembre de ese a\u00f1o, en la que situ\u00f3 a unos 350.000 civiles marroqu\u00edes frente a la frontera espa\u00f1ola.", "date": "1647756448", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647756448", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/internacional/2022/03/19/giro-historico/00031647700066300334619.htm", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640744}, {"title": "Cu\u00e1l es el sistema econ\u00f3mico ruso y por qu\u00e9 se le acusa de ser un &quot;capitalismo de compinches&quot;", "content": "Con el fin de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, Rusia abandon\u00f3 el comunismo y sus l\u00edderes la embarcaron en un sistema que ha dado origen a una \u00e9lite de milmillonarios. Rusia es un pa\u00eds capitalista, pero varios expertos coinciden que tras la caida de la URSS, los l\u00edderes de Rusia, primero Boris Yeltsin y luego Vladimir Putin, alimentaron un modelo econ\u00f3mico que favorec\u00eda a unos pocos cercanos al gobierno. El origen est\u00e1 en las privatizaciones de empresas antes estatales y en c\u00f3mo se hizo.", "date": "1647756845", "karma": "18.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647756845", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60774779", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640745}, {"title": "Steam Deck ya es compatible con Xbox Game Pass y la nube gracias a la ayuda de Microsoft: as\u00ed se puede utilizar", "content": "Steam Deck, el nuevo dispositivo de Valve, se ha unido a la creciente lista de dispositivos compatibles con el servicio Xbox Game Pass, ya que la beta de Xbox Cloud Gaming ya est\u00e1 disponible para la consola port\u00e1til. En Twitter, la jefa de Producto y Estrategia de Xbox Cloud Gaming, Catherine Gluckstein, ha comentado que ha sido un esfuerzo de colaboraci\u00f3n entre Valve y Microsoft para conseguir que xCloud y Game Pass funcionen en Steam Deck. Y resulta que Valve recibi\u00f3 mucha ayuda de Microsoft para poner en marcha el servicio.", "date": "1647807902", "karma": "1051.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647756586", "url": "https://es.ign.com/steam-deck/180327/news/steam-deck-ya-es-compatible-con-xbox-game-pass-y-la-nube-gracias-a-la-ayuda-de-microsoft-asi-se-pued", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3640746}, {"title": "Recordando La Traca, la Mongolia de la Rep\u00fablica: &quot;A Franco no le gustaban los caricaturistas y por eso los fusil\u00f3&quot;", "content": "A los poderosos no les gusta nada en absoluto ser ridiculizados y mucho menos por brillantes caricaturistas. Bastar\u00eda pensar en d\u00e9spotas como Donald Trump o Vlad\u00edmir Putin para imaginar su aversi\u00f3n y su odio hacia los c\u00f3micos que los critican. Por ello, el victorioso general de la posguerra se ensa\u00f1\u00f3 con aquellos artistas que se hab\u00edan mofado de la figura bajita y la voz atiplada de Francisco Franco al tiempo que hab\u00edan denunciado su crueldad sin l\u00edmites.", "date": "1647780303", "karma": "1974.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647757355", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/traca-mongolia-republica-franco-caricaturistas-fusilo_1_8833874.html", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3640748}, {"title": "Qu\u00e9 es &quot;tan ping&quot;, el movimiento social nacido de la pandemia en China y por qu\u00e9 preocupa al presidente Xi Jinping", "content": "&quot;Sigo deshaci\u00e9ndome de la energ\u00eda negativa en mi vida. Creo que en 2022 habr\u00e1 una mejora con respecto a 2021, pero todav\u00eda no quiero hacer nada. Seguir\u00e9 'acostado'. Disfruto este estado&quot;. Cuando Jeff (no es su nombre real), dej\u00f3 su ciudad natal de Hangzhou por un trabajo muy bien remunerado como desarrollador de aplicaciones en Pek\u00edn hace varios a\u00f1os, igual que muchos j\u00f3venes profesionales chinos, el trabajo se convirti\u00f3 en su vida.", "date": "1647758362", "karma": "7.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647758362", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60466125", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640749}, {"title": "Rusia alerta de m\u00e1s de 400 minas a la deriva que podr\u00edan llegar al Mediterr\u00e1neo", "content": "Las autoridades rusas han alertado de que unas 420 minas colocadas por las Fuerzas Armadas ucranianas en el mar Negro est\u00e1n ahora a la deriva debido a la \u00faltima tormenta que ha roto los cables que las anclaban. Seg\u00fan el Servicio de Seguridad Federal de Rusia (FSB), estas minas se estar\u00edan desplazando hacia el estrecho del B\u00f3sforo, con el riesgo que ello supone para la navegaci\u00f3n.", "date": "1647758448", "karma": "114.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647758448", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973365/0/rusia-alerta-minas-deriva-colocadas-fuerzas-ucranianas-mar-negro/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3640750}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo aprend\u00edan los antiguos egipcios el oficio de artesano?", "content": "Un reciente estudio publicado por una investigadora polaca revela que los relieves que adornan los muros de la capilla de ofrendas del templo funerario de Hatshepsut en Deir el-Bahari fueron realizados por aprendices y maestros, y ha logrado indentificar algunas de las diversas manos que participaron en su realizaci\u00f3n.", "date": "1647759143", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647759143", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/como-aprendian-antiguos-egipcios-oficio-artesano_17475", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640751}, {"title": "Laberintos para mejorar la inteligencia de los orangutanes", "content": "Las videoconsolas y los videojuegos se est\u00e1n revelando en los \u00faltimos a\u00f1os como la herramienta perfecta para la salud, el aprendizaje y hasta el estudio de los animales. Ahora, cient\u00edficos de la Universidad Complutense de Madrid (UCM) han decidido utilizar el famoso juego El Profesor Layton, para estudiar el comportamiento de los orangutanes y mejorar el programa de enriquecimiento de estos animales. Para quien no lo conozca, el videojuego de Nintendo El Profesor Layton es una especie de aventura gr\u00e1fica donde se deben solucionar diversos la", "date": "1647759491", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647759491", "url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/laberintos-para-mejorar-la-inteligencia-a-los-orangutanes", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640752}, {"title": "Las Zonas de Bajas Emisiones llegar\u00e1n a todos los municipios catalanes de m\u00e1s de 20.000 habitantes en 2025", "content": "Seg\u00fan la ley estatal, los municipios de m\u00e1s de 50.000 habitantes y los de m\u00e1s de 20.000 con altos niveles de emisiones ya estaban obligados a aplicarlo, pero el documento del Govern -el Acuerdo por la mejora de la calidad del aire- incluye a los de m\u00e1s de 20.000 habitantes con cotas bajas de contaminaci\u00f3n.", "date": "1647759418", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647759418", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972651/0/zonas-bajas-emisiones-llegaran-todos-municipios-catalanes-mas-20000-habitantes-2025/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640753}, {"title": "De la reforma laboral a la guerra y el S\u00e1hara: los 30 d\u00edas en los que S\u00e1nchez le perdi\u00f3 el miedo a las urnas", "content": "Moncloa insiste en que la legislatura est\u00e1 &quot;blindada&quot;, aunque fuentes del Ejecutivo se\u00f1alan que el presidente no admitir\u00e1 m\u00e1s episodios como el del &quot;partido de la guerra&quot;  \u201cLa guerra est\u00e1 permitiendo que el PSOE estire la cuerda hasta l\u00edmites insospechados\u201d, se\u00f1alan desde Podemos.", "date": "1647760001", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647760001", "url": "https://www.infolibre.es/politica/reforma-laboral-guerra-sahara-30-dias-sanchez-le-perdio-miedo-urnas_1_1222871.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640755}, {"title": "", "content": "", "date": "1647760393", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647760393", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640756}, {"title": "El problema con las mascarillas que nadie vio venir: muchos adolescentes no se las quieren quitar por verg\u00fcenza", "content": "Un problema que pocos vieron venir: tras dos a\u00f1os de uso continuado de las mascarillas, ahora son muchos los adolescentes y preadolescentes que no se las quieren quitar y que esperan con aprensi\u00f3n el d\u00eda que dejen de ser obligatorias tambi\u00e9n en clase.", "date": "1647760647", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647760647", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/problema-mascarillas-nadie-vio-venir-adolescentes-no-quieren-quitar-verguenza_1_8841997.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640757}, {"title": "Los n\u00fameros de la violencia de g\u00e9nero", "content": "El pasado 11 de marzo el Observatorio contra la violencia dom\u00e9stica y de g\u00e9nero public\u00f3 el informe anual relativo al a\u00f1o 2021. Los datos estad\u00edsticos recogen diferencias significativas respecto a los mismos par\u00e1metros del \u00faltimo a\u00f1o sin pandemia, es decir, el a\u00f1o 2019, y es que el confinamiento y el covid -19 tambi\u00e9n han influido en el n\u00famero de denuncias presentadas y tramitadas en nuestros tribunales en un periodo de tiempo tan raro y dif\u00edcil como el que nos ha tocado vivir...", "date": "1647760559", "karma": "57.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647760559", "url": "https://www.diariocordoba.com/opinion/2022/03/20/numeros-violencia-genero-64046951.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640758}, {"title": "Anticipo de \u201cLa alteraci\u00f3n de los mundos: Versiones de Philip K. Dick\u201d, de David Lapoujade - Infobae", "content": "El fil\u00f3sofo franc\u00e9s analiza la obra completa de Dick y subraya nociones que permitan pensar el presente y nuestro devenir. En este fragmento se detiene en la cuesti\u00f3n de la ciencia ficci\u00f3n", "date": "1647760544", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647760544", "url": "https://www.infobae.com/cultura/2022/03/19/anticipo-de-la-alteracion-de-los-mundos-versiones-de-philip-k-dick-de-david-lapoujade/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640759}, {"title": "El atentado en la Guarida del Lobo: c\u00f3mo la penicilina de sus enemigos salv\u00f3 a Hitler", "content": "Durante la Segunda Guerra Mundial, las huestes nazis y sus socios del Eje s\u00f3lo pod\u00edan producir cantidades relativamente peque\u00f1as de penicilina. No hay duda qu\u00e9 este fracaso en el desarrollo de la producci\u00f3n de penicilina fue un factor importante en la derrota de la Alemania nazi. El 20 de julio de 1944 Hitler sufri\u00f3 un atentado en la Guarida del Lobo. El doctor Morell asisti\u00f3 a Hitler.  \u00bfD\u00f3nde obtuvo Morell la penicilina que us\u00f3 para tratar a Hitler?", "date": "1647761167", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647761167", "url": "https://www.niusdiario.es/ciencia-y-tecnologia/ciencia/atentado-hitler-guarida-lobo-penicilina-salvo-fuhrer-segunda-guerra-mundial_18_3295172492.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640760}, {"title": "Cita de Antoine de Saint-Exup\u00e9ry", "content": "<p>\"La guerra no es una aventura. Es una enfermedad\".</p><p>Antoine de Saint-Exup&eacute;ry</p><p></p><p></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3640761&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647788733", "karma": "147.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647760855", "url": "", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3640761}, {"title": "Mil Novecientos Ausencia", "content": "[...] en Seattle nac\u00eda un movimiento contra la globalizaci\u00f3n capitalista que se\u00f1alaba a las instituciones supranacionales, como la Organizaci\u00f3n Mundial del Comercio, el Fondo Monetario Internacional, el Banco Mundial, el G8 (del que formaba parte la Rusia de Putin), la OCDE, la OTAN o la propia Uni\u00f3n Europea como expresiones de un tipo de poder postnacional muy poco democr\u00e1tico y absolutamente comprometido con las formas m\u00e1s agresivas de la econom\u00eda de mercado.", "date": "1647761853", "karma": "68.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647761853", "url": "https://www.naiz.eus/eu/iritzia/articulos/mil-novecientos-ausencia", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640762}, {"title": "&quot;No salgan de sus cuartos&quot; (Joseph Brodsky)", "content": "&quot;No salgan de sus cuartos, no cometan errores, / \u00bfpara qu\u00e9 los Marlboro, si fumas Delicados? / Tras la puerta, la dicha, sus gritos: lo insensato. / Salgan para ir al ba\u00f1o, y vuelvan de inmediato. // No salgan de sus cuartos, no enciendan los motores. / Porque afuera el espacio se hace de corredores / y acaba en contador. Si llega una juerguista, /lo mejor ser\u00e1 echarla antes que se desvista. // No salgan de sus cuartos. Eviten un resfr\u00edo. / Silla y cuatro paredes: \u00bfqu\u00e9 mayor desaf\u00edo? / \u00bfPara qu\u00e9 ir a un lugar, y regresar cansado, /...", "date": "1647761958", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647761958", "url": "https://lacanciondelasirena.wordpress.com/2020/07/20/no-salgan-de-sus-cuartos-joseph-brodsky", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640763}, {"title": "Gervasio Deferr: \u00abBeb\u00eda para detener la locura de mi cabeza\u00bb", "content": "Gervasio Deferr (Premi\u00e1 de Mar, 41 a\u00f1os) es el personaje que Gervi cre\u00f3 para transformar al chico hipersensible que era en un competidor capaz de ganar tres medallas ol\u00edmpicas en gimnasia (oro en salto en Sidney 2000 y Atenas 2004 y plata en suelo en Pek\u00edn 2008), pero tambi\u00e9n quien estuvo a punto de hacer que acabara consigo mismo. En el libro \u201cEl Gran Salto\u201d (Pen\u00ednsula), escrito en colaboraci\u00f3n con el periodista Roger Pascual, el gimnasta cuenta sus triunfos, pero tambi\u00e9n habla del palo de las lesiones y de su positivo por marihuana...", "date": "1647761951", "karma": "58.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647761951", "url": "https://www.larazon.es/deportes/20220319/uqjnukwcbvebjmxtuy2h4rlvky.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640764}, {"title": "El primer verdugo de Mari\u00fapol que se refugi\u00f3 en D\u00e9nia", "content": "El comandante que logr\u00f3 la conquista de Mariupol hace ahora casi 81 a\u00f1os era el oficial de las SS Gerhard Bremer, quien recibi\u00f3 por tal acci\u00f3n la Cruz de Caballero de manos de Hitler. A\u00f1os m\u00e1s tarde, Bremer fue uno de los criminales de guerra nazis que hall\u00f3 refugio en D\u00e9nia. Se convirti\u00f3 as\u00ed en un conocido y pr\u00f3spero empresario gracias a sus buenas relaciones con las autoridades locales y no tan locales del r\u00e9gimen franquista.", "date": "1647762289", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647762289", "url": "https://www.elperiodicoextremadura.com/sociedad/2022/03/13/primer-verdugo-mariupol-refugio-denia-63781441.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640765}, {"title": "Ignorantes que creen saberlo todo", "content": "La b\u00fasqueda de informaci\u00f3n en Google ofusca la percepci\u00f3n acerca del origen de lo que sabemos o creemos saber. Al demandar a Google datos, historias, piezas de conocimiento del tipo que sea, tendemos a considerar como propio el origen de la informaci\u00f3n que nos da el buscador.", "date": "1647866119", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647762244", "url": "https://culturacientifica.com/2022/03/06/ignorantes-que-creen-saberlo-todo/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3640767}, {"title": "Piquetes de la huelga del transporte apedrean un autob\u00fas de ALSA que circulaba por la A-5", "content": "Un autob\u00fas de la empresa ALSA ha sufrido en la madrugada de este s\u00e1bado la rotura de una de sus lunas por el lanzamiento, por parte de los piquetes de la huelga de transporte, de varias piedras desde un paso elevado, seg\u00fan ha informado la Delegaci\u00f3n del Gobierno en Extremadura. La Guardia Civil ha instruido diligencias para poder identificar a los autores de los hechos, que han tenido lugar en el km 198 de la autov\u00eda A-5, en el t\u00e9rmino municipal de Almaraz (C\u00e1ceres).", "date": "1647762924", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647762924", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973281/0/piquetes-huelga-transporte-apedrean-autobus-alsa-circulaba-a5/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640768}, {"title": "", "content": "", "date": "1647762729", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647762729", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640769}, {"title": "Soldados rusos matan a un civil con las manos en alto: sin rastro de la mujer y el ni\u00f1o que viajaban con \u00e9l", "content": "Los hechos ocurrieron el pasado 7 de marzo, lunes, pero el v\u00eddeo no fue difundido hasta este martes, cedido por una fuente an\u00f3nima. Pasaban las dos de la tarde en la autopista E40, unos kil\u00f3metros al este de Kiev. El dron filma la posici\u00f3n de un tanque ruso a pocos metros de una gasolinera. Cerca, varios turismos se dirigen a la capital, pero parecen optar por dar la vuelta al toparse con los invasores.", "date": "1647762828", "karma": "92.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647762828", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220316/soldados-rusos-matan-civil-sin-rastro-viajaban/657684235_0.html?fbclid=IwAR22M9wlFTg9LnFnTfBe3mnlqDtgP3pDru25XczALU0CTBZFI_D6r3yD6nA", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3640770}, {"title": "Elric de Melnibon\u00e9: La saga de un emperador marcado por la tragedia", "content": "Todo escritor suele tener un personaje emblem\u00e1tico (...) Edgar Rice Burroughs es el padre de Tarz\u00e1n y John Carter; Robert E. Howard le dio vida a Conan el B\u00e1rbaro (...) Michael John Moorcock (1939) no se qued\u00f3 atr\u00e1s con su hijo pr\u00f3digo: Elric de Melnibon\u00e9. Uno de los personajes m\u00e1s atractivos de la literatura fant\u00e1stica (...) Elric sobre todo es un personaje marcado por la tragedia, al igual que Hamlet y Macbeth, y es precisamente eso lo que lo convierte en un h\u00e9roe diferente (...) es la creaci\u00f3n m\u00e1s conocida de Moorcock, no es la \u00fanica.", "date": "1647766806", "karma": "1186.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647763018", "url": "https://www.guioteca.com/literatura-fantastica/elric-de-melnibone-la-saga-de-un-emperador-marcado-por-la-tragedia/", "clicks": 0, "votes": "71", "status": "published", "id": 3640771}, {"title": "Espa\u00f1a se engancha a quemar carb\u00f3n en plena escalada hist\u00f3rica del precio de luz", "content": "Espa\u00f1a est\u00e1 a las puertas del apag\u00f3n definitivo de todas sus centrales de carb\u00f3n. Las grandes el\u00e9ctricas han clausurado ya o han solicitado la autorizaci\u00f3n al Gobierno para poder cerrar todas sus plantas de carb\u00f3n en el pa\u00eds (con las \u00fanicas excepciones, por tan peculiares que son, de una central en Asturias y otra...", "date": "1647762926", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647762926", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220320/espana-carbon-precio-luz-13394808", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640772}, {"title": "S\u00e1nchez se enfrenta a una lluvia de cr\u00edticas de sus socios y de la derecha", "content": "El PSOE acrecent\u00f3 su soledad tras el giro del Gobierno con el S\u00e1hara Occidental. Las cr\u00edticas arreciaron sobre Pedro S\u00e1nchez desde todo el arco parlamentario en uno de los momentos m\u00e1s delicados de la legislatura para el Ejecutivo, con la amenaza en ciernes de una inflaci\u00f3n de dos d\u00edgitos y las protestas de sectores como el de los transportistas, agricultores y ganadores. El PP, Unidas Podemos y los aliados m\u00e1s habituales del Ejecutivo coincidieron en sus reproches por el inesperado cambio de postura respecto a la excolonia espa\u00f1ola.", "date": "1647762930", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647762930", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-20/sanchez-se-enfrenta-a-una-lluvia-de-criticas-de-sus-socios-y-de-la-derecha.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640773}, {"title": "", "content": "", "date": "1647762838", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647762838", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640774}, {"title": "Corrida, Moco, Marica\u2026 11 coches con nombres desafortunados", "content": "El del Mitsubishi Pajero, rebautizado Montero en Espa\u00f1a, es el caso m\u00e1s conocido de las denominaciones desafortunadas, pero no el \u00fanico: Fiat Marea, Ford Corrida, Ford Prima, Hyundai Scoupe, Kia Borrego, Lamborghini Reventon, Lancia Marica, Mazda Laputa, Mitsubishi Pajero, Nissan Moco y Volkswagen Jetta.", "date": "1647763208", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647763208", "url": "https://motor.elpais.com/actualidad/corrida-moco-marica-los-11-coches-con-los-nombres-mas-inoportunos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640776}, {"title": "\u00bfSer\u00edas capaz de resistirte a la corrupci\u00f3n? Esto dicen los estudios", "content": "\u00bfTodos tenemos un precio? \u00bfQu\u00e9 hace realmente que unas personas sean m\u00e1s proclive a dejarse corromper que otras? Tiene mucho que ver con su personalidad.", "date": "1647763202", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647763202", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-20/corrupcion-resistirte-estudios-razones-psicologia_3393341/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640777}, {"title": "'Coeli enarrant stultitiam hominis' (Los cielos narran la estulticia del hombre)", "content": "Esta es la historia del que fue el centro de referencia astronom\u00eda, sismolog\u00eda y meteorolog\u00eda m\u00e1s antiguo y prestigioso de Espa\u00f1a, el Observatorio de Cartuja, que en junio cumplir\u00eda 120 a\u00f1os, pero tambi\u00e9n de su penoso final, cuando la Universidad de Granada decidi\u00f3 hace su clausura para destinarlo a oficinas poco usadas. Por Gabriel Pozo Felguera.", "date": "1647763208", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647763208", "url": "https://www.elindependientedegranada.es/economia/coeli-enarrant-stultitiam-hominis-cielos-narran-estulticia-hombre", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640778}, {"title": "Juzgan a un hombre por golpear, amenazar e intentar acuchillar a su expareja y a un vecino al pensar que eran amantes", "content": "Juzgan a un hombre por golpear, amenazar e intentar acuchillar a su expareja y a un vecino al pensar que eran amantes La Secci\u00f3n Segunda de la Audiencia Provincial de Palma juzgar\u00e1 este mi\u00e9rcoles a un hombre de 48 a\u00f1os por maltratar, golpear, amenazar e intentar acuchillar a su expareja y a un vecino, al pensar que ambos eran amantes. La Fiscal\u00eda pide para \u00e9l 25 a\u00f1os de prisi\u00f3n.", "date": "1647763175", "karma": "105.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647763175", "url": "https://www.europapress.es/illes-balears/noticia-juzgan-hombre-golpear-amenazar-intentar-acuchillar-expareja-vecino-pensar-eran-amantes-20220319122956.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640779}, {"title": "Ya no hay conexi\u00f3n ferroviaria entre Ucrania y Bielorrusia [ENG]", "content": "Ya no hay conexi\u00f3n ferroviaria entre Ucrania y Bielorrusia, por lo que los ocupantes rusos no podr\u00e1n entregar equipos rusos por ferrocarril desde Bielorrusia. Fuente: Oleksandr Kamyshin, jefe de Ukrzaliznytsia [Ferrocarriles de Ucrania], en Nastoyaschee Vremya (canal de televisi\u00f3n creado por Radio Svoboda y Voice of America). &quot;Hice un llamamiento a los ferrocarriles bielorrusos para que no cumplieran \u00f3rdenes criminales y no condujeran convoyes militares rusos a Ucrania. Ahora puedo decir que no hay ninguna conexi\u00f3n entre Bielorrusia y Ucrania..", "date": "1647763734", "karma": "42.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647763734", "url": "https://www.pravda.com.ua/eng/news/2022/03/19/7332827/index.amp", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640780}, {"title": "Juicio a Gadafi por el atentado de ETA en 1991 a\u00fan sin resolver", "content": "La Audiencia Nacional juzgar\u00e1 el pr\u00f3ximo jueves al exl\u00edder hist\u00f3rico  de ETA Juan Carlos Iglesias Chouzas Gadafi, por la acusaci\u00f3n de cinco disparos en la espalda de un guardia civil en Bilbao el 31 de enero de 1991. Se trata de uno de los atentados de la banda terrorista a\u00fan sin resolver.", "date": "1647764112", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647764112", "url": "https://www.madridactual.es/7824644-juicio-a-gadafi-por-atentado-en-1991-uno-de-los-crimenes-de-eta-sin-resolver", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640781}, {"title": "Curioso suceso durante las semifinales del Masters de Indian Wells - Rafael Nadal vs Carlos Alcaraz", "content": "Semifinales del Masters de Indian Wells 2022. Rafael Nadal es conocido por su cantidad ingente de man\u00edas. Por ejemplo dejar siempre cada objeto en una posici\u00f3n exacta respecto al resto de cosas. Soplaba el viento tan fuerte que tir\u00f3 una de las botellas de Rafa que forma parte de sus &quot;rituales&quot;. Tras esto una recogepelotas vuelve a alinear perfectamente las botellas. En medio de la alta tensi\u00f3n de una semifinal se distiende el ambiente y llegan las risas.", "date": "1647764674", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647764674", "url": "https://twitter.com/TennisTV/status/1505335927773745155", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640782}, {"title": "", "content": "", "date": "1647764211", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647764211", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640783}, {"title": "Corea del Norte dispara lanzacohetes m\u00faltiples al mar Amarillo", "content": "Corea del Norte realiz\u00f3 hoy al menos cuatro disparos con lanzacohetes m\u00faltiples al mar Amarillo (llamado mar del Oeste en las dos Coreas), seg\u00fan confirm\u00f3 a Efe una fuente militar surcoreana. Los lanzamientos se espaciaron a lo largo de una hora y comenzaron en torno a las 7.20 hora local (22.20 GMT del s\u00e1bado) desde la provincia de Pyongan del Sur (centro del pa\u00eds) y los proyectiles cayeron en el mar.", "date": "1647764277", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647764277", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/corea-del-norte-dispara-lanzacohetes-multiples-al-mar-amarillo/10001-4765290", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640784}, {"title": "El portavoz de los camioneros que promueven los paros condena &quot;rotundamente&quot; los actos violentos que achaca a &quot;infiltrados&quot;", "content": "Manuel Hern\u00e1ndez ha desmentido &quot;cualquier tipo de vinculaci\u00f3n que se quiera dar a los transportistas transportistas con cualquier movimiento pol\u00edtico&quot;. &quot;Est\u00e1n intentando hacer mucho da\u00f1o&quot;, ha expresado.", "date": "1647764816", "karma": "79.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647764816", "url": "https://www.lasexta.com/programas/sexta-noche/portavoz-camioneros-que-promueven-paros-condena-rotundamente-actos-violentos-que-achaca-infiltrados_2022031962364f89f5e39e0001fcdeb4.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640785}, {"title": "Rusia destruye base militar noroeste de Ucrania y vuelve a usar misil Kinzhal", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia afirm\u00f3 hoy que la aviaci\u00f3n del pa\u00eds hab\u00eda destruido una base militar en la regi\u00f3n de Zhitomir, en el noroeste de Ucrania y lim\u00edtrofe con Bielorrusia, donde se encontraban &quot;m\u00e1s de un centenar de efectivos de fuerzas especiales ucranianas y mercenarios extranjeros&quot;. Seg\u00fan se\u00f1al\u00f3 el portavoz de la cartera, \u00cdgor Konash\u00e9nkov, en su comparecencia diaria, la base serv\u00eda de &quot;centro de entrenamiento&quot; para los combatientes extranjeros, que estaban acompa\u00f1ados por militares ucranianos.", "date": "1647777302", "karma": "1327.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647764826", "url": "https://www.infobae.com/america/agencias/2022/03/20/rusia-destruye-base-militar-noroeste-de-ucrania-y-vuelve-a-usar-misil-kinzhal/", "clicks": 0, "votes": "78", "status": "published", "id": 3640786}, {"title": "Viejos espectros persistentes", "content": "Opacidad institucional, financiaci\u00f3n irregular, polic\u00eda politizada: Dinamarca queda lejos. Durante las primeras semanas del nuevo a\u00f1o, la actualidad pol\u00edtica catalana ha acumulado episodios que \u2014para decirlo amablemente\u2014 no pueden considerarse demasiado ejemplares.", "date": "1647764855", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647764855", "url": "https://politicaprosa.com/es/viejos-espectros-persistentes/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640787}, {"title": "Kichi: &quot;Mi vida est\u00e1 a disposici\u00f3n de la ciudad&quot;", "content": "El alcalde de C\u00e1diz, Jos\u00e9 Mar\u00eda Gonz\u00e1lez Kichi, sigue deshojando la margarita respecto a su presencia como cabeza de lista en las pr\u00f3ximas municipales. Superado ya el conflicto surgido entre sus declaraciones de 2015 aseverando que s\u00f3lo estar\u00eda ocho a\u00f1os a las que mantiene en los \u00faltimos a\u00f1os de optar a un tercer mandato, Gonz\u00e1lez ha dejado este jueves la decisi\u00f3n final en manos de una serie de inc\u00f3gnitas o interrogantes cuya resoluci\u00f3n tampoco tiene por ahora fechas ni plazos.", "date": "1647764844", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647764844", "url": "https://www.diariodecadiz.es/cadiz/Kichi-vida-disposicion-ciudad_0_1666034350.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640788}, {"title": "", "content": "", "date": "1647764987", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647764987", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640790}, {"title": "La Fiscal\u00eda de Ucrania denuncia 115 ni\u00f1os fallecidos y m\u00e1s de 140 heridos por los ataques rusos en el pa\u00eds", "content": "La Fiscal\u00eda de Menores de Ucrania ha denunciado que al menos 115 ni\u00f1os han muerto (tres m\u00e1s que el s\u00e1bado) y m\u00e1s de 140 han resultado heridos en ataques perpetrados por Rusia desde el comienzo de su invasi\u00f3n del pa\u00eds, el pasado 24 de febrero, hasta este domingo.", "date": "1647765208", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647765208", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-fiscalia-ucrania-denuncia-115-ninos-fallecidos-mas-140-heridos-ataques-rusos-pais-20220320081134.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640791}, {"title": "M\u00e1s ingresados por accidente de moto que de coche en Toledo", "content": "Seg\u00fan los datos que reporta el balance de ingresos del a\u00f1o 2021 de la Direcci\u00f3n M\u00e9dica del Hospital Nacional de Parapl\u00e9jicos, dependiente del Servicio de Salud de Castilla-La Mancha (SESCAM), se atendieron un total de 258 pacientes nuevos con lesi\u00f3n medular aguda. De ellos, los ingresos por traumatismos representaron el 47 por ciento, mientras que las lesiones no traum\u00e1ticas, es decir, enfermedades neurol\u00f3gicas con afectaci\u00f3n de la m\u00e9dula espinal, han supuesto el 53 por ciento.", "date": "1647765046", "karma": "56.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647765046", "url": "https://www.latribunadetoledo.es/Noticia/Z50BD90CB-962A-99B1-F292460814A24991/202203/Mas-ingresados-por-accidente-de-moto-que-de-coche-en-Toledo", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640792}, {"title": "Gripe aviar obligar\u00e1 a sacrificar millones de aves en Iowa, Estados Unidos", "content": "Estados Unidos. La confirmaci\u00f3n de la presencia de gripe aviar en otra granja de gallinas ponedoras de Iowa obligar\u00e1 a sacrificar a m\u00e1s de 5 millones de ellas, informaron autoridades estatales el pasado  viernes.", "date": "1647765208", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647765208", "url": "https://www.latimes.com/espanol/eeuu/articulo/2022-03-19/gripe-aviar-obligara-a-sacrificar-millones-de-aves-en-iowa", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640794}, {"title": "Diputado desmonta el discurso de Ayuso: &quot;a Madrid se viene a arriesgar&quot;", "content": "El diputado (auton\u00f3mico) Javier Padilla, desmonta el discurso de Isabel D\u00edaz Ayuso de: &quot;a Madrid se viene a arriesgar&quot;.", "date": "1647802803", "karma": "2589.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647765587", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xuzVRmJBhPQ", "clicks": 0, "votes": "184", "status": "published", "id": 3640795}, {"title": "El porqu\u00e9 del triunfo de 'Elden Ring', un videojuego \u00e9pico y amenazante pero tambi\u00e9n frustrante", "content": "El reverenciado creador Hidetaka Miyazaki deslumbra a los 'gamers' con un t\u00edtulo preciosista y ambicioso, que aspira a juego del a\u00f1o y donde ha trabajado junto al novelista George R. R. Martin, creador del universo de 'Juego de tronos': \u201cUno de los eventos l\u00fadicos de la d\u00e9cada\u201d, dicen los cr\u00edticos", "date": "1647765223", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647765223", "url": "https://www.eldiario.es/cultura/videojuegos/triunfo-elden-ring-videojuego-epico-amenazante-frustrante_1_8842416.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640796}, {"title": "200 viernes de protesta contra la manipulaci\u00f3n en la televisi\u00f3n p\u00fablica controlada por Feij\u00f3o", "content": "La plataforma Defende a Galega acumula dos a\u00f1os de protestas por la manipulaci\u00f3n y el control informativo en la Compa\u00f1\u00eda de Radio Televisi\u00f3n de Galicia. En este tiempo cada viernes se han vestido de negro para denunciar la muerte del periodismo plural y libre bajo el mandato de Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. Son los denominados \u201cvenres negros\u201d. Esta semana han llegado al n\u00famero 200. Y es que el control y la represi\u00f3n a los trabajadores que protestan es una de las se\u00f1as de identidad que Feij\u00f3o dejar\u00e1 atr\u00e1s en su vuelo hacia Madrid.", "date": "1647765584", "karma": "115.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647765584", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/200-viernes-protesta-manipulacion-television-publica-controlada-feijoo_1_8841975.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640800}, {"title": "Aumento dr\u00e1stico del precio del combustible en Francia: 'Un tanque lleno me cuesta 145 euros'", "content": "La coyuntura energ\u00e9tica actual, marcada por un notable aumento de precios, es &quot;comparable en intensidad y brutalidad con la crisis del petr\u00f3leo de 1973&quot;, afirm\u00f3 el ministro franc\u00e9s de Econom\u00eda, Bruno Le Maire.", "date": "1647765596", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647765596", "url": "https://www.rfi.fr/es/programas/enfoque-internacional/20220318-aumento-dr\u00e1stico-del-precio-del-combustible-en-francia-un-tanque-lleno-me-cuesta-145-euros", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640801}, {"title": "Drogado y con un carnet de la Rep\u00fablica Errante de Menda Lerenda", "content": "Un joven conductor de 28 a\u00f1os que circulaba haciendo eses en la periferia de Logro\u00f1o exhibi\u00f3 un carn\u00e9 &quot;diplom\u00e1tico&quot; y otro de conducir de la Rep\u00fablica Errante Menda Lerenda, informa El Mundo. Para m\u00e1s inri, conduc\u00eda drogado tras ingerir unas magdalenas de marihuana, iba hablando por tel\u00e9fono y no hab\u00eda pasado la ITV.", "date": "1647765713", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647765713", "url": "https://www.periodicodeibiza.es/noticias/nacional/2022/03/17/1711859/drogado-carnet-republica-errante-menda-lerenda.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640803}, {"title": "\u00bfHay en Espa\u00f1a cuatro millones de &quot;fachas&quot;? No me salen las cuentas", "content": "Vox se aproxima ahora al 20% de estimaci\u00f3n de voto en la mayor\u00eda de las encuestas (hasta el \u00faltimo CIS le daba un 16,3%), lo que supondr\u00eda m\u00e1s de 4 millones de votantes, y sigue subiendo. Incluso aunque el PP se recupere, cosa de esperar tras la llegada de Feij\u00f3o a la presidencia del partido, no es probable que Vox baje significativamente en intenci\u00f3n de voto.", "date": "1647766345", "karma": "61.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647766345", "url": "https://www.msn.com/es-es/noticias/espana/hay-en-espa\u00f1a-cuatro-millones-de-fachas-no-me-salen-las-cuentas/ar-AAVgwy9?ocid=msedgntp", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640804}, {"title": "La pandemia propicia que Espa\u00f1a sea el mayor consumidor de tranquilizantes del mundo por segundo a\u00f1o consecutivo", "content": "El uso de ansiol\u00edticos y pastillas para dormir ha repuntado desde 2020, lo que organizaciones profesionales de la medicina y la psicolog\u00eda achacan a las carencias de la Atenci\u00f3n Primaria agravadas con la covid y tambi\u00e9n a patrones sociales de consumo arraigados", "date": "1647766401", "karma": "45.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647766401", "url": "https://www.publico.es/sociedad/pandemia-propicia-espana-sea-mayor-consumidor-tranquilizantes-mundo-segundo-ano-consecutivo.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3640805}, {"title": "Juli\u00e1n Hern\u00e1ndez: &quot;Est\u00e1 bien que Galicia exporte: Franco, presidentes de Gobierno y Conferencia Episcopal y ahora Feij\u00f3o&quot;", "content": "El l\u00edder de Siniestro Total, a punto de bajarse de los escenarios, repasa su trayectoria: &quot;Ser teloneros de Madonna fue una de las cosas m\u00e1s marcianas que hicimos&quot;", "date": "1647766875", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647766875", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/julian-hernandez-galicia-exporte-franco-presidentes-gobierno-conferencia-episcopal-ahora-feijoo_128_8845527.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3640806}, {"title": "El relato del descontrol en un centro de refugiados: sin gesti\u00f3n oficial, falta agua y el registro &quot;lo llevan ni\u00f1os scouts&quot;", "content": "Un voluntario reclama la presencia de instituciones internacionales que d\u00e9 seguridad al flujo de personas.", "date": "1647767026", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647767026", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972774/0/przemysl-centro-refugiados-ucrania-polonia-registro-voluntarios-demanda-organizacion-internacional/\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u27a4\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0[leer+m\u00e1s+noticias+con+Peri\u00f3dicos+mundiales+android+-+http://bit.ly/2uYCJEX]", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640807}, {"title": "", "content": "", "date": "1647767210", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647767210", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640809}, {"title": "El dilema de India en la guerra de Ucrania [Ingles con subs]", "content": "El enfoque neutral de la India en el conflicto de Ucrania ha molestado a muchos. Se est\u00e1 llevando a cabo una campa\u00f1a de presi\u00f3n para obligar a India a tomar partido. \u00bfDeber\u00eda ceder Nueva Delhi? \u00bfO deber\u00eda defender el inter\u00e9s nacional?", "date": "1647767479", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647767479", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Zmwk7aDtOKk", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640812}, {"title": "Me hice funcionario siendo ingeniero: qu\u00e9 me da la administraci\u00f3n p\u00fablica que no consigue la empresa privada", "content": "M\u00e1s de la mitad de las empresas europeas tienen serias dificultades para contratar personal tecnol\u00f3gico, siendo las m\u00e1s perjudicadas las peque\u00f1as y medianas empresas, seg\u00fan pone de manifiesto Eurostat, la oficina de estad\u00edsticas de la Uni\u00f3n Europea. Seg\u00fan algunos informes, una persona que cuenta con la formaci\u00f3n y las competencias tecnol\u00f3gicas puede llegar a cobrar un 42% m\u00e1s que la media del resto de trabajadores. Pese a ser uno de los perfiles m\u00e1s buscados y mejor pagados, algunos ingenieros inform\u00e1ticos y de telecomunicaciones prefieren hac", "date": "1647770702", "karma": "2222.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647767414", "url": "https://www.xataka.com/especiales/me-hice-funcionario-siendo-ingeniero-que-me-da-administracion-publica-que-no-consigue-empresa-privada", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3640813}, {"title": "", "content": "", "date": "1647767423", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647767423", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640814}, {"title": "Paco Marhuenda: &quot;A C\u00e1ritas la controla la izquierda, la controla Podemos&quot;", "content": "El director de La Raz\u00f3n argumenta que la &quot;izquierda medi\u00e1tica&quot; se est\u00e1 poniendo nerviosa y que es Podemos quien controla a la organizaci\u00f3n eclesi\u00e1stica", "date": "1647791111", "karma": "89.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647767502", "url": "https://www.lasexta.com/programas/sexta-noche/paco-marhuenda-caritas-controla-izquierda-controla-podemos_20220319623650fff6355200015b1a13.html", "clicks": 0, "votes": "85", "status": "published", "id": 3640815}, {"title": "\u00bfSolidaridad o propaganda?", "content": "La solidaridad es la ternura de los pueblos, dijo la poetisa nicarag\u00fcense Gioconda Belli, pero cuando se ejerce de arriba hacia abajo es caridad. Y cuando se ejerce temporalmente, a galope de la sobreinformaci\u00f3n, es propaganda. El tiempo dir\u00e1 si me equivoco. Ojal\u00e1. Pero cuando se apaguen los focos y el \u00faltimo periodista salga de Ucrania, la solidaridad se ir\u00e1 con ellos. Y la necesidad seguir\u00e1 all\u00ed como en tantos otros rincones. Pero si nadie lo cuenta, lamentablemente, no existe. Y mucha gente prefiere la ignorancia a la verg\u00fcenza.", "date": "1647767601", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647767601", "url": "https://blogs.publico.es/memento/2022/03/19/solidaridad-o-propaganda", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640817}, {"title": "Foto verificada muestra bomberos de Australia, no de Ucrania", "content": "Usuarios de redes sociales han estado compartiendo una foto de tres bomberos cubiertos de holl\u00edn, diciendo err\u00f3neamente que muestra a los equipos de emergencia ucranianos luchando contra las llamas causadas por los ataques rusos. Las b\u00fasquedas en l\u00ednea muestran que la imagen se remonta a 2019 y los hombres son bomberos australianos, atrapados en un brote de incendios forestales en Tasmania. Se pueden ver ejemplos de publicaciones recientes incluido un tuit ahora eliminado de Iuliia Mendel, la ex secretaria de prensa del presidente ucraniano.", "date": "1647785402", "karma": "2037.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647768022", "url": "https://www.reuters.com/article/factcheck-ukraine-firefighters/fact-check-photo-shows-firefighters-in-australia-not-ukraine-idUSL2N2VL189", "clicks": 0, "votes": "158", "status": "published", "id": 3640818}, {"title": "Una bloguera de gastronom\u00eda, primera acusada con la nueva ley rusa que criminaliza las cr\u00edticas a la invasi\u00f3n", "content": "Veronika Belotserkovskaya, que tiene casi un mill\u00f3n de seguidores en Instagram, es una de las tres primeras personas que afrontan un proceso penal con la nueva ley rusa que persigue a individuos por difundir mensajes cr\u00edticos sobre la guerra", "date": "1647767693", "karma": "16.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647767693", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/bloguera-gastronomia-primera-acusada-nueva-ley-rusa-criminaliza-criticas-invasion_1_8841664.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3640819}, {"title": "Los cinco ingresos en bancos que se deben comunicar a Hacienda de manera obligatoria", "content": "Los bancos est\u00e1n obligados a informar a Hacienda de ciertos ingresos y operaciones La Agencia Tributaria tiene el objetivo, entre otras cosas, de combatir el fraude fiscal Para ello, Hacienda ha creado una herramienta para identificar a las personas que emiten facturas", "date": "1647768150", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647768150", "url": "https://www.telecinco.es/informativos/economia/bancos-deben-comunicar-hacienda-cinco-ingresos_18_3300421796.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640820}, {"title": "Madrid, la ciudad de los 282.315 perros, casi tantos como ni\u00f1os", "content": "Hay 282.315 perros registrados en Madrid, 5.422 m\u00e1s que antes del comienzo de la pandemia. Solo un 5% menos que los ni\u00f1os. Y la oferta de cuidado es m\u00e1s amplia. Peluquer\u00edas, autolavado, boutiques y manicuras. Un perro en Madrid puede hacer lo que quiera.", "date": "1647768623", "karma": "73.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647768623", "url": "https://twitter.com/el_pais/status/1505472966510870530?t=np9wJrK35WFdLCt6W6D6yQ&s=09", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640823}, {"title": "Rusia frente a Ucrania, cinco conclusiones r\u00e1pidas", "content": "Lo suyo es agregar que lo que anuncia el futuro no es muy halag\u00fce\u00f1o para los habitantes del este de Europa. Si lo que se aposenta es una Rusia d\u00e9bil [...] las convulsiones estar\u00e1n a la orden del d\u00eda en un espacio en el que la rapi\u00f1a que se prev\u00e9 parece llamada a ganar muchos enteros. Si lo que gana terreno, en cambio, es una Rusia fuerte, [habr\u00e1] la oportunidad de comprobar c\u00f3mo la presunta comunidad de cultura y de valores con el gran imperio local se traducir\u00e1 en imposiciones sin cuento.", "date": "1647769245", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647769245", "url": "https://www.elindependiente.com/opinion/2022/03/03/rusia-frente-a-ucrania-cinco-conclusiones-rapidas/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640824}, {"title": "Wallmapu: La \u201cNaci\u00f3n mapuche\u201d que quieren crear sac\u00e1ndole tierra tanto a Argentina como a Chile", "content": "Muchos piensan que el conflicto de los mapuches solo afecta a Chile, pero la realidad es que los ind\u00edgenas terroristas desaf\u00edan la soberan\u00eda de pr\u00e1cticamente toda la Patagonia argentina. En el primer d\u00eda a cargo del Ministerio del Interior, la comunista Izkia Siches dijo que habl\u00f3 con importantes figuras de la comunidad mapuche", "date": "1647769245", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647769245", "url": "https://derechadiario.com.ar/latinoamerica/latinoamerica_chile/wallmapu-la-nacion-mapuche-que-quieren-crear-sacandole-tierra-tanto-a-argentina-como-a-chile", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640826}, {"title": "El BC de Brasil eleva el tipo b\u00e1sico de inter\u00e9s al 11,75% anual", "content": "En un comunicado, el Banco Central banco inform\u00f3 que el momento actual exige cautela. Asimismo, indic\u00f3 que el pr\u00f3ximo aumento tambi\u00e9n ser\u00e1 de un punto porcentual.", "date": "1647769383", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647769383", "url": "https://agenciabrasil.ebc.com.br/es/economia/noticia/2022-03/copom-eleva-tasas-de-interes-basicas-para-la-economia-1175-anual?amp", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640827}, {"title": "Tres denunciados y 37 identificados en piquetes violentos por el paro del transporte en Asturias", "content": "Las fuerzas del orden tuvieron que escoltar a 178 camiones desde las seis de la tarde del viernes y las 8 de esta ma\u00f1ana", "date": "1647769700", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647769700", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/19/tres-denunciados-37-identificados-piquetes-violentos-paro-transporte-asturias/00031647684124665592180.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640828}, {"title": "Adriana Lastra, sobre el paro del transporte: \u00abEst\u00e1 muy claro qui\u00e9n est\u00e1 calentando calle\u00bb", "content": "La vicesecretaria del PSOE indica que, aunque \u00abhabr\u00e1 gente de distinta ideolog\u00eda\u00bb, los convocantes no representan ni al 5% del sector con el que el Gobierno negocia para tomar medidas ante una crisis de la que \u00absolo es culpable Putin\u00bb", "date": "1647769819", "karma": "67.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647769819", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/19/adriana-lastra-sobre-paro-transporte-claro-calentando-calle/00031647709145775163366.htm", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640829}, {"title": "Denuncian torturas a un prisionero saharaui para que no haga huelga de hambre", "content": "Coincidiendo con el giro espa\u00f1ol que hace suyo el rechazo de Marruecos al derecho de autodeterminaci\u00f3n saharaui, un preso ha denunciado brutales torturas \u2013le arrancaron la barba con unas tenazas\u2013 por iniciar una huelga de hambre", "date": "1647769909", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647769909", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220320/torturan-a-un-preso-saharaui-para-que-no-haga-huelga-de-hambre", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640830}, {"title": "Estas son las deducciones por maternidad que puedes solicitar en la Renta 2021-2022", "content": "Hay dos opciones para poder tramitar esta deducci\u00f3n: De forma anticipada cada mes: hay que rellenar el modelo 140 de la Agencia tributaria, para que la persona beneficiaria reciba en su cuenta bancaria la cantidad de 100 euros mensuales. | Todo junto en la declaraci\u00f3n de la renta.", "date": "1647771922", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647770023", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972891/0/estas-son-deducciones-maternidad-que-puedes-solicitar-renta-2021/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3640831}, {"title": "", "content": "", "date": "1647770247", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647770247", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640832}, {"title": "El futuro de la Estaci\u00f3n Espacial Internacional ante la posible retirada de Rusia", "content": "Hoy en d\u00eda la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS) depende completamente de Rusia para mantenerse en \u00f3rbita. Las naves de Space X, que contrata la NASA, transportan astronautas pero no pueden impulsar a la ISS para que mantenga su altura. Se espera que s\u00ed pueda hacerlo una nueva nave americana, Cygnus, que ya ha realizado con \u00e9xito un test de propulsi\u00f3n.", "date": "1647770352", "karma": "4.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647770352", "url": "https://www.nationalgeographic.com.es/ciencia/futuro-estacion-espacial-internacional-ante-posible-retirada-rusia_17993", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640834}, {"title": "Psic\u00f3logas forenses y abogada sobre violencia de g\u00e9nero", "content": "Intervenciones de las psic\u00f3logas forenses Cuca Casado y Mila del campo y la abogada Guadalupe S\u00e1nchez sobre la violencia de g\u00e9nero y la necesidad de ejercer una pol\u00edtica basada en la evidencia para poder atajar eficazmente la violencia dom\u00e9stica.", "date": "1647770819", "karma": "11.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647770819", "url": "https://mobile.twitter.com/Carnaina/status/1503972141267628033", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640836}, {"title": "Las palabras m\u00e1s caracter\u00edsticas de cada comunidad de Espa\u00f1a", "content": "Viajando por la pen\u00ednsula o por las islas se pueden escuchar distintos idiomas como el catal\u00e1n, el vasco o el gallego, y una infinidad de dialectos, expresiones y palabras caracter\u00edsticas de cada provincia o comunidad aut\u00f3noma. En este mapa se recopilan las palabras m\u00e1s t\u00edpicas del Reino.", "date": "1647770811", "karma": "91.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647770811", "url": "https://www.cope.es/emisoras/andalucia/malaga-provincia/malaga/amp/noticias/mapa-con-las-palabras-mas-populares-cada-region-espana-20210925_1520785", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640837}, {"title": "La incre\u00edble historia de c\u00f3mo el Peque\u00f1o Nicol\u00e1s aprob\u00f3 bachillerato|Club 113", "content": "El &quot;peque\u00f1o Nicol\u00e1s&quot; cuenta esforzadamente todo el esfuerzo que emple\u00f3 en esforzarse en aprobar el bachillerato y el infierno que era el esfuerzo tit\u00e1nico de estudiar religi\u00f3n.", "date": "1647770928", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647770928", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=z_hvwB0BOdQ", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640838}, {"title": "La incursi\u00f3n en Mount\u2019s Bay: cuando Espa\u00f1a invadi\u00f3 Inglaterra", "content": "Cuando los espa\u00f1oles saquearon la costa inglesa y solo dejaron un bar en pie y una iglesia demostrando que Inglaterra pod\u00eda ser invadida.", "date": "1647770856", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647770856", "url": "https://elretohistorico.com/amesquita-espana-invasion-inglaterra-cornualles/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640840}, {"title": "Espa\u00f1a se decanta por no extender la cuarta dosis a las residencias ni a los mayores", "content": "El inesperado cambio de tendencia de la pandemia, que otra vez vuelve a marcar m\u00e1ximos en Europa por la explosi\u00f3n de contagios provocados por la variante \u00f3micron, ha vuelto a poner sobre la mesa el debate de las dosis de refuerzo. Francia anunci\u00f3 este viernes que administrar\u00e1 la cuarta dosis de la vacuna de la covid-19 a todos los mayores de 65 a\u00f1os y Alemania la ha extendido a los mayores de 70 a\u00f1os, a los residentes en geri\u00e1tricos, a las personas inmunodeprimidas y a los sanitarios mientras las farmac\u00e9uticas Pfizer.....", "date": "1647770900", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647770900", "url": "https://www.ideal.es/sociedad/salud/espana-decanta-extender-20220320183528-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640841}, {"title": "Las nuevas normas y multas de la DGT que entran en vigor ma\u00f1ana", "content": "Conducir sujetando el m\u00f3vil con la mano: restar\u00e1 6 puntos y 200\u20ac. | No llevar puestos elementos de seguridad: 4 puntos. | Poner en riesgo a ciclistas sin mantener la distancia de seguridad de al menos 1,5 m.: 6 puntos (antes 4). | Conducir veh\u00edculos que lleven mecanismos de detecci\u00f3n de radares o cinem\u00f3metros restar\u00e1 3 puntos, aunque no se usen. | Se unifica en dos a\u00f1os el plazo sin cometer infracciones para recuperar el saldo inicial de 12 puntos. | INFRACCIONES: muy graves (multa de 500\u20ac); graves (200\u20ac); leves (hasta 100\u20ac).", "date": "1647988802", "karma": "1021.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647771430", "url": "https://www.elmundo.es/motor/2022/03/20/6236d54f21efa07e3c8b4570.html", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3640842}, {"title": "", "content": "", "date": "1647770947", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647770947", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640843}, {"title": "Un siglo de arte y violencia: la vida de Pier Paolo Pasolini", "content": "El 5 de marzo de 1922 naci\u00f3 el controvertido escritor y cineasta italiano: el profundo calado intelectual de su trabajo y sus duras cr\u00edticas pol\u00edticas, siempre al servicio de la poes\u00eda, la literatura y la gran pantalla, dejaron el fruto de varias obras cl\u00e1sicas de la cultura europea, pero tambi\u00e9n una muerte brutal e inclemente.", "date": "1647771022", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647771022", "url": "https://ethic.es/2022/03/un-siglo-de-arte-y-violencia-la-vida-de-pier-paolo-pasolini/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640844}, {"title": "La muerte desde la sociolog\u00eda", "content": "Art\u00edculo que reflexiona sobre la muerte desde un punto de vista sociol\u00f3gico.", "date": "1647771232", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647771232", "url": "https://www.xn--sociologainquieta-kvb.com/2022/02/la-muerte-desde-la-sociologia.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640845}, {"title": "Rosal\u00eda como espejo perfecto de nuestra \u00e9poca", "content": "Los artistas no se plantean recoger el &quot;esp\u00edritu de la \u00e9poca&quot;. Sencillamente lo atrapan, lo canalizan, lo absorben. 'Motomami' rezuma 'Zeitgeist'; y no creo que ni ella ni sus perpetradores lo sospechen. Nos encontramos, sin duda, ante el fin de algo. Lo que implica estar tambi\u00e9n ante el principio de muchas cosas. Pero, sobre todo, ante un gigantesco Vac\u00edo, ante la p\u00e9rdida de fe: personal, econ\u00f3mica, est\u00e9tica, pol\u00edtica. Tras la pandemia, un velo ha ca\u00eddo y se nos han revelado que demasiadas cosas resultaban una farsa. El Emperador est\u00e1 desnudo.", "date": "1647771354", "karma": "102.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647771354", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-20/rosalia-como-espejo-perfecto-de-nuestra-epoca_3394514/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640846}, {"title": "&quot;19 de Diciembre de 1971&quot;, por R. Fontanarrosa", "content": "Incluido por primera vez en Nada de otro mundo (Ediciones de la Flor, 1988), el cuento 19 de septiembre de 1971 es uno de los relatos futboleros m\u00e1s emblem\u00e1ticos de Roberto Fontanarrosa. A cuatro a\u00f1os de su muerte,bien vale evocarlo como homenaje al genial narrador.", "date": "1647771379", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647771379", "url": "https://www.agenciapacourondo.com.ar/cultura/19-de-diciembre-de-1971-por-roberto-fontanarrosa", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640847}, {"title": "La Junta pide ayuda a las fotovoltaicas para evitar el rechazo a su &quot;revoluci\u00f3n verde&quot;", "content": "Entre los a\u00f1os 2019 y 2021 en Andaluc\u00eda se han puesto en marcha 2.837 nuevos megavatios renovables, de los que m\u00e1s del 90% (2.569 MW) son fotovoltaicos. Solo el pasado a\u00f1o, se han instalado un total de 837 MW. Actualmente se encuentran en tramitaci\u00f3n en Andaluc\u00eda, algo m\u00e1s de 800 proyectos, y que suman m\u00e1s de 20.200 MW de potencia instalada, de los cuales 18.400 MW se corresponden con tecnolog\u00eda fotovoltaica, seg\u00fan los datos de la Direcci\u00f3n General de Energ\u00eda, lo que va a permitir &quot;consolidar a la regi\u00f3n como referente en energ\u00edas limpias&quot;.", "date": "1647771660", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647771660", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-03-19/junta-pide-ayuda-fotovoltaicas-evitar-rechazo-revolucion-verde_3394259/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640848}, {"title": "&quot;Argelia rechaza reabrir el gasoducto hacia Espa\u00f1a&quot;, subraya RFI", "content": "EEUU est\u00e1 presionando a Argelia para que aumente el suministro de gas hacia Europa reabriendo el gasoducto que la un\u00eda con Espa\u00f1a a trav\u00e9s de Marruecos, Magreb-Europa, cerrado en noviembre de 2021. Pero Rusia se opone y ante el temor de enfadar al Kremlin, las autoridades argelinas habr\u00edan rechazado la reapertura...", "date": "1647778803", "karma": "2795.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647771466", "url": "https://www.radiocable.com/rfi-argelia-rechaza-reabrir-gasoducto-esp685.html", "clicks": 0, "votes": "196", "status": "published", "id": 3640849}, {"title": "SOS Racismo acusa al juez de &quot;legitimar un nazi&quot; [Pt]", "content": "SOS Racismo &quot;lamenta y repudia que un tribunal portugu\u00e9s haya accedido, por razones &quot;humanitarias&quot;, a la petici\u00f3n de M\u00e1rio Machado de no seguir obligado a cumplir una medida de coerci\u00f3n, en el marco de una causa penal en la que se le acusa de posesi\u00f3n ilegal de un arma, discriminaci\u00f3n racial, discurso y propagaci\u00f3n del odio en Internet&quot;.", "date": "1647772176", "karma": "50.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647772176", "url": "https://www.dn.pt/sociedade/sos-racismo-repudia-decisao-de-tribunal-a-pedido-de-mario-machado-14696635.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3640850}, {"title": "El Monasterio dulce del Escorial: la historia del chocolate madrile\u00f1o que triunf\u00f3 en Europa (y ha vuelto)", "content": "Lleg\u00f3 a ser unas de las tres m\u00e1s importantes de Europa en el siglo XIX gracias a su innovador y visionario creador. Tras cerrar por problemas econ\u00f3micos en 1967, uno de sus descendientes, Manuel De Cendra ha recuperado la marca con un producto 'gourmet' que ya ha sido reconocido con varios premios", "date": "1647771752", "karma": "29.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647771752", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/03/20/62333f85fdddffad608b458b.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640851}, {"title": "Atropello masivo durante un carnaval en B\u00e9lgica: al menos seis muertos y 70 heridos", "content": "Al menos seis personas han fallecido y 70 han resultado heridas, entre ellas 20 de gravedad, despu\u00e9s de que un conductor arrollara con su veh\u00edculo a una multitud que celebraba una fiesta de carnaval en la localidad de Str\u00e9py-Bracquegnies, municipio de La Louvi\u00e8re, en el sureste de B\u00e9lgica. El suceso ha tenido lugar en torno a las 05.00 (hora local), seg\u00fan el alcalde del municipio, Jacques Gobert. &quot;El autom\u00f3vil se estrell\u00f3 a gran velocidad contra una multitud y el conductor intent\u00f3 escapar del lugar pero fue interceptado&quot;,", "date": "1647771834", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647771834", "url": "https://www.cronicabalear.es/2022/atropello-masivo-durante-un-carnaval-en-belgica-al-menos-seis-muertos-y-70-heridos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640852}, {"title": "Se cumple un siglo del 'Una hora menos en Canarias': La historia detr\u00e1s de la frase", "content": "Fue en marzo de 1922 cuando se hizo oficial establecer un uso horario diferente a las islas, en una decisi\u00f3n que ha llevado a las islas Canarias a ser nombradas cada 60 minutos en los informativos de toda Espa\u00f1a.", "date": "1647771844", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647771844", "url": "https://www.abc.es/espana/canarias/abci-cumple-siglo-hora-menos-canarias-historia-detras-frase-202203191349_noticia.html?ref=https://www.google.com/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640853}, {"title": "Los aterradores 'destructores de tanques' que pod\u00eda manejar un ni\u00f1o en la IIGM", "content": "\u00bfC\u00f3mo era posible que un ni\u00f1o sin formaci\u00f3n militar pudiese causar pavor a hombres curtidos en la contienda y protegidos por un carro de combate de entre treinta y cuarenta toneladas? El secreto se llamaba Panzerfaust (o \u00abpu\u00f1o acorazado\u00bb por estos lares), un lanzagranadas de infanter\u00eda barato, desechable y f\u00e1cil de utilizar que se convirti\u00f3 en el terror de los tanques aliados, tanto occidentales como sovi\u00e9ticos, en su avance hacia el coraz\u00f3n del Tercer Reich.", "date": "1647772328", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647772328", "url": "https://www.abc.es/historia/abci-como-ucrania-aterradores-destructores-tanques-podia-manejar-nino-iigm-202203141442_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640854}, {"title": "Cuervo Ingenuo", "content": "<p></p><p>Tenemos otro presidente , pero el mismo  PSOE de siempre.  Necesitamos otro Javier Krahe</p><p>https://www.youtube.com/watch?v=q6Sw0evCIEw</p><p></p>", "date": "1647772863", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647772863", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3640855}, {"title": "Daley Thompson, el primer superh\u00e9roe de videojuego: &quot;He cometido errores pero en el balance he sido feliz&quot;", "content": "Es un aut\u00e9ntico mito porque fue doble campe\u00f3n ol\u00edmpico en una disciplina como el decatl\u00f3n, pero ahora, con 63 a\u00f1os, ha optado por el mejor deporte: vivir. &quot;Le dir\u00e9 una cosa. Es gracioso. El d\u00eda que me propusieron participar en ese videojuego, que luego se conviti\u00f3 en el m\u00e1s vendido en 1984, no ten\u00eda ni idea de qu\u00e9 me estaban hablando. Fue de los primeros en salir de ese perfil. Pero, ahora, no pasa un d\u00eda sin que me recuerden que por culpa de ese juego se cargaron el teclado de un Comodoro 64, un Sinclair -el famoso Spectrum- o el ordenador que", "date": "1647772048", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647772048", "url": "https://www.marca.com/primera-plana/2022/03/20/622f093522601dca2b8b4585.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640856}, {"title": "Decenas de miles de profesionales huyen de la Rusia de Putin a Turqu\u00eda", "content": "Las draconianas leyes aprobadas por el Kremlin, con penas de hasta 15 a\u00f1os para quien cuestione la versi\u00f3n oficial de la guerra, y los efectos de las sanciones internacionales provocan una monumental fuga de cerebros.", "date": "1647772624", "karma": "-80.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647772624", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-19/decenas-de-miles-de-profesionales-huyen-de-la-rusia-de-putin.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3640857}, {"title": "Efecto de la COVID-19 en la fertilidad femenina", "content": "Unos cient\u00edficos han investigado el efecto de la infecci\u00f3n por el coronavirus SARS-CoV-2, el culpable de la enfermedad pand\u00e9mica COVID-19, en el sistema reproductivo femenino.\nEl estudio lo han liderado cient\u00edficas del CONICET y del Instituto de Biolog\u00eda y Medicina Experimental (IBYME), en la Ciudad de Buenos Aires, Argentina.", "date": "1647773299", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647773299", "url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/43888/efecto-de-la-covid-19-en-la-fertilidad-femenina", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640862}, {"title": "El Marne, la batalla que deshumaniz\u00f3 la guerra", "content": "Un nuevo libro analiza c\u00f3mo el sangriento choque entre aliados y alemanes en septiembre de 1914 inaugur\u00f3 una nueva era de destrucci\u00f3n y enterr\u00f3 las estrategias del legado napole\u00f3nico.", "date": "1647773157", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647773157", "url": "https://www.elespanol.com/el-cultural/historia/20220320/marne-batalla-deshumanizo-guerra/658184254_0.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640863}, {"title": "Por qu\u00e9 est\u00e1n tan enfadados los fans de 'El se\u00f1or de los anillos' con la nueva serie de Amazon \u2018Los anillos de poder\u2019", "content": "Tras la emisi\u00f3n de las primeras im\u00e1genes hace unas semanas, la expectaci\u00f3n inicial se ha transformado en miedo a que el legado de Tolkien no se haya respetado para beneficiar al espect\u00e1culo y cumplir con la supuesta correcci\u00f3n pol\u00edtica que exige el momento.", "date": "1647773286", "karma": "35.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647773286", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220320/enfadados-fans-senor-anillos-nueva-13393879", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640866}, {"title": "Mes\u00edas del Siglo XXI: vida y obra de los hombres que aseguran ser la reencarnaci\u00f3n de Jes\u00fas", "content": "Existen diferentes citas b\u00edblicas que as\u00ed lo afirman: Jes\u00fas volver\u00e1 al final de los tiempos. Se asegura en  Juan 14:1-4; en  Hechos 1:10-11 o en Lucas 21:27. Y los cristianos as\u00ed lo esperan. Si el final de los tiempos est\u00e1 cerca es imposible de determinar, pero por las dudas diferentes hombres del mundo anunciaron que son la reencarnaci\u00f3n del carpintero nacido en Bel\u00e9n. Infobae recopil\u00f3 cinco casos llamativos, uno por continente, de personas que aseguran que son el rey de reyes, lo que deja en claro que, al menos, cuatro de ellos mienten.", "date": "1647773905", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647773905", "url": "https://www.infobae.com/tendencias/2017/08/11/mesias-del-siglo-xxi-vida-y-obra-de-los-hombres-que-aseguran-ser-la-reencarnacion-de-jesus/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640870}, {"title": "5 herramientas imprescindibles para el marketing de contenidos (Gratis)", "content": "\u00cdndice de contenidos\u2003 -Marketing de contenidos: una estrategia digital que debes conocer mejor. -\u00bfLa creaci\u00f3n de contenidos es un calvario para ti? -Contenido del video marketing de contenidos. -Enlaces a las herramientas para marketing de contenidos. -Monta tu nuevo negocio online en unas horas", "date": "1647773963", "karma": "-77.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647773963", "url": "https://tu-negocio-online.info/5-herramientas-imprescindibles-para-el-marketing-de-contenidos-gratis/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3640871}, {"title": "El universo puede tener un gemelo que va hacia atr\u00e1s en el tiempo", "content": "Investigadores del Instituto Perimeter de F\u00edsica Te\u00f3rica, en Canad\u00e1, han desarrollado una teor\u00eda que sugiere la existencia de un universo previo al \u2018Big Bang\u2019 que ser\u00eda sim\u00e9trico al nuestro y en el que el tiempo funcionar\u00eda al rev\u00e9s. Esta idea explicar\u00eda que hab\u00eda antes del \u2018Big Bang\u2019 y de d\u00f3nde procede la misteriosa materia oscura.", "date": "1647882317", "karma": "112.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647773925", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-20/gemelo-universo-tiempo-va-hacia-atras_3394237/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3640872}, {"title": "Destapando mentiras de la ultraderecha. #HuelgaTransporte", "content": "&quot;Soy transportista, desde el a\u00f1o 500 A.C. soy afiliado al PSOE.Desde que naci\u00f3 mi primer hijo 501 A.C. uso mi zurr\u00f3n llevando trigo desde Avil\u00e9s a Madrid. Con las pol\u00edticas del gobierno no llegamos a fin de mes. No aguanto m\u00e1s, hoy rompo mi carnet de afiliado y me uno a la huelga.&quot;", "date": "1647776000", "karma": "22.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647776000", "url": "https://twitter.com/Cidpedrosanchez/status/1505169331730141186?t=HSRYtbVQ_Xwo9xhvaf8gjA&s=19", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3640879}, {"title": "Ucrania: qu\u00e9 puede pasar si la guerra se extiende a un pa\u00eds de la OTAN", "content": "La posibilidad de que una unidad del ej\u00e9rcito ruso o bielorruso tropiece con una frontera tambi\u00e9n es alta. Los errores ocurren en todas las organizaciones militares, algo que se demostr\u00f3 claramente en los \u00faltimos d\u00edas, cuando India lanz\u00f3 accidentalmente un misil hacia Pakist\u00e1n, dos naciones con armamento nuclear en estado de alta tensi\u00f3n. La posibilidad de represalias por parte de Pakist\u00e1n era importante, pero a diferencia de Ucrania no hay un conflicto abierto que confunda la situaci\u00f3n.", "date": "1647776878", "karma": "-16.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647776878", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/20/ucrania-que-puede-pasar-si-la-guerra-se-extiende-a-un-pais-de-la-otan/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640881}, {"title": "Bebidas sin az\u00facar a\u00f1adido, riesgo cardiometab\u00f3lico y sobrepeso", "content": "El consumo excesivo de az\u00facar se ha convertido en un importante problema de salud p\u00fablica ya que se asocia a obesidad y otras enfermedades cr\u00f3nicas, y las bebidas azucaradas han sido identificadas como un importante objetivo para la OMS, diferentes agencias de salud p\u00fablica y sociedades cient\u00edficas, debido a que contienen usualmente grandes cantidades de az\u00facar a\u00f1adido. Pero, \u00bfy la versi\u00f3n light?", "date": "1647776861", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647776861", "url": "https://noticiasdelaciencia.com/art/43889/bebidas-sin-azucar-anadido-riesgo-cardiometabolico-y-sobrepeso", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640882}, {"title": "Del panadero de Mercadona a Bimbo: las f\u00e1bricas buscan sustitutos al aceite de girasol", "content": "Debido al corte de suministro desde Ucrania por la invasi\u00f3n rusa, el sector de la panader\u00eda y boller\u00eda realiza pruebas con aceite de colza y aceite de soja para sus elaboraciones", "date": "1647777088", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647777088", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/panaderia-aceite.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640883}, {"title": "Portavoz de la Canciller\u00eda china: As\u00ed Occidente imagina la &quot;comunidad internacional&quot;", "content": "El portavoz del Ministerio de Exteriores chino, Zhao Lijian, ha ilustrado en una publicaci\u00f3n el concepto que tiene Occidente sobre la comunidad internacional. \u00abEs una verdad universalmente reconocida, que cuando Occidente habla de la \u2018comunidad internacional\u2019, quiere decir:\u00bb,", "date": "1647777115", "karma": "13.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647777115", "url": "https://diariolahuella.com/portavoz-de-la-cancilleria-china-asi-occidente-imagina-la-comunidad-internacional/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3640884}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 se esconde tras la Guerra en Ucrania?", "content": "Los neonazis ucranianos son el poder detr\u00e1s del trono en su pa\u00eds desde 2014. Y durante ocho a\u00f1os no escatimaron esfuerzos para hacer miserable la vida de los pueblos rusos en su territorio, ubicados primariamente en la pen\u00ednsula de Crimea y la regi\u00f3n del Domb\u00e1s. Casi una d\u00e9cada de fuertes presiones a la ciudadan\u00eda y del asesinato de m\u00e1s de 14.000 personas, por parte de los grupos de extrema derecha en el poder, colmaron la paciencia de Putin quien, en febrero de 2022, accedi\u00f3 a las reiteradas peticiones de los ciudadanos de Donetsk y Lugansk..", "date": "1647777365", "karma": "-45.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647777365", "url": "https://otrarepublica.com/2022/03/19/que-se-esconde-tras-la-guerra-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3640885}, {"title": "El 331.er Regimiento Aerotransportado de la Guardia de Kostroma ya no existe", "content": "Los informes ahora sugieren (incluso del lado ruso) que el 331.er Regimiento Aerotransportado de la Guardia de Kostroma ya no existe.", "date": "1647777200", "karma": "62.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647777200", "url": "https://twitter.com/Liveuamap/status/1505468689562447872?s=20&t=ym0A7OWSXFbYS6ySWL5aSw", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3640886}, {"title": "Lo que dicen del PP los esl\u00f3ganes que eligi\u00f3 para sus 20 congresos", "content": "\u201cLo haremos bien\u201d. Este es el lema que el PP ha elegido para su XX congreso extraordinario del que saldr\u00e1 aclamado como presidente Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o. No es la primera vez que la formaci\u00f3n o su partido matriz -Alianza Popular- recurren a un eslogan que intente dar \u201cserenidad, seguridad y confianza\u201d ante la situaci\u00f3n que atraviesa el pa\u00eds.", "date": "1647777307", "karma": "14.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647777307", "url": "https://www.newtral.es/esloganes-congresos-pp/20220319/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640887}, {"title": "Chanel - SloMo (Official Video) [Eurovision 2022]", "content": "Videoclip de la canci\u00f3n &quot;SloMo&quot; de Chanel, que representar\u00e1 a Espa\u00f1a en Eurovisi\u00f3n 2022.", "date": "1647777498", "karma": "-16.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647777498", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Dwyefl6itpI", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3640888}, {"title": "Muchas t\u00e9cnicas de cocina japonesa se entienden gracias a sus cuchillos", "content": "Muchas t\u00e9cnicas de cocina japonesa se entienden gracias a sus cuchillos. Ni la teletienda", "date": "1647777565", "karma": "3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647777565", "url": "https://twitter.com/NaoCasanova/status/1504929718067470343?cxt=HBwWjoC5ld3myuIpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640889}, {"title": "Hombres - Articulo de Arturo P\u00e9rez-Reverte", "content": "...esta vez les toca a ellos pagar, con o sin culpa, el precio de los viejos privilegios masculinos.", "date": "1647777672", "karma": "72.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647777672", "url": "https://www.elcomercio.es/xlsemanal/firmas/arturo-perez-reverte/hombres-arturo-perez-reverte.html?ref=https://www.elcomercio.es/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3640890}, {"title": "Los movimientos geopol\u00edticos que amenazan el reinado del d\u00f3lar en el mercado de petr\u00f3leo", "content": "El t\u00e9rmino petrod\u00f3lares surgi\u00f3 en 1973 a ra\u00edz de un acuerdo entre EEUU y Arabia Saud\u00ed que serv\u00eda para medir el precio del barril, pero ahora surge la posibilidad de vender una parte en yuanes", "date": "1647777601", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647777601", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-03-20/geopolitica-amenazan-reinado-dolar-mercado-petroleo_3393900/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640891}, {"title": "", "content": "", "date": "1647777661", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647777661", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640892}, {"title": "Boris Johnson compara el Brexit con la invasi\u00f3n a Ucrania: \u201cEl instinto de la gente de este pa\u00eds es elegir la libertad, como los ucranianos\u201d", "content": "El primer ministro de Reino Unido, Boris Johnson, ha comparado este s\u00e1bado el Brexit con la invasi\u00f3n rusa a Ucrania. \u201cEl instinto de la gente de este pa\u00eds, como la gente de Ucrania, es elegir la libertad\u201d, y un ejemplo de esa libertad es el refer\u00e9ndum celebrado por el que se decidi\u00f3 la salida de Inglaterra de la Uni\u00f3n Europea. En un discurso en el congreso del Partido Conservador en la ciudad inglesa de Blackpool, Johnson ha hablado de la situaci\u00f3n de Ucrania tras la invasi\u00f3n de las fuerzas rusas.", "date": "1647777967", "karma": "109.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647777967", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8844485_1086956.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640894}, {"title": "Se enfrenta a m\u00e1s de 8 a\u00f1os de prisi\u00f3n por intentar matar a un hombre que aplaud\u00eda a los sanitarios en Granada", "content": "La Fiscal\u00eda de Granada ha pedido ocho a\u00f1os y medio de prisi\u00f3n para un acusado de intentar matar a pu\u00f1aladas a un hombre que, sobre las 20,20 horas del 26 de abril de 2020, en la primera ola de la pandemia del coronavirus, aplaud\u00eda a los sanitarios con su mujer y su hija peque\u00f1a, de dos a\u00f1os entonces, en la terraza comunitaria del edificio en el que resid\u00edan. En su escrito de conclusiones provisionales, al que ha tenido acceso Europa Press, el fiscal detalla que &quot;de manera sorpresiva fue abordado por el procesado&quot;...", "date": "1647798920", "karma": "1681.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647778135", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/andalucia/enfrenta-ocho-anos-carcel-intentar-matar-hombre-aplaudia-sanitarios-granada_18_3300945323.html", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3640896}, {"title": "Espa\u00f1a reconoci\u00f3 la independencia y autonom\u00eda del Pueblo Mapuche", "content": "El 6 de enero de 1641, la corona espa\u00f1ola firm\u00f3 el Pacto de Quill\u00edn, por el cual acord\u00f3 la paz con los mapuches, a quienes reconoc\u00eda su soberan\u00eda sobre territorios que despu\u00e9s ser\u00edan de Chile y Argentina.", "date": "1647778237", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647778237", "url": "https://www.ecoportal.net/temas-especiales/espana-reconocio-independencia-pueblo-mapuche/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640897}, {"title": "El misterio de las bombas nucleares que se perdieron sin dejar rastro durante la Guerra Fr\u00eda", "content": "La posibilidad que las potencias mundiales hayan extraviado por descuido unas bombas at\u00f3micas y que estas puedan caer en manos de alg\u00fan villano u organizaci\u00f3n malvada con intenciones de dominaci\u00f3n global suena como la trama de una novela o pel\u00edcula de espionaje.", "date": "1647778538", "karma": "65.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647778538", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-43909446", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640899}, {"title": "La Guerra de Ucrania Rusia explicada por Cantinflas", "content": "Esta escena de la pel\u00edcula El Portero de 1950, ilustra lo que es el actual conflicto donde fuerzas externas empujan a un pa\u00eds d\u00e9bil a enfrentar a un vecino poderoso. C\u00f3mo dato el reparto: Lupe Carriles la vecina que pide auxilio, Enrique Carrillo el que la defiende, Conchita Gentil Arcos como la esposa, Pedro Elviro es Don Fortino y Cantinflas el portero metiche.", "date": "1647779039", "karma": "-3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647779039", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_zuj46ufwpU", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640900}, {"title": "\u00bfEs cierto que el gobierno se &quot;forra&quot; con la subida del precio de la gasolina?", "content": "Lo primero es entender c\u00f3mo son los dos impuestos que gravan el combustible: uno es el IVA (21%), que s\u00ed que aumenta a medida que el precio es mayor. El mayor tributo que grava la gasolina es el impuesto a los hidrocarburos, que es el doble que el IVA. En concreto, cada vez que llenamos el dep\u00f3sito del coche pagamos 47 c\u00e9ntimos por litro (en el caso de la gasolina) o 38 c\u00e9ntimos (en el caso del gasoil). Pero la tarifa de ese impuesto es fija, no var\u00eda. Se paga siempre lo mismo.", "date": "1647779029", "karma": "-22.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647779029", "url": "https://es.ara.cat/economia/gobierno-forra-subida-precio-gasolina_1_4307109.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3640901}, {"title": "Terry Pratchett fue un gran autor, pero seguro que no sab\u00edas que tambi\u00e9n escribi\u00f3 mods para Oblivion y Skyrim [ENG]", "content": "El difunto Terry Pratchett es mejor conocido como el amado y prol\u00edfico autor de las novelas del Mundodisco, pero resulta que tambi\u00e9n pas\u00f3 alg\u00fan tiempo en otro universo de fantas\u00eda.  Pratchett era un entusiasta fan\u00e1tico de Elder Scrolls e incluso contribuy\u00f3 escribiendo mods para Oblivion y Skyrim.", "date": "1647782420", "karma": "1455.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647779221", "url": "https://www.pcgamesn.com/terry-pratchett-oblivion-mods", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3640902}, {"title": "Negacionismo popular", "content": "Tira de Bernardo Vergara. Negacionismo popular. Desde su llegada su llegada al PP, Feij\u00f3o ha desarrollado una fren\u00e9tica acttividad.", "date": "1647779393", "karma": "7.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647779393", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/negacionismo-popular_131_8845834.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640903}, {"title": "Argelia replica a Espa\u00f1a que nunca fue informada de antemano del cambio de postura sobre el S\u00e1hara Occidental", "content": "Fuentes diplom\u00e1ticas argelinas han hecho saber que el Gobierno espa\u00f1ol nunca inform\u00f3 de antemano a Argel sobre su cambio de postura en relaci\u00f3n al S\u00e1hara Occidental, tal y como afirm\u00f3 este pasado s\u00e1bado fuentes gubernamentales. El Gobierno de Espa\u00f1a asegur\u00f3 que inform\u00f3 &quot;previamente&quot; a Argelia sobre la posici\u00f3n en relaci\u00f3n al S\u00e1hara Occidental, frente a la &quot;sorpresa&quot; expresada por el Ejecutivo argelino, que acab\u00f3 llamando a consultas...", "date": "1647779765", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647779765", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-argelia-replica-espana-nunca-fue-informada-antemano-cambio-postura-sahara-occidental-20220320115813.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3640904}, {"title": "El IEE calcula que Espa\u00f1a podr\u00eda ahorrar 60.000 millones en gasto p\u00fablico ineficiente", "content": "El Instituto de Estudios Econ\u00f3micos (IEE) calcula que Espa\u00f1a podr\u00eda reducir su gasto p\u00fablico en un 14% -lo que equivale a unos 60.000 millones de euros- sin rebajar la calidad de los servicios que presta gracias a la mejora de la eficiencia.", "date": "1647779803", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647779803", "url": "https://www.expansion.com/economia/2022/03/07/62260378468aebce5a8b4604.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3640905}, {"title": "La Iglesia espa\u00f1ola sufre una reducci\u00f3n dr\u00e1stica de curas y monjas en siete a\u00f1os", "content": "La Iglesia cat\u00f3lica ha perdido en Espa\u00f1a 2.387 sacerdotes, el 12,3% del total que ten\u00eda en 2012, y 2.160 monjas de clausura, el 19,8%, mientras ha aumentado el n\u00famero de parroquias y se han reducido los monasterios en m\u00e1s de un centenar. Seg\u00fan datos de la Conferencia Episcopal Espa\u00f1ola, el n\u00famero de sacerdotes en Espa\u00f1a en 2019 era 16.960, que ten\u00edan que atender a 22.993 parroquias, cuando en 2012 eran 19.347 curas para 22.795 parroquias. Tambi\u00e9n se han reducido considerablemente en estos \u00faltimos ocho a\u00f1os el n\u00famero de catequistas [...]", "date": "1647780371", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647780371", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973443/0/iglesia-espana-reduccion-curas-monjas/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640908}, {"title": "La Corte no es ninguna ilusa", "content": "Ucrania ha buscado una v\u00eda indirecta basada en un tratado del que ambos pa\u00edses son parte: la Convenci\u00f3n contra el Genocidio, cuyo art\u00edculo noveno establece que &quot;las controversias (...) relativas a la responsabilidad de un Estado en materia de genocidio (...) ser\u00e1n sometidas a la Corte Internacional de Justicia a petici\u00f3n de una de las partes&quot;. Los presuntos perpetradores piden a la Corte que &quot;estudie y declare si actos de genocidio han sido cometidos en las provincias de Luhansk y Donetsk&quot;.", "date": "1647780549", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647780549", "url": "https://www.deia.eus/opinion/2022/03/20/corte-ilusa/1201522.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640910}, {"title": "", "content": "", "date": "1647780378", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647780378", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640911}, {"title": "Tribunal levanta medidas a neonazi portugu\u00e9s para combatir en Ucrania", "content": "El portugu\u00e9s M\u00e1rio Machado, fundador de varias organizaciones neonazis y que estaba obligado a presentarse cada 15 d\u00edas en una comisar\u00eda, podr\u00e1 dejar de cumplir esta medida mientras est\u00e9 combatiendo en Ucrania, seg\u00fan decidi\u00f3 el Tribunal de Instrucci\u00f3n Criminal de Lisboa.", "date": "1647780529", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647780529", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra-portugal_tribunal-levanta-medidas-a-neonazi-portugu\u00e9s-para-combatir-en-ucrania/47445082", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640912}, {"title": "Arqu\u00edloco de Paros", "content": "<p>Un sayo ostenta hoy el brillante escudo </p><p>que abandon&eacute; a pesar m&iacute;o junto a un florecido arbusto.</p><p> Pero salv&eacute; la vida. &iquest;Qu&eacute; me interesa ese escudo?</p><p>Peor para &eacute;l. Uno mejor me consigo.</p><p></p>", "date": "1647832212", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647780623", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3640914}, {"title": "Concluye sin sanci\u00f3n la investigaci\u00f3n al obispado de Alcal\u00e1 por dar cursos para 'curar' la homosexualidad", "content": "El Defensor del Pueblo pone fin a las actuaciones sobre este asunto, despu\u00e9s de que la Comunidad de Madrid le haya comunicado que \u201cno hab\u00eda considerado posible abrir un procedimiento sancionador\u201d. La Consejer\u00eda de Pol\u00edticas Sociales comunic\u00f3 que \u201cno hab\u00eda considerado posible abrir un procedimiento sancionador, a la vista de que la principal prueba de cargo consist\u00eda en los registros de llamadas, grabaciones, correos electr\u00f3nicos y documentaci\u00f3n aportados por un periodista, obtenidos sin el consentimiento de uno de los interlocutores\u201d.", "date": "1647781078", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647781078", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/concluye-sancion-investigacion-obispado-alcala-dar-cursos-curar-homosexualidad_1_8846446.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3640916}, {"title": "Gran Turismo 7 se convierte en el juego peor valorado de Sony en Metacritic", "content": "Uno de los grandes juegos del a\u00f1o para PlayStation 5 est\u00e1 siendo un fracaso bastante destacado, y este no es otro que el Gran Turismo 7.\n\nNo es de extra\u00f1ar que la gran mayor\u00eda de las reviews de los usuarios tuvieran lugar a partir del 17 de marzo, que fue cuando el juego recibi\u00f3 un parche para a\u00f1adir un mayor \u00e9nfasis al desbloqueo de veh\u00edculos con dinero real, lo que luego deriv\u00f3 en problemas adicionales que requirieron tirar abajo los servidores por m\u00e1s de 24 horas en un juego que requiere de la conexi\u00f3n a estos servidores para funcionar.", "date": "1647780880", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647780880", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/gran-turismo-7-se-convierte-en-el-juego-peor-valorado-de-sony-en-metacritic/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640917}, {"title": "Miles de personas convocadas por el sindicato de Vox exigen abaratar la electricidad", "content": "Pancartas con lemas como &quot;nos arruinan&quot; o &quot;hay que echarlos&quot; y c\u00e1nticos como &quot;S\u00e1nchez, basura, baja la factura&quot; han acompa\u00f1ado al mar de banderas de Espa\u00f1a en Cibeles", "date": "1647780991", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647780991", "url": "https://www.elconfidencial.com/amp/espana/2022-03-19/mil-personas-convocadas-sindicato-vox-luz-gasolina_3394505/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640918}, {"title": "Tolkien narra Ride of the Rohirrim [ENG]", "content": "Grabaci\u00f3n de J.R.R. Tolkien leyendo del libro <i>El se\u00f1or de los anillos</i> se mezcla con la escena de <i>Ride of the Rohirrim</i> de la trilog\u00eda cinematogr\u00e1fica.", "date": "1647781101", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647781101", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LWxnHuVEwUg", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3640919}, {"title": "Los cosmonautas rusos aparecen en la estaci\u00f3n espacial internacional vestidos con los colores de Ucrania", "content": "Todo el mundo estaba expectante ante la llegada de los rusos Oleg Artemyev, Denis Matveev y Sergey Korsakov a la Estaci\u00f3n Espacial Internacional (ISS), la primera visita de nuevos cosmonautas despu\u00e9s del comienzo de la guerra en Ucrania. Dos horas y media despu\u00e9s del lanzamiento, la nave Soyuz se acoplaba a la ISS y se abr\u00eda la escotilla que revelaba a los nuevos habitantes de las instalaciones espaciales. Hubo sorpresa: Artemyev, Matveev y Korsakov aparec\u00edan con unos brillantes trajes amarillos con rayas azules.", "date": "1647781547", "karma": "-27.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647781547", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-cosmonautas-rusos-aparecen-estacion-espacial-internacional-vestidos-colores-ucrania-202203191528_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640920}, {"title": "8 preguntas que hacen los ni\u00f1os sobre la guerra y c\u00f3mo responderlas", "content": "\u201cEs natural querer proteger a nuestros hijos de las noticias violentas, pero no olvides que est\u00e1n escuchando muchas cosas en el colegio o incluso de sus hermanos mayores\u201d.", "date": "1647781654", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647781654", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/8-preguntas-ninos-sobre-la-guerra_es_62331325e4b0c727d479e28d", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640921}, {"title": "M\u00e1s de 8.000 millones en juego con el impuesto sobre los hidrocarburos", "content": "Todo apunta a que el Gobierno de Pedro S\u00e1nchez optar\u00e1 por el esfuerzo fiscal para solventar la situaci\u00f3n. Hay que tener en cuenta que el Estado es quien fija una cuota fija (47 c\u00e9ntimos por litro de gasolina y 38 para el di\u00e9sel). Adem\u00e1s de este tributo, que se aplica a cada litro de combustible -es decir, va ligado al consumo, no a la evoluci\u00f3n de los precios- el Gobierno tambi\u00e9n tiene sobre la mesa la opci\u00f3n de recortar el IVA que grava los carburantes con el tipo general del 21%.", "date": "1647781816", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647781816", "url": "https://www.lasprovincias.es/economia/fiscalidad/gasolina-diesel-impuestos-20220320115110-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640922}, {"title": "Hallan en Myanmar una nueva especie de lagarto que vivi\u00f3 hace 110 millones de a\u00f1os", "content": "Una buena forma de conservar criaturas que vivieron hace miles de a\u00f1os es el \u00e1mbar, una macromol\u00e9cula que tiene incre\u00edbles funciones conservantes. As\u00ed, gracias a esta resina, se ha encontrado una peque\u00f1a lagartija atrapada hace 110 millones de a\u00f1os, esta especie era totalmente desconocida.", "date": "1647781826", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647781826", "url": "https://todociencia.net/hallan-en-myanmar-una-nueva-especie-de-lagarto-que-vivio-hace-110-millones-de-anos/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640924}, {"title": "Las fuerzas rusas se est\u00e1n llevando a los residentes de Mariupol a Rusia en contra de su voluntad (ING)", "content": "El ayuntamiento de Mariupol lanz\u00f3 un comunicado alertando de que miles de residentes de la ciudad hab\u00edan sido llevados a la fuerza a Rusia, y el alcalde compar\u00f3 su expulsi\u00f3n con acciones realizadas por los nazis durante la Segunda Guerra Mundial. &quot;Los ocupantes se llevaron ilegalmente a personas del distrito de Livoberezhny y del refugio en el edificio del club deportivo&quot;. Revisaron sus m\u00f3viles antes de mandarlos a remotas ciudades rusas. &quot;Es dif\u00edcil imaginar que en el siglo XXI las personas puedan ser llevadas a la fuerza a otro pa\u00eds&quot;.", "date": "1647782167", "karma": "114.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647782167", "url": "https://thehill.com/policy/international/598906-thousands-of-mariupol-residents-forcibly-taken-to-russia-city-council", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3640925}, {"title": "As\u00ed pagas, sin darte cuenta, la deuda p\u00fablica con la inflaci\u00f3n", "content": "Explicaci\u00f3n amena de c\u00f3mo la inflaci\u00f3n no deja de ser un impuesto al ahorro con el que se paga deuda p\u00fablica.", "date": "1647782124", "karma": "109.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647782124", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wzCYSCcddWs", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640926}, {"title": "China y Argelia abogan por una soluci\u00f3n para el S\u00e1hara Occidental acorde con las resoluciones de la ONU", "content": "Los ministros de Asuntos Exteriores de Argelia y de China, Ramt\u00e1n Lamamra y Wang Yi, respectivamente, han defendido una soluci\u00f3n para el contencioso del S\u00e1hara Occidental acorde con la legalidad internacional y las resoluciones de la ONU. &quot;Con respecto a la cuesti\u00f3n del S\u00e1hara Occidental, las dos partes han afirmado su apoyo a los esfuerzos para lograr una soluci\u00f3n duradera y justa en el marco de la legalidad internacional, en particular de las resoluciones pertinentes de Naciones Unidas&quot;, se\u00f1ala el comunicado conjunto.", "date": "1647781974", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647781974", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-china-argelia-abogan-solucion-sahara-occidental-acorde-resoluciones-onu-20220320134046.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3640927}, {"title": "", "content": "", "date": "1647781926", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647781926", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640928}, {"title": "La monta\u00f1a que cada 30 a\u00f1os 'pone' misteriosos huevos de piedra", "content": "Se la conoce como la monta\u00f1a de los huevos, un misterio geol\u00f3gico chino llamado Chan Da Ya, una estructura rocosa que cada 30 a\u00f1os \u201cpone\u201d huevos de piedra. \u00a1Un verdadero misterio!. Ubicado en la regi\u00f3n aut\u00f3noma de Qiannan Buyi y Miao en la provincia china de Guizhou, Chan Da Ya significa \u201cacantilado de cultivo de huevos\u201d, est\u00e1  ubicado en el monte Gandeng a unos 20 metros de altura.", "date": "1647782324", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647782324", "url": "https://konsultanwaterboom.com/la-montana-que-cada-30-anos-pone-misteriosos-huevos-de-piedra/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640929}, {"title": "European Energy y GE investigan el desplome de una turbina e\u00f3lica en Lituania", "content": "El desarrollador dan\u00e9s dijo que una m\u00e1quina Cypress de 5.5MW se cay\u00f3 al suelo en el proyecto Anyksciai. European Energy ha iniciado una investigaci\u00f3n tras el desplome de una turbina. El desmoronamiento del aerogenerador se produce dos meses despu\u00e9s de la rotura de una pala en el parque e\u00f3lico de Gronau en Alemania.", "date": "1647782654", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647782654", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/european-energy-y-ge-investigan-el-desplome-de-una-turbina-eolica-en-lituania/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640932}, {"title": "Esta es la multa de la DGT que te puede caer por llevar el coche sucio tras la calima", "content": "Los coches suelen ser los elementos que m\u00e1s sufren la calima, y los lavaderos de veh\u00edculos suelen hacer su agosto tras un fen\u00f3meno as\u00ed. Pero si todav\u00eda no te has decidido a lavar el coche, quiz\u00e1 deber\u00edas saber que llevarlo muy sucio no solo da mala imagen, sino que te puede costar una multa. Si un agente de tr\u00e1fico considera que el estado de tu limpiaparabrisas no te permite ver bien la carretera, puede caerte una multa de entre 80 y 200 euros.", "date": "1647782663", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647782663", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973401/0/multa-dgt-caer-llevar-coche-sucio-calima/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640933}, {"title": "", "content": "", "date": "1647782674", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647782674", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640934}, {"title": "Presidente del Senado de EE.UU confirma que el Congreso no reconoce ninguna soberan\u00eda marroqu\u00ed sobre el S\u00e1hara Occidental", "content": "En una declaraci\u00f3n p\u00fablica, el presidente del Senado de los EE.UU., el senador Patrick Leahy, quien tambi\u00e9n se desempe\u00f1a como presidente del Comit\u00e9 de Asignaciones del Senado y senador senior por Vermont, afirm\u00f3 la negativa del Congreso de los EE. UU. a reconocer la supuesta soberan\u00eda de Marruecos sobre el S\u00e1hara Occidental citando que Ley de Asignaciones del Estado y Operaciones en el Extranjero del a\u00f1o fiscal 2022 no incluye al S\u00e1hara Occidental con Marruecos, sino por separado, renovando as\u00ed su llamamiento a un cambio en la pol\u00edtica exterior", "date": "1647783248", "karma": "13.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647783248", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2022/03/presidente-del-senado-de-eeuu-confirma.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3640936}, {"title": "\u201cBasta ya de chulearnos\u201d: El mundo rural presiona en la calle en defensa del campo, la caza y de sus tradiciones", "content": "Las principales organizaciones agrarias, con el apoyo del PP y Vox y junto a los productores del toro de lidia y cazadores, exigen medidas contra la subida de los costes y, tambi\u00e9n, legislaciones ambientales que no sean excluyentes. En plena tormenta perfecta, con las protestas de los transportistas y los problemas de desabastecimiento que est\u00e1n provocando, con el alza de los carburantes, de la luz y de los cereales de fondo... Rel.: https://www.meneame.net/story/cazadores-latifundistas-principales-convocantes-manifestacion", "date": "1647783554", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647783554", "url": "https://www.eldiario.es/economia/basta-chulearnos-mundo-rural-presiona-calle-defensa-campo-caza-tradiciones_1_8844802.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3640937}, {"title": "La embajadora de Marruecos regresa a Madrid tras su retirada de Espa\u00f1a el a\u00f1o pasado", "content": "La embajadora de Marruecos en Espa\u00f1a, Karima Benyaich, ha regresado a Madrid tras su retirada del pa\u00eds a mediados del mes de mayo de 2021, seg\u00fan ha podido saber Europa Press.", "date": "1647783808", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647783808", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-20/embajadora-marruecos-espana/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3640938}, {"title": "Los principales medios de prensa escrita en Argelia ya hablan de una posici\u00f3n hostil y &quot;radical&quot; de Espa\u00f1a", "content": "Los principales medios de prensa escrita en Argelia ya hablan de una posici\u00f3n hostil y &quot;radical&quot; de Espa\u00f1a a ra\u00edz del asunto del Sahara. Destacan tambi\u00e9n el viaje del embajador en Madrid tras ser llamado a consulta. El Gobierno argelino tensa la opini\u00f3n p\u00fablica", "date": "1647783859", "karma": "109.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647783859", "url": "https://twitter.com/rubnpulido/status/1505538014738587653", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640939}, {"title": "\u00bfSoluci\u00f3n viable o suicidio en diferido?", "content": "El cambio en la posici\u00f3n espa\u00f1ola sobre el S\u00e1hara Occidental podr\u00eda ayudar a la estabilidad regional, o bien dar alas a Marruecos para futuras reclamaciones", "date": "1647784038", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647784038", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/19/espana-apoyara-el-plan-de-marruecos-para-el-sahara-occidental-solucion-o-suicidio/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640940}, {"title": "Telegram ha sido bloqueado en Brasil porque nadie en la empresa ley\u00f3 los emails del Gobierno", "content": "A todos nos ha pasado alguna vez que un email importante termina en la bandeja de spam, o lo env\u00edan a la direcci\u00f3n equivocada y se nos complica la vida. Sin embargo, cuando algo as\u00ed pasa en una empresa y el resultado es que decenas de millones de personas pierden acceso a un servicio, la verdad es que toca reflexionar.", "date": "1647784080", "karma": "51.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647784080", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/telegram-ha-sido-bloqueado-brasil-porque-nadie-empresa-leyo-emails-gobierno", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3640941}, {"title": "No cesa el asesinato indiscriminado del pueblo nasa en el Cauca colombiano", "content": "Con la muerte de Miller Correa, que en las \u00faltimas semanas hab\u00eda recibido amenazas por parte del grupo paramilitar \u00c1guilas Negras, los pueblos ind\u00edgenas de Colombia ya han tenido que enterrar a m\u00e1s de 300 l\u00edderes y defensores del territorio desde la firma del acuerdo de paz celebrada el 24 de noviembre de 2016. Seg\u00fan INDEPAZ, de los 41 l\u00edderes sociales asesinados en lo que llevamos de 2022, diez son ind\u00edgenas.", "date": "1647785590", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647785590", "url": "https://www.elsaltodiario.com/colombia/asesinato-miller-correa-l\u00edder-ind\u00edgena-cauca", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640943}, {"title": "", "content": "", "date": "1647785517", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647785517", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640944}, {"title": "Manifestaci\u00f3n en Palma contra la traici\u00f3n de Espa\u00f1a:  &quot;S\u00e1nchez, el S\u00e1hara no se vende&quot;", "content": "Amics del Poble Saharaui y la Delegaci\u00f3n Saharaui en Balears han congregado la ma\u00f1ana de este domingo a cerca de 300 personas en una concentraci\u00f3n convocada a las las 12.00h ante la Delegaci\u00f3n de Gobierno para protestar por la \u00abtraici\u00f3n\u00bb del Ejecutivo con el cambio de posicionamiento del Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez alineado ahora a Marruecos en el conflicto del S\u00e1hara Occidental con Marruecos.", "date": "1647785673", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647785673", "url": "https://www.diariodemallorca.es/mallorca/2022/03/20/manifestacion-palma-traicion-espana-sanchez-64062986.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3640946}, {"title": "25 a\u00f1os de Castlevania Symphony of the Night: Sus mejores curiosidades", "content": "Tal d\u00eda como hoy hace 25 a\u00f1os Konami lanz\u00f3 al mercado japon\u00e9s Castlevania: Symphony of the Night para la primera PlayStation, una nueva entrega de su aclamada saga de acci\u00f3n y plataformas que, sin que nadie lo llegase a sospechar en aquel entonces por sus t\u00edmidas ventas iniciales, acab\u00f3 por hacer historia en la industria del videojuego. Tanto es as\u00ed que su impacto sigue resonando en la actualidad, ayud\u00f3 a definir todo un subg\u00e9nero prest\u00e1ndole parte de su nombre y es uno de los grandes referentes que ha servido como inspiraci\u00f3n a multitud de...", "date": "1647785914", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647785914", "url": "https://vandal.elespanol.com/reportaje/25-anos-de-castlevania-symphony-of-the-night", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3640947}, {"title": "Jos\u00e9 D\u00edaz, el l\u00edder comunista que muri\u00f3 en Tiflis", "content": "El 20 de marzo de 1942, el secretario general del Partido Comunista de Espa\u00f1a (PCE), Jos\u00e9 D\u00edaz, gravemente enfermo desde hac\u00eda varios a\u00f1os de un c\u00e1ncer de est\u00f3mago, puso fin a su vida arroj\u00e1ndose al vac\u00edo desde el quinto piso del hospital de Tiflis (Georgia) donde estaba internado.", "date": "1647785848", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647785848", "url": "https://www.lavanguardia.com/historiayvida/historia-contemporanea/20220319/8128023/jose-diaz-lider-comunista-murio-tiflis.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640948}, {"title": "&quot;Telecinco est\u00e1 triste&quot;: la revancha de Antena 3 tras 30 a\u00f1os de fiascos y humillaciones", "content": "Vuelco en las audiencias televisivas: Telecinco se aleja del liderazgo. Historia de la competencia salvaje entre las dos grandes teles privadas de Espa\u00f1a. O la guerra cultural entre la cadena aburrida y la cadena gamberra", "date": "1647786017", "karma": "21.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647786017", "url": "https://www.elconfidencial.com/television/2022-03-20/telecinco-antena-3-audiencias_3393779/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640949}, {"title": "El nacimiento del Imperio Otomano", "content": "La historia est\u00e1 repleta de giros inesperados, pero pocos resultan tan sorprendentes como el de un peque\u00f1o principado de Anatolia que se convirti\u00f3 en una de las mayores potencias del mundo y logr\u00f3 haza\u00f1as como la de conquistar la casi inexpugnable Constantinopla: el Imperio Otomano.", "date": "1647786022", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647786022", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/nacimiento-imperio-otomano_17384", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640950}, {"title": "La Ant\u00e1rtida registra temperaturas 40 grados por encima de lo normal", "content": "Esta semana, la \u00faltima del verano austral, se ha registrado un extraordinario episodio de altas temperaturas en el coraz\u00f3n de la Ant\u00e1rtida, donde no resulta para nada tan habitual que se puedan producir este tipo de eventos. Las anomal\u00edas positivas, valores por encima de la media, han alcanzado los 40 grados. Unos valores que la comunidad cient\u00edfica no ha dudado en calificar de in\u00e9ditos.", "date": "1647786363", "karma": "71.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647786363", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/sociedad/2022/03/20/antartida-registra-temperaturas-40-grados-encima-normal/00031647772168505178495.htm", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3640951}, {"title": "\u00bfQui\u00e9nes eran y c\u00f3mo se arruinaban los banqueros medievales catalanes?", "content": "El sector bancario medieval catal\u00e1n era muy inestable; y con las quiebras generaba una gran cantidad de perjudicados", "date": "1647786098", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647786098", "url": "https://www.elnacional.cat/es/cultura/marc-pons-arruinaban-banqueros-medievales-catalanes_728799_102.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640952}, {"title": "Espa\u00f1a rural: Lo que dice la derecha sobre el campo y lo que hace con sus pol\u00edticas", "content": "La derecha sale a las calles este fin de semana para apoyar a colectivos agrarios y ganaderos \u2013adem\u00e1s de organizaciones a favor de la caza\u2013. El apoyo medi\u00e1tico a la Espa\u00f1a rural por parte de los partidos conservadores contrasta con las pol\u00edticas que emprenden en el poder.", "date": "1647814202", "karma": "2530.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647786496", "url": "https://www.publico.es/sociedad/espana-rural-dice-derecha-campo-despues-politicas.html", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3640954}, {"title": "La historiadora brit\u00e1nica Anna Reid: \u201cSe ha impuesto la versi\u00f3n rusa de la historia de Ucrania\u201d", "content": "La experta en Ucrania cree que en la primera mitad del siglo XX este pa\u00eds sufri\u00f3 m\u00e1s que cualquier otro Estado europeo", "date": "1647786373", "karma": "77.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647786373", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-20/la-historiadora-britanica-anne-reid-se-ha-impuesto-la-version-rusa-de-la-historia-de-ucrania.html?fbclid=IwAR2-3hksnAnARbIeI5w6lY3bz7CwArrHj_PLy26eKv5br1IjfgkpY0e-XHY", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640955}, {"title": "La Guerra de Putin ya comenz\u00f3 en 2021 con el gas", "content": "Putin comenz\u00f3 a cortar el grifo de los gasoductos que cruzan Polonia (Yamal) y Ucrania desde mediados del a\u00f1o pasado, 'estrangulando' a la UE.", "date": "1647786467", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647786467", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/empresas/energia/20220320/guerra-putin-comenzo-batalla-estrangular-gasoductos-clientes/658184321_0.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640956}, {"title": "Dise\u00f1ar un puente en 10 pasos (hilo)", "content": "Hilo de Quique Goberna sobre el dise\u00f1o conceptual de un puente.\nVamos a tender la ropa.......\nhttps://twitter.com/e_goberna/status/1246714399559233539?t=p49wf_g6vtDY6D8xL-OQfA&amp;s=19", "date": "1647787349", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647787349", "url": "https://twitter.com/e_goberna/status/1505519968561029121?t=JA-5BmBT6Dg0qKnmgHGd8A&s=19", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3640960}, {"title": "Croacia y Eslovenia alargan hasta 2043 la vida de la planta nuclear de Krsko", "content": "Krsko est\u00e1 situada en Eslovenia, a 40 kil\u00f3metros de la frontera con Croacia, y empez\u00f3 a funcionar en 1984, cuando los dos pa\u00edses, hoy copropietarios, formaban parte de la antigua Yugoslavia. Actualmente aporta el 25% de la electricidad que consume Eslovenia y el 15% de la de Croacia. En 2009 comenz\u00f3 un procedimiento para estudiar la prolongaci\u00f3n del funcionamiento de la planta m\u00e1s all\u00e1 de la fecha inicial de cierre de 2023.", "date": "1647787228", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647787228", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/croacia-y-eslovenia-alargan-hasta-2043-la-vida-de-la-planta-nuclear-de-krsko/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640964}, {"title": "La verg\u00fcenza de Hitler: cuando 30 espa\u00f1oles aplastaron a un gran ej\u00e9rcito nazi en la Segunda Guerra Mundial", "content": "A finales de agosto de 1944, poco despu\u00e9s del Desembarco de Normand\u00eda, un grupo de republicanos detuvo a un millar de soldados germanos en La Madeleine", "date": "1647797709", "karma": "2391.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647787591", "url": "https://www.abc.es/historia/abci-segunda-guerra-mundial-verguenza-hitler-cuando-30-espanoles-aplastaron-gran-ejercito-nazi-iigm-202004220150_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "171", "status": "published", "id": 3640967}, {"title": "", "content": "", "date": "1647787369", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647787369", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640968}, {"title": "B\u00e9lgica retrasa diez a\u00f1os el cierre de las centrales nucleares para fortalecer su independencia energ\u00e9tica", "content": "El primer ministro belga, Alexander De Croo, ha explicado que B\u00e9lgica atrasar\u00e1 diez a\u00f1os sus planes de cierre de las centrales nucleares para &quot;fortalecer la independencia&quot; del pa\u00eds frente a los combustibles f\u00f3siles &quot;en un contexto geopol\u00edtico ca\u00f3tico&quot;. las plantas de Tihange 3 con tres reactores, y de Doel 4 con cuatro reactores, deber\u00e1n extender su capacidad nuclear prevista para el 2025.  Al mismo tiempo ha aprobado una serie de medidas a las energ\u00edas renovables, en energ\u00eda e\u00f3lica marina, hidr\u00f3geno y solar, con 1.160 millones de \u20ac", "date": "1647787970", "karma": "102.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647787970", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-belgica-retrasa-diez-anos-cierre-centrales-nucleares-fortalecer-independencia-energetica-20220319005045.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3640969}, {"title": "", "content": "", "date": "1647788034", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647788034", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640970}, {"title": "Un tiroteo en Arkansas deja al menos un muerto y 24 personas heridas", "content": "Una persona ha muerto y al menos otras 24 resultaron heridas, entre ellos varios menores, por un tiroteo en una exhibici\u00f3n automovil\u00edstica en Dumas, ciudad del estado sure\u00f1o de Arkansas. La polic\u00eda local ha explicado que varios hombres armados han disparado contra los asistentes. Un hombre ha sido detenido por los hechos mientras sigue abierta la investigaci\u00f3n de los hechos.", "date": "1647788334", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647788334", "url": "https://www.elperiodico.com/es/internacional/20220320/tiroteo-dumas-arkansas-eeuu-13402470", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640971}, {"title": "Los neonazis est\u00e1n explotando la guerra de Rusia en Ucrania para sus propios fines (ING)", "content": "Desde ISIS no hemos visto tal r\u00e1faga de actividad de reclutamiento. Por Rita Katz Rita Katz es la directora ejecutiva del Grupo de Inteligencia SITE y analista de terrorismo. Traduccion #1", "date": "1647788525", "karma": "102.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647788525", "url": "https://www.washingtonpost.com/outlook/2022/03/14/neo-nazi-ukraine-war/", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3640972}, {"title": "Cientos de civiles est\u00e1n siendo castigados por diversos motivos en Ucrania, principalmente por grupos paramilitares y la Guardia Nacional [Hilo]", "content": "...que graban y comparten torturas, humillaciones, incluso de ni\u00f1os y ni\u00f1as. Los abusos ilegales se dan a ciudadanos etiquetados como &quot;merodeadores&quot;: hombres que no quieren luchar, sospechosos de simpat\u00eda hacia Rusia, saqueadores o gente que busca comida. Los nazis campan a sus anchas y Zelensky ha perdido el control de su propia poblaci\u00f3n. Atenci\u00f3n: im\u00e1genes fuertes. [ENG]", "date": "1647789510", "karma": "72.00", "negatives": "26", "sent_date": "1647789510", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1505309631542931459.html", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "queued", "id": 3640974}, {"title": "Dos mujeres se desnudan en protesta por la vandalizaci\u00f3n de la falla feminista de Lepanto-Guillem de Castro", "content": "Mireia P\u00e9rez y Maite Morell son las dos activistas que han protagonizado la &quot;performance&quot;", "date": "1647789770", "karma": "72.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647789770", "url": "https://www.epe.es/es/comunidad-valenciana/20220320/mujeres-desnudan-protesta-vandalizacion-falla-13401801", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3640977}, {"title": "Pura Vida (The Ridge) - El rescate de I\u00f1aki Ochoa de Olza", "content": "En la cara sur del Annapurna, a 7.400 metros, I\u00f1aki Ochoa de Olza est\u00e1 muriendo. Su compa\u00f1ero de cuerda hace sonar la alarma. Y, desde el otro lado del mundo, el intento de rescate m\u00e1s grande en la historia del Himalaya se pone en marcha. Durante cuatro d\u00edas, una docena de hombres, incluyendo algunos de los mejores alpinistas del mundo, procedentes de diez pa\u00edses, se dispuso a tratar de rescatar a su compa\u00f1ero herido", "date": "1647790157", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647790157", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Wbf--B88nMk", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3640979}, {"title": "La impunidad de las empresas que alquilan vientres: sin informaci\u00f3n sobre sus ingresos y sin persecuci\u00f3n judicial", "content": "Fue durante a\u00f1os el destino europeo favorito para quienes buscaban vientres de alquiler. Pero en medio de la invasi\u00f3n rusa que ha truncado los planes de un pa\u00eds entero y de los bombardeos que obligan a parir a centenares de mujeres en s\u00f3tanos bunkerizados para resguardarse de las bombas, Ucrania se ha convertido ahora en un laberinto para decenas de parejas inmersas en procesos de gestaci\u00f3n subrogada que viajaron all\u00ed para sortear las leyes espa\u00f1olas y hoy piden al Gobierno a trav\u00e9s de los medios de comunicaci\u00f3n que les facilite un itinerario s", "date": "1647790398", "karma": "93.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647790398", "url": "https://www.eldiario.es/sociedad/impunidad-empresas-alquilan-vientres-informacion-ingresos-persecucion-judicial_130_8725816.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3640980}, {"title": "Publicaciones de anta\u00f1o: Los \u00abotros\u00bb juegos de rol (Paranoia, Vampiro, Cazafantasmas, Star Wars, 007, Stormbringer)", "content": "Vamos a seguir analizando los juegos de rol de la \u00e9poca dorada del rol en Espa\u00f1a, con permiso de la actual en la que canosos \u00ablanzadados\u00bb como yo rememoran sus tiempos mozos de ingerir petr\u00f3leo \u00a1con lo caro que est\u00e1! en formato \u00abaperitivo\u00bb y pasar ocho horas seguidas para que tu personaje de Rolemaster subiera la friolera de un nivel (...) En este art\u00edculo le toca al \u00abParanoia\u00bb, \u00abVampiro\u00bb, \u00abCazafantasmas\u00bb, \u00abStar Wars\u00bb, \u00ab007\u00bb y \u00abStormbringer\u00bb, titulos que demuestran la diversidad de posibilidades que ofrece el rol.", "date": "1647790706", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647790706", "url": "https://podcaliptus.com/2022/03/20/los-otros-juegos-de-rol-paranoia-vampiro-cazafantasmas-star-wars-007-stormbringer/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3640981}, {"title": "Soldados rusos tomaron su ciudad, luego sus casas [EN]", "content": "Mientras las fuerzas rusas avanzaban hacia Kiev, asaltaron un complejo de apartamentos de 14 edificios en un suburbio cercano y mantuvieron a las m\u00e1s de 150 familias residentes como rehenes. El New York Times habl\u00f3 con siete personas que escaparon y obtuvo im\u00e1genes de c\u00e1maras de seguridad y v\u00eddeos de testigos.", "date": "1647790903", "karma": "82.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647790903", "url": "https://www.nytimes.com/2022/03/20/world/europe/russian-soldiers-video-kyiv-invasion.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3640982}, {"title": "Defendiendo a Ucrania bajo el s\u00edmbolo nazi: aqu\u00ed est\u00e1n los chivos expiatorios favoritos de Rusia (dan\u00e9s)", "content": "Que el presidente jud\u00edo de Ucrania, Volodymyr Zelenskiy, es un nazi a\u00fan tiene  Vladimir Putin que demostrarlo. Pero es bastante cierto que el presidente ucraniano es t\u00e9cnicamente el comandante en jefe del batall\u00f3n Azov. Y puede ser utilizado como un arma rusa en la guerra de informaci\u00f3n librada contra Ucrania y la gente en Rusia. (Traduccion #1)", "date": "1647790832", "karma": "54.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647790832", "url": "https://nyheder.tv2.dk/udland/2022-03-18-forsvarer-ukraine-under-nazisymbol-her-er-ruslands-foretrukne-syndebukke", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3640983}, {"title": "Mil Novecientos Ausencia", "content": "Los c\u00f3digos del siglo XX lo inundan todo y el comunismo aparece en el discurso de la derecha y de la ultraderecha. Vuelve el anti-comunismo sin comunistas o con comunistas de partido que reivindican, con raz\u00f3n, que el neo-keynesianismo (otra creaci\u00f3n del breve siglo XX) es la \u00fanica gesti\u00f3n progresista posible en una econom\u00eda de mercado que todo lo ocupa y todo lo define.", "date": "1647790828", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647790828", "url": "https://www.naiz.eus/eu/blogs/pablo-iglesias/posts/mil-novecientos-ausencia", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3640984}, {"title": "", "content": "", "date": "1647790964", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647790964", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640985}, {"title": "Pablo Iglesias sobre los medios de comunicaci\u00f3n y el poder real", "content": "\u00bfQui\u00e9n tiene m\u00e1s poder Feij\u00f3o o Vicente Vall\u00e9s? Vicente Vall\u00e9s, mil veces m\u00e1s. \u00bfQui\u00e9n tiene m\u00e1s poder un ministro del partido socialista o Antonio Garc\u00eda Ferreras? Antonio Garc\u00eda Ferreras, much\u00edsimo m\u00e1s poder pol\u00edtico. Y decir esta verdad, que incomodar\u00e1 a Ferreras si lo escucha, es muy importante. El poder que se puede ejercer cuando se llega a un Consejo de Ministros es enormemente limitado. Cuando S\u00e1nchez Gal\u00e1n dice, si me tocas las narices, yo puedo dejar sin luz ni calefacci\u00f3n a los espa\u00f1oles, ah\u00ed est\u00e1 demostrando el verdadero poder.", "date": "1647791652", "karma": "80.00", "negatives": "32", "sent_date": "1647791652", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FnR58jKXqcw", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "queued", "id": 3640986}, {"title": "Audrey Diwan: &quot;Prohibir el aborto es condenar a la mujer a la carnicer\u00eda del aborto ilegal&quot;", "content": "Lo primero que llama la atenci\u00f3n en El acontecimiento es la sensaci\u00f3n de ahogo. Mucho antes de verse golpeado por la naturalidad y honestidad de las im\u00e1genes en crudo, por la certeza de dolor, por la transparencia de la injusticia, el espectador es directamente recluido en el espacio cerrado de una pantalla cuadrada que apenas permite que la mirada respire.", "date": "1647804310", "karma": "1054.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647791444", "url": "https://amp.elmundo.es/cultura/cine/2022/03/19/6234aedcfc6c83845c8b45c7.html", "clicks": 0, "votes": "137", "status": "published", "id": 3640987}, {"title": "Putin manipula asegurando que  los ucranianos son nazis", "content": "&quot;Putin manipula asegurando que  los ucranianos son nazis?&quot; Minutos despu\u00e9s... &quot;Los camioneros que se manifiestan son de extrema derecha&quot;.", "date": "1647791380", "karma": "-23.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647791380", "url": "https://twitter.com/gallir/status/1505545915435782146", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3640988}, {"title": "La verdad sobre las milicias de extrema derecha de Ucrania [EN]", "content": "Al igual que otras milicias de extrema derecha de Ucrania, Azov son combatientes tenaces, disciplinados y comprometidos, raz\u00f3n por la cual el d\u00e9bil Estado ucraniano se ha visto obligado a confiar en su fuerza durante sus horas de mayor necesidad. S\u00f3lo son prominentes precisamente por la intromisi\u00f3n de Rusia en Ucrania: su agresi\u00f3n ha contribuido a consolidar el papel y la presencia de estas facciones en el ej\u00e9rcito, revitalizando una fuerza pol\u00edtica en decadencia rechazada por la inmensa mayor\u00eda de los ucranianos.", "date": "1647792041", "karma": "51.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647792041", "url": "https://unherd.com/2022/03/the-truth-about-ukraines-nazi-militias/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3640989}, {"title": "As\u00ed es como el cerebro humano se reinicia despu\u00e9s de una anestesia", "content": "A pesar de su uso generalizado, no entendemos realmente c\u00f3mo funcionan los anest\u00e9sicos en detalle, incluso si hemos descubierto c\u00f3mo usarlos de manera segura. Hay muchas ideas sobre c\u00f3mo el cerebro maneja estas drogas, pero a\u00fan no hay evidencia concreta.\n\nEstos hallazgos recientes no solo pueden ayudar con los tratamientos y la atenci\u00f3n del paciente, por ejemplo, despu\u00e9s de operaciones importantes que involucran anestesia, sino tambi\u00e9n para brindar a los cient\u00edficos una mejor comprensi\u00f3n del cerebro y c\u00f3mo responde a la interrupci\u00f3n.", "date": "1647828611", "karma": "967.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647791756", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973133/0/asi-como-cerebro-humano-reinicia-despues-anestesia/", "clicks": 0, "votes": "74", "status": "published", "id": 3640990}, {"title": "El fin inacabado de la historia y la guerra de Rusia contra el orden mundial liberal", "content": "Desde el punto de vista ideol\u00f3gico, el mundo sigue viviendo a la sombra de la pol\u00e9mica de los a\u00f1os 90 entre Francis Fukuyama y Samuel Huntington. Independientemente de las cr\u00edticas que puedan hacerse a las tesis de ambos autores, su importancia no ha disminuido en absoluto, ya que el dilema sigue existiendo y, de hecho, sigue siendo el contenido principal de la pol\u00edtica y la ideolog\u00eda mundiales. Perm\u00edtanme recordarles que tras el colapso del Pacto de Varsovia y luego de la URSS, el fil\u00f3sofo pol\u00edtico estadounidense Francis Fukuyama formul\u00f3...", "date": "1647791758", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647791758", "url": "https://www.geopolitica.ru/es/article/el-fin-inacabado-de-la-historia-y-la-guerra-de-rusia-contra-el-orden-mundial-liberal", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3640991}, {"title": "Conflicto Rusia Ucrania informe 04", "content": "Actualizaci\u00f3n de la guerra Ucrania-Rusia, con la novedad del bautismo de fuego del misil hipers\u00f3nico Kinzhal. Usado para destruir un bunker de armamento. En el informe el autor del video da cuenta de las noticias del d\u00eda 24 de la guerra con un posible estancamiento y fortificaci\u00f3n por parte de Rusia que parece empezar a apostar a una larga guerra de desgaste con ucrania. Se analiza la situaci\u00f3n en el oblast de Odessa y en la ciudad de Mariupol", "date": "1647791729", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647791729", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qEFAVNI45fg&t=926s", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3640992}, {"title": "El n\u00famero dos de Feij\u00f3o en la Xunta pide que intervenga el Ej\u00e9rcito ante el paro del transporte", "content": "El vicepresidente primero de la Xunta, Alfonso Rueda, ha pedido al Gobierno que movilice al Ej\u00e9rcito para que los transportistas que no se suman al paro iniciado el pasado lunes contin\u00faen circulando. La situaci\u00f3n, ha dicho, es \u201cmuy grave\u201d en Galicia. En la comunidad algunos ganaderos productores de leche han empezado a deshacerse de parte de la producci\u00f3n y los puertos de Burela, Celeiro y A Coru\u00f1a han avisado de que van tener que destruir mercanc\u00eda, seg\u00fan informa Europa Press.", "date": "1647791973", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647791973", "url": "http://www.eldiario.es/galicia/numero-feijoo-xunta-pide-intervenga-ejercito-paro-transporte_1_8843326.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3640993}, {"title": "Portugal alberga 30 naves en el norte del pa\u00eds para fabricar lanchas para narcos de Galicia", "content": "La realidad policial, atornillada en el trabajo de campo plasmado en procedimientos judiciales, demuestra que la mayor\u00eda de narcolanchas se fabrican en astilleros legales que trabajan de cara al p\u00fablico sin trabas. Un escenario que, entre Oporto y Galicia, abarca una treintena de naves dedicadas a todos los procesos de montaje previos a la botadura al mar.", "date": "1647792089", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647792089", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2022/03/19/portugal-ubica-30-naves-norte-pais-fabricar-lanchas-narcos-galicia/00031647717065007135656.htm", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3640994}, {"title": "", "content": "", "date": "1647792025", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647792025", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3640995}, {"title": "Servidor del pueblo, la serie protagonizada por el presidente ucraniano Vladimir Zelenskiy [Ruso/Ucraniano + Subs en ingl\u00e9s]", "content": "Servidor del Pueblo es una serie de TV de s\u00e1tira pol\u00edtica ucraniana estrenada el 2015. El personaje principal es Vasyl Holoborodko (Zelenski), profesor de historia de secundar\u00eda, que inesperadamente se convierte en presidente despu\u00e9s de que un v\u00eddeo filmado por uno de su alumnos, donde critica la corrupci\u00f3n del gobierno, se volviera viral. En 2018, un partido pol\u00edtico que lleva el nombre de la serie de TV, se registr\u00f3 en el Ministerio de Justicia. Adem\u00e1s, Zelenski, protagonista de la serie, ser\u00eda elegido presidente ucraniano en el 2019,", "date": "1647793389", "karma": "-23.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647793389", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=GZ-3YwVQV0M", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3640996}, {"title": "Una guerra fr\u00eda podr\u00eda ser la mejor noticia", "content": "En a\u00f1os recientes ha habido enfrentamientos y choques menores en todos estos lugares, y cada vez son m\u00e1s frecuentes. Ante la invasi\u00f3n rusa a Ucrania, las tensiones se incrementar\u00e1n globalmente, as\u00ed que estemos atentos a lo que ocurre en estos sitios. La historia sugiere que la geopol\u00edtica global rara vez termina de manera pac\u00edfica. Bajo las circunstancias, una nueva guerra fr\u00eda \u2013con ej\u00e9rcitos literalmente congelados\u2013 podr\u00eda ser buena noticia, lo cual es la m\u00e1s deprimente de todas las posibilidades.", "date": "1647793130", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647793130", "url": "https://www.jornada.com.mx/notas/2022/03/10/politica/una-guerra-fria-podria-ser-la-mejor-noticia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3640998}, {"title": "Los autobuses casi siempre llegan de dos en dos a tu parada. La ciencia tiene una explicaci\u00f3n", "content": "Las l\u00edneas de autob\u00fas est\u00e1n dise\u00f1adas de tal modo que cada uno de los veh\u00edculos en circulaci\u00f3n aparezca por su parada cada cinco o diez minutos. El objetivo es repartir el tr\u00e1fico de pasajeros, del tal modo que el autob\u00fas jam\u00e1s exceda su volumen de plazas. Sin embargo, es habitual bajar a la parada de la esquina y encontrarse con que a un autob\u00fas le sigue otro autob\u00fas cumpliendo la misma l\u00ednea. \u00bfC\u00f3mo es posible?", "date": "1647792874", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647792874", "url": "https://magnet.xataka.com/preguntas-no-tan-frecuentes/autobuses-casi-siempre-llegan-dos-dos-a-tu-parada-ciencia-tiene-explicacion", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3640999}]