[{"title": "Sierra Flashback con Ken &amp; Roberta Williams - Lo bueno, lo malo, y las decepciones [ENG]", "content": "En este v\u00eddeo nos sentamos con Ken y Roberta Williams en su casa del sur de California para charlar en exclusiva sobre los juegos de Sierra On-Line, incluyendo algunos de sus mayores \u00e9xitos y algunos de sus fracasos y decepciones. Hablamos de la creaci\u00f3n de juegos populares como King's Quest, Leisure Suit Larry y Phantasmagoria... pero tambi\u00e9n de algunas de las joyas ocultas de Dynamix, Papyrus, Coktel Vision y otros. [Nueva entrevista]", "date": "1647804609", "karma": "119.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647793179", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LAemLilaNjk", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "published", "id": 3641000}, {"title": "Quiero unirme a Illuminati Whatsapp +", "content": "<p>&iquest;Est&aacute;s frustrado en la vida? &iquest;Qu&eacute; tipo de riqueza quieres? Hoy los illuminati nos han ordenado traer miembros a su reino. &iquest;Est&aacute;s cansado de la pobreza y ahora quieres fama, poder y riqueza? Nuestros poderes m&aacute;gicos est&aacute;n m&aacute;s all&aacute; de tu imaginaci&oacute;n. Podr&iacute;amos hacer magia en su nombre con respecto a su situaci&oacute;n financiera, eventos futuros o lo que sea importante para usted. Tenemos el poder y usamos el poder. Somos Illuminati, y podr&iacute;amos cambiar el rumbo del destino. Ac&eacute;rcate a nosotros y te ayudaremos. D&iacute;ganos qu&eacute; es lo que quiere y nos ocuparemos de nuestro trabajo. &iquest;Es alguien o algo que deseas tener? &iquest;Deseas riqueza (quieres aumentar tu cuenta bancaria, necesitas fondos para disfrutar de la buena vida, cansado de trabajar duro y saber d&oacute;nde?) O felicidad? La sociedad m&aacute;s poderosa le da la bienvenida a Illuminati. P&oacute;ngase en contacto con la iniciaci&oacute;n de Illuminati. Env&iacute;enos su deseo m&aacute;s importante y trabajaremos nuestros poderes a su favor. Cuando complete el formulario de pedido en l&iacute;nea, aseg&uacute;rese de decirle a Illuminati lo que desea. P&oacute;ngase en contacto conmigo por correo electr&oacute;nico:  [editado]</p><p>&iquest;Qu&eacute; es el Illuminati?El t&eacute;rmino &ldquo;Illuminati&rdquo; se ha utilizado en muchos contextos y se ha atribuido a una variedad de individuos o grupos. Originalmente elegido como el nombre de una sociedad secreta europea del siglo XVIII, los Illuminati modernos son una criatura totalmente diferente a la de los Illuminati de Baviera.Hoy en d&iacute;a, los Illuminati se usan com&uacute;nmente como un t&eacute;rmino gen&eacute;rico para describir a la elite gobernante, un grupo relativamente peque&ntilde;o de plut&oacute;cratas que poseen y gobiernan nuestro mundo colectivamente.El n&uacute;mero exacto de personas en este grupo y el grado de control e influencia que tienen sobre los asuntos mundiales es dif&iacute;cil de determinar, pero la existencia de la clase dominante en s&iacute; misma es ampliamente aceptada en ambos extremos del espectro pol&iacute;tico mundial. Esta superclase altamente organizada trabaja en sus propios intereses comunes ya sea para mejorar el negocio o no.Este grupo de la sombra est&aacute; en el coraz&oacute;n de todas las teor&iacute;as modernas de la conspiraci&oacute;n de los Illuminati. El grupo resuena con lo que el movimiento, una organizaci&oacute;n de ra&iacute;z de hierba que naci&oacute; despu&eacute;s de la crisis financiera de 2008, Occupy, llam&oacute; un porcentaje. Los fundamentalistas cristianos y los explotadores de ovnis a menudo a&ntilde;ad&iacute;an sus propios giros, incluidos los patos habituales de la adoraci&oacute;n de Satan&aacute;s y el sacrificio de sangre, haciendo que el uso del t&eacute;rmino Illuminati sea ambiguo.Examinaremos algunas de las teor&iacute;as m&aacute;s populares sobre la conspiraci&oacute;n de los Illuminati y observaremos sus similitudes y diferencias.PROCEDIMIENTO PARA CONECTAR A LOS MIEMBROS Illuminati.PASOS A SEGUIR:1. Los miembros pagan una tarifa de USD 200.2. Recibir una serie de n&uacute;mero de c&oacute;digo secreto (S.S.C.N)3. Recibir&aacute; una llamada telef&oacute;nica o un correo electr&oacute;nico a nuestro Grand Lodge Lord que lo guiar&aacute; en el pr&oacute;ximo paso, la fecha, la hora y el lugar de la ceremonia de iniciaci&oacute;n.NB: una vez que se complete su pago, se le enviar&aacute; un recibo por esta transacci&oacute;n.Una vez que confirmemos su pago, nos pondremos en contacto con usted de inmediato y tambi&eacute;n le enviaremos una carta de invitaci&oacute;n por correo electr&oacute;nico a nuestros Illuminati locales para la ceremonia de iniciaci&oacute;n dentro de las 24 horas a partir de la fecha en que pague la cuota de inscripci&oacute;n de los miembros. La carta de invitaci&oacute;n ser&aacute; un n&uacute;mero de serie secreto (S.S.C.N) que generar&aacute; para identificarse en nuestras Logias de todo el mundo.NB: una vez que asista a la ceremonia de iniciaci&oacute;n, se presentar&aacute; oficialmente a la Illuminati World Network Society y recibir&aacute; todos los beneficios y privilegios de los nuevos miembros de los Illuminati.1. Un premio en efectivo de USD $ 3,000,000 USD por su membres&iacute;a de bendici&oacute;n como nuevos miembros2. Un nuevo Sleek Dream CAR valorado en USD $ 300,000 USD.3. Una casa ideal comprada en el pa&iacute;s de su elecci&oacute;n.4. Un mes de vacaciones (totalmente pagado) a su destino tur&iacute;stico de ensue&ntilde;o.5. Paquete de membres&iacute;a de golf de un a&ntilde;o.6.A Tratamiento V.I.P en todos los aeropuertos del mundo.7. Un cambio total de estilo de vida.8.Acceso a la arboleda bohemia.9. Pago mensual de $ 1,000,000 USD en su cuenta bancaria todos los mesesComo un miembro10. Un mes reservado cita con Top 5 l&iacute;deres mundiales y Top 5Celebridades en el mundo</p>", "date": "1647793301", "karma": "-50.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647793301", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3641001}, {"title": "Zelenski descarta reconocer independencia del Donb\u00e1s como pide Rusia", "content": "El presidente de Ucrania, Volod\u00edmir Zelenski, afirm\u00f3 este domingo que est\u00e1 \u201cpreparado\u201d para negociar con su hom\u00f3logo ruso, Vlad\u00edmir Putin, para poner fin a la guerra, pero descart\u00f3 reconocer la independencia del Donb\u00e1s y la soberan\u00eda rusa sobre Crimea.", "date": "1647835210", "karma": "1419.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647793569", "url": "https://www.abc.com.py/internacionales/2022/03/20/zelenski-descarta-reconocer-la-independencia-del-donbas-que-pide-el-kremlin/", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3641003}, {"title": "As\u00ed la invasi\u00f3n rusa a Ucrania asfixia el suministro mundial de materias primas", "content": "En este mapa, podemos ver las consecuencias reales de la tr\u00e1gica invasi\u00f3n de Ucrania por parte de Armada Rusa liderada por Putin. Rusia exporta el 78% del gas a Europa, el 69% del platino a Reino Unido, un 27% del paladio a los EEUU, el 24% de fertilizantes a Brasil y el 22% del trigo a Egipto. Adem\u00e1s, China recibe N\u00edquel (44%), Crudo (35 %) y Aceite de girasol (24%). En una sola imagen, tenemos delante de los ojos el estancamiento del suministro mundial de materias primas.", "date": "1647793960", "karma": "100.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647793960", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/20/el-mapa-que-revela-como-la-invasion-rusa-a-ucrania-asfixia-la-provision-mundial-de-materias-primas/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641004}, {"title": "C\u00f3mo unirse a los Illuminati", "content": "<p>editado</p><p>=============================================== ================================================ ============ ====================================== ===&iquest;Est&aacute;s frustrado en la vida? &iquest;Qu&eacute; tipo de riqueza quieres? Hoy Lucifer nos ha ordenado traer miembros a su reino. Est&aacute;s cansado de la pobreza y ahora quieres fama, poder y riquezas. Nuestros poderes m&aacute;gicos est&aacute;n m&aacute;s all&aacute; de tu imaginaci&oacute;n. Podr&iacute;amos hacer magia en su nombre con respecto a su situaci&oacute;n financiera, eventos futuros o lo que sea importante para usted. Tenemos el poder y usamos el poder. Somos Illuminati, y podr&iacute;amos cambiar el curso del destino. Vaya a nosotros y te ayudaremos. Dinos qu&eacute; es lo que quieres y seguiremos con nuestro trabajo. &iquest;Es alguien o algo que deseas tener? &iquest;Quieres riqueza (&iquest;Quieres hacer crecer tu cuenta bancaria ?, &iquest;Necesitas fondos para disfrutar de la buena vida? &iquest;Cansado de trabajar duro y saber d&oacute;nde?) O felicidad? La sociedad m&aacute;s poderosa te da la bienvenida a los Illuminati .. contacta a los Illuminati iniciaci&oacute;n a casa Env&iacute;anos tu deseo m&aacute;s importante y trabajaremos nuestros poderes a tu favor. Al completar el pedido en l&iacute;nea formulario, aseg&uacute;rese de decirle a Illuminati lo que quiere! me xxxxx  &iquest;Qu&eacute; son los Illuminati?El t&eacute;rmino &ldquo;Illuminati&rdquo; se ha utilizado en muchos contextos y se ha atribuido a una variedad de individuos o grupos. Originalmente elegido como el nombre de una sociedad secreta europea del siglo XVIII, los Illuminati modernos son una criatura totalmente diferente a la de los Illuminati de Baviera.Hoy en d&iacute;a, Illuminati se usa com&uacute;nmente como un t&eacute;rmino gen&eacute;rico para describir a la &eacute;lite gobernante, un grupo relativamente peque&ntilde;o de plut&oacute;cratas que poseen y gobiernan nuestro mundo colectivamente.Es dif&iacute;cil determinar el n&uacute;mero exacto de personas en este grupo y el grado de control e influencia que tienen sobre los asuntos mundiales, pero la existencia de la propia clase dominante es ampliamente aceptada en ambos extremos del espectro pol&iacute;tico mundial. Esta superclase altamente organizada funciona en sus propios intereses comunes, ya sea en la mejora del negocio o no.Este grupo en la sombra est&aacute; en el coraz&oacute;n de todas las teor&iacute;as modernas de la conspiraci&oacute;n de los Illuminati. El grupo resuena con qu&eacute; movimiento, una organizaci&oacute;n ra&iacute;z de hierbas nacida a ra&iacute;z de la crisis financiera de 2008, Occupy, llamada porcentaje. Fundamentalistas cristianos y especuladores de ovnis a menudo agregaban sus propios giros, incluidos los patos habituales de la adoraci&oacute;n de Satan&aacute;s y el sacrificio de sangre, haciendo el uso del t&eacute;rmino Illuminati ambiguo.Examinaremos algunas de las teor&iacute;as m&aacute;s populares sobre la conspiraci&oacute;n de los Illuminati y veremos sus similitudes y diferencias.PROCEDIMIENTO PARA CONECTAR MIEMBROS Illuminati.PASOS A SEGUIR:1. Los miembros pagan una tarifa de 200 USD.2. Reciba una serie de n&uacute;meros de c&oacute;digo secreto (S.S.C.N)3. Recibir&aacute; una llamada telef&oacute;nica o un correo electr&oacute;nico a nuestro Gran Logia. El Se&ntilde;or lo guiar&aacute; en el siguiente paso, y la fecha, hora y lugar de su ceremonia de iniciaci&oacute;n.NB: Una vez que se complete su pago, se le enviar&aacute; por correo electr&oacute;nico un recibo de esta transacci&oacute;n.Una vez que confirmemos su pago, nos comunicaremos con usted de inmediato y tambi&eacute;n enviar&aacute; una carta de invitaci&oacute;n por correo electr&oacute;nico a nuestros Illuminati locales para la ceremonia de iniciaci&oacute;n dentro de las 24 horas posteriores a la fecha en que pague la tarifa de registro para los miembros. La carta de invitaci&oacute;n ser&aacute; un n&uacute;mero de serie secreto (SSCN) que generar&aacute; para identificarse en nuestros Lodges Worldwide.NB: Una vez que asista a la ceremonia de iniciaci&oacute;n, ser&aacute; presentado oficialmente a la Sociedad de la Red Mundial Illuminati y recibir&aacute; todos los beneficios y privilegios de los nuevos miembros de los Illuminati.1. Un premio en efectivo de USD $ 3,000,000 USD por su membres&iacute;a de bendici&oacute;n como miembros nuevos.2.Un nuevo Sleek Dream CAR valorado en USD $ 300,000 USD.3.Una casa de ensue&ntilde;o comprada en el pa&iacute;s de su elecci&oacute;n.4. Un mes de vacaciones (totalmente pagado) a su destino tur&iacute;stico de ensue&ntilde;o.Paquete de membres&iacute;a de golf de un a&ntilde;o.6.Un tratamiento V.I.P en todos los Aeropuertos del Mundo.7.Un cambio total de estilo de vida.8. Acceso a Bohemian Grove.9.Pago mensual de $ 1,000,000 USD en su cuenta bancaria todos los mesesComo un miembro10.Un mes reservado una cita con los 5 mejores l&iacute;deres mundiales y los 5 mejoresCelebridades en el mundo</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647794082", "karma": "-43.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647794082", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3641005}, {"title": "Al menos seis muertos y decenas de heridos en un atropello m\u00faltiple en una localidad belga", "content": "La celebraci\u00f3n del carnaval en la ciudad de La Louvi\u00e8re, en Valonia, la regi\u00f3n franc\u00f3fona de B\u00e9lgica, ha acabado en tragedia en la madrugada de este domingo. Un coche ha embestido a gran velocidad a un grupo de entre 150 y 200 personas que se estaban reuniendo para comenzar la fiesta y ha matado a seis personas, ha herido gravemente a otras 10 y ha dejado a decenas m\u00e1s con contusiones. El autor del atropello y su acompa\u00f1ante han sido detenidos.", "date": "1647795903", "karma": "1574.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647794440", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-20/varios-muertos-y-decenas-de-heridos-en-un-atropello-multiple-en-una-localidad-belga.html", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3641007}, {"title": "Les Luthiers: La comisi\u00f3n", "content": "Dos pol\u00edticos pertenecientes al partido gobernante deciden contratar a un compositor para hacer diversas modificaciones en la letra del himno nacional. El m\u00fasico, haciendo uso de su experiencia y dotes creativas, hace todo lo posible por conseguir un nuevo himno con las condiciones dadas por los pol\u00edticos, aunque algunas modificaciones sean claramente partidistas y no tengan cabida en el himno.", "date": "1647811202", "karma": "1315.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647794651", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=MGpUZy7sc-s", "clicks": 0, "votes": "92", "status": "published", "id": 3641008}, {"title": "", "content": "", "date": "1647794663", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647794663", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641010}, {"title": "Poema - Ars Magna", "content": "<p>Qu&eacute; es la magia, preguntas,</p><p>en una habitaci&oacute;n a oscuras.</p><p>Qu&eacute; es la nada,&nbsp;preguntas,</p><p>saliendo de la habitaci&oacute;n.</p><p>Y qu&eacute; es un hombre saliendo de la nada,</p><p>y volviendo solo a la habitaci&oacute;n.</p><p><a href=\"https://www.biografiasyvidas.com/biografia/p/panero_leopoldo_maria.htm\"><em>Leopoldo Mar&iacute;a Panero</em></a></p><p></p><p><img src=\"https://old.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3641012&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>&nbsp;</p><p></p>", "date": "1647874826", "karma": "48.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647795122", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3641012}, {"title": "", "content": "", "date": "1647795005", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647795005", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641013}, {"title": "Una mala mirada desencaden\u00f3 todo: cr\u00f3nica de una noche de violencia en Par\u00eds que termin\u00f3 en el asesinato del ex rugbier Federico Mart\u00edn Arambur\u00fa", "content": "PAR\u00cdS.- Como suele suceder en los grandes dramas, todo habr\u00eda comenzado con un gesto o una mirada malinterpretados en direcci\u00f3n de la persona equivocada, suficientes como para desencadenar una espiral de violencia que terminar\u00eda poco tiempo despu\u00e9s, como la muerte absurda de Federico Mart\u00edn Arambur\u00fa, en pleno coraz\u00f3n de Par\u00eds. El ex rugbier argentino parece haber encontrado esa noche en su camino a un grupo de matones de extrema derecha varias veces procesados y encarcelados por feroces agresiones pol\u00edticas.", "date": "1647801602", "karma": "1655.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647795249", "url": "https://es-us.deportes.yahoo.com/mala-mirada-desencaden\u00f3-cr\u00f3nica-noche-132155830.html", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3641014}, {"title": "Preguntas de un obrero ante un libro", "content": "<p><em>Tebas, la de las Siete Puertas, &iquest;qui&eacute;n la construy&oacute;?</em></p><p><em> En los libros figuran los nombres de los reyes.</em></p><p><em> &iquest;Arrastraron los reyes los grandes bloques de piedra?</em></p><p><em> Y Babilonia, destruida tantas veces,</em></p><p><em> &iquest;qui&eacute;n la volvi&oacute; a construir otras tantas? &iquest;En qu&eacute; casas</em></p><p><em> de la dorada Lima viv&iacute;an los obreros que la construyeron?</em></p><p><em> La noche en que fue terminada la Muralla china,</em></p><p><em> &iquest;ad&oacute;nde fueron los alba&ntilde;iles? Roma la Grande</em></p><p><em> est&aacute; llena de arcos de triunfo. &iquest;Qui&eacute;n los erigi&oacute;?</em></p><p><em> &iquest;Sobre qui&eacute;nes triunfaron los C&eacute;sares? Bizancio, tan cantada,</em></p><p><em> &iquest;ten&iacute;a s&oacute;lo palacios para sus habitantes? Hasta en la fabulosa Atl&aacute;ntida,</em></p><p><em> la noche en que el mar se la tragaba, los habitantes clamaban</em></p><p><em> pidiendo ayuda a sus esclavos.</em></p><p><em> El joven Alejandro conquist&oacute; la India.</em></p><p><em> &iquest;&Eacute;l solo?</em></p><p><em> C&eacute;sar venci&oacute; a los galos.</em></p><p><em> &iquest;No llevaba consigo ni siquiera un cocinero?</em></p><p><em> Felipe II llor&oacute; al hundirse</em></p><p><em> su flota. &iquest;No llor&oacute; nadie m&aacute;s?</em></p><p><em> Federico II venci&oacute; la Guerra de los Siete A&ntilde;os.</em></p><p><em> &iquest;Qui&eacute;n la venci&oacute;, adem&aacute;s?</em></p><p><em> Una victoria en cada p&aacute;gina.</em></p><p><em> &iquest;Qui&eacute;n cocinaba los banquetes de la victoria?</em></p><p><em> Un gran hombre cada diez a&ntilde;os.</em></p><p><em> &iquest;Qui&eacute;n pagaba sus gastos?</em></p><p><em>Una pregunta para cada historia.</em></p><h3></h3><h3>Bertolt Brecht: Preguntas de un obrero ante un libro</h3>", "date": "1647807952", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647795891", "url": "", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3641016}, {"title": "Hemeroteca OCT 2021 - Hacienda duplica sus ingresos por emisiones de CO2 en plena crisis de la luz", "content": "Hacienda hace caja con los precios de la luz. Una crisis provocada por el descontrol en el mercado del gas y el repunte de los derecho de emisiones, la 'multa' que hay que pagar por emitir CO2. El primer factor es un quebradero de cabeza para el Gobierno, mientras que el segundo condicionante se ha convertido en una importante v\u00eda de recaudaci\u00f3n.", "date": "1647795732", "karma": "-25.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647795732", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/hacienda-emisiones-luz.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3641017}, {"title": "Justicia sudafricana paraliza proyecto de Amazon en Ciudad del Cabo", "content": "La Justicia sudafricana orden\u00f3 paralizar la construcci\u00f3n de un gran proyecto urban\u00edstico en el distrito de Observatory de la Ciudad del Cabo que ten\u00eda como principal n\u00facleo una sede y almac\u00e9n de la compa\u00f1\u00eda Amazon, por estar sobre terreno sagrado para los grupos \u00e9tnicos y originarios del pa\u00eds, las comunidades khoi y san. Seg\u00fan la prensa local, la jueza Patricia Goliath orden\u00f3 la paralizaci\u00f3n del proyecto, al entender que antes de emprenderlo no se tuvieron en cuenta los derechos de las comunidades implicadas.", "date": "1647796267", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647796267", "url": "https://www.cooperativa.cl/noticias/mundo/sudafrica/justicia-sudafricana-paralizo-proyecto-de-amazon-en-tierra-indigena/2022-03-20/105837.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641018}, {"title": "M\u00f3nica Chinchilla: &quot;Putin est\u00e1 usando la estrategia del hombre loco para generar miedo&quot;", "content": "M\u00f3nica Chinchilla Adell es profesora de Derecho Internacional en la Universidad de Navarra especializada en el control de armas de destrucci\u00f3n masiva.", "date": "1647797106", "karma": "69.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647797106", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972214/0/entrevista-monica-chinchilla-putin-esta-usando-la-estrategia-del-hombre-loco-para-genera-miedo/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641019}, {"title": "Mis Recetas - Apps on Google Play", "content": "Encontr\u00e9 una app gratuita para android, que permite grabar recetas e ingredientes.\nEspero que les interese", "date": "1647797206", "karma": "-4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647797206", "url": "https://play.google.com/store/apps/details?id=com.DosDGames.misrecetas", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641020}, {"title": "Lara Logan periodista sudafricana: Nos est\u00e1n mintiendo a una escala \u00e9pica sobre Ucrania", "content": "Lara Logan, que lleva 35 a\u00f1os informando sobre las guerras, en el canal de televisi\u00f3n &quot;Real America's Voice &quot; se atreve a hablar en contra de la narrativa occidental dominante sobre Ucrania.", "date": "1647797710", "karma": "67.00", "negatives": "35", "sent_date": "1647797710", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=r2jX59BKHO0", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3641022}, {"title": "Sus creadores afirman que, con el Jetson One, cualquier persona puede volar", "content": "Se trata del Jetson One, un veh\u00edculo el\u00e9ctrico de despegue y aterrizaje vertical pensado para el transporte individual que, eso s\u00ed, recuerda mucho m\u00e1s a un dron que a un coche convencional capaz de volar.", "date": "1647797514", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647797514", "url": "https://www.msn.com/es-es/motor/noticias/as\u00ed-es-el-coche-volador-el\u00e9ctrico-que-busca-revolucionar-la-movilidad/ar-AAVhYSt?ocid=BingHp01", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641023}, {"title": "La petrolera saud\u00ed Aramco registra un aumento de sus beneficios del 124%", "content": "La mayor petrolera del mundo obtiene unas ganancias netas de 110.000 millones de d\u00f3lares por los mayores precios del crudo", "date": "1647797471", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647797471", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-20/la-petrolera-saudi-aramco-registra-un-aumento-de-sus-beneficios-del-124.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3641024}, {"title": "La fr\u00e1gil Moldavia observa con temor la ofensiva en Ucrania", "content": "El peque\u00f1o Estado fronterizo cobra relevancia estrat\u00e9gica al tiempo que su precaria econom\u00eda se expone a tensiones por la llegada de refugiados y por su dependencia del gas ruso.", "date": "1647797571", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647797571", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-09/la-fragil-moldavia-observa-con-temor-la-ofensiva-en-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641025}, {"title": "El campo espa\u00f1ol lanza un SOS desesperado en una movilizaci\u00f3n hist\u00f3rica", "content": "Decenas de miles de agricultores, ganaderos, regantes, pescadores, cazadores y gentes del mundo del toro participan en la marcha de Madrid", "date": "1647797920", "karma": "-18.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647797920", "url": "https://www.diariosur.es/economia/campo-rural-manifestacion-madrid-20220320125423-ntrc.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641028}, {"title": "Guerra submarina en la Antig\u00fcedad", "content": "Desde la Antig\u00fcedad, la guerra submarina ha sido un factor clave para ganar las batallas, incluso antes de que estas empezaran. Unidades especiales eran entrenadas como buzos para realizar tareas de sabotaje, espionaje, infiltraci\u00f3n o rescate.", "date": "1647797997", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647797997", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/guerra-submarina-antiguedad_17777", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641029}, {"title": "La yinkana de acceder a datos p\u00fablicos", "content": "El hacker Jaime G\u00f3mez Obreg\u00f3n nos ense\u00f1a c\u00f3mo acceder a los datos p\u00fablicos completos del ROLECE saltando las restricciones del propio buscador del portal", "date": "1647798529", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647798529", "url": "https://typefully.com/JaimeObregon/la-yincana-de-acceder-a-los-datos-publicos-G15Eqd8", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641030}, {"title": "La bolsas de Doritos contendr\u00e1n cinco nachos menos", "content": "El aumento de la inflaci\u00f3n y la consiguiente subida de los precios en todos los \u00e1mbitos de nuestra vida ha afectado tambi\u00e9n a las marcas de alimentaci\u00f3n, que recurren al proceso de reduflaci\u00f3n para contrarrestar los problemas econ\u00f3micos sin que el consumidor lo note en gran medida.", "date": "1647798549", "karma": "-70.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647798549", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973179/0/bolsas-doritos-cinco-nachos-menos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3641031}, {"title": "Centenares de personas marchan en Matar\u00f3 por un bosque seguro", "content": "Piden una nueva ley de caza que permita evitar m\u00e1s accidentes. Centenares de personas han secundado la protesta organizada por los familiares del ciclista que acab\u00f3 herido de gravedad por el disparo de un cazador en Argentona.&quot;Queremos que no se hagan batidas los fines de semana ni en d\u00edas de fiesta escolar, que cuando se hagan sean debidamente perimetradas y comunicadas y que se hagan controles de alcoholemia aleatorios a sus participantes, como pasa en la carretera. Tambi\u00e9n pedimos un registro de accidentes de caza, que ahora mismo no existe&quot;", "date": "1647799126", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647799126", "url": "https://www.capgros.com/es/actualidad/mataro/centenares-de-personas-marchan-a-mataro-por-un-bosque-seguro_806243_102.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3641032}, {"title": "", "content": "", "date": "1647798516", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647798516", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641033}, {"title": "Increpan a los periodistas de TVE en la manifestaci\u00f3n del mundo rural: &quot;Llevan toda la ma\u00f1ana insult\u00e1ndonos&quot;", "content": "Dos periodistas de TVE han tenido serias dificultades para informar en directo desde la manifestaci\u00f3n del mundo rural que se ha celebrado este domingo en Madrid.", "date": "1647805802", "karma": "2079.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647798766", "url": "https://vertele.eldiario.es/noticias/periodista-tve-acosados-manifestacion-mundo-rural-madrid-videos_1_8846701.html?fbclid=IwAR0D21GHsybKOmchgPn_XWue8uw08jr1jgdy69BrYLCoUiEW7OqdMcBWZbE", "clicks": 0, "votes": "138", "status": "published", "id": 3641034}, {"title": "PROPAGAND-OFF: Los medios de comunicaci\u00f3n estatales rusos frente a los medios de comunicaci\u00f3n de la derecha estadounidense", "content": "\u00bfQui\u00e9n lo ha llevado mejor? \u00bfLos medios de comunicaci\u00f3n estatales rusos o los medios de comunicaci\u00f3n de la derecha estadounidense?", "date": "1647799083", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647799083", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qZPK4tZi21E", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641035}, {"title": "Cr\u00edticas a la Justicia portuguesa por permitir que un l\u00edder neonazi detenido vaya a combatir a Ucrania", "content": "El portugu\u00e9s M\u00e1rio Machado, fundador de varias organizaciones neonazis y que estaba obligado a presentarse cada 15 d\u00edas en una comisar\u00eda, podr\u00e1 dejar de cumplir esta medida mientras est\u00e9 combatiendo en Ucrania, seg\u00fan decidi\u00f3 el Tribunal de Instrucci\u00f3n Criminal de Lisboa.", "date": "1647799235", "karma": "25.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647799235", "url": "https://amp.elmundo.es/internacional/2022/03/20/62371be4e4d4d80f7f8b456d.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3641036}, {"title": "Muere el s\u00e9ptimo general ruso: era el comandante adjunto de la flota del Mar Negro [It]", "content": "Otro alto mando ruso muerto por las fuerzas armadas ucranianas: es el subcomandante de la imponente flota del Mar Negro Andrey Paliy, 53 a\u00f1os, de origen ucraniano (Kiev), pero siempre del lado de la armada rusa. Ex comandante adjunto de las fuerzas rusas en Siria, a punto de ser ascendido a contraalmirante, muerto en acci\u00f3n en Mariupol,", "date": "1647799653", "karma": "68.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647799653", "url": "https://www.ilmessaggero.it/mondo/ucraina_generale_russo_ucciso_andrey_paliy_vicecomandante_flotta_mar_nero-6575851.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3641037}, {"title": "", "content": "", "date": "1647799654", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647799654", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641038}, {"title": "Entrevista a Sergu\u00e9i Lavrov: &quot;Europa ha abandonado el intento de preservar su independencia&quot;", "content": "El ministro de Relaciones Exteriores de Rusia, Sergu\u00e9i Lavrov, concede una entrevista en exclusiva a RT. El canciller valora el actual panorama internacional en torno a la situaci\u00f3n en Ucrania. Las sanciones impuestas contra Mosc\u00fa, la intenci\u00f3n de EE.UU. de crear una &quot;aldea global&quot; pero que sea de su propiedad, la guerra informativa contra Rusia o cu\u00e1ndo se resolver\u00e1 el conflicto armado son algunos de los temas abordados.", "date": "1647799922", "karma": "-25.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647799922", "url": "https://actualidad.rt.com/programas/entrevista/424317-serguiei-lavrov-europa-abandonar-preservar-independencia", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3641040}, {"title": "Familiares de presos pol\u00edticos saharauis piden al Gobierno espa\u00f1ol que no sea c\u00f3mplice con los cr\u00edmenes de guerra", "content": "La asociaci\u00f3n que agrupa a los allegados de los prisioneros dirige una carta abierta a La Moncloa, en la que denuncia que desde noviembre de 2020 se han registrado 23 asesinatos de civiles &quot;por bombas lanzadas desde drones marroqu\u00edes&quot;.", "date": "1647800008", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647800008", "url": "https://www.publico.es/politica/familiares-presos-politicos-saharauis-piden-gobierno-espanol-no-sea-complice-crimenes-guerra.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641042}, {"title": "Zelenski evoca el Holocausto y pide a Israel frenar la &quot;soluci\u00f3n final&quot; rusa", "content": "El presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski, evoc\u00f3 hoy la II Guerra Mundial y el horror del Holocausto para reclamar un apoyo m\u00e1s firme de Israel a Ucrania y evitar la &quot;soluci\u00f3n final&quot; de Rusia, en un discurso por videoconferencia ante la Kn\u00e9set (Parlamento israel\u00ed).", "date": "1647800033", "karma": "98.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647800033", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/zelensky-evoca-el-holocausto-y-pide-a-israel-frenar-la-solucion-final-rusa/10001-4765535", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641043}, {"title": "Alemania y Reino Unido levantan restricciones por la covid-19", "content": "Los viajeros que no est\u00e9n vacunados ya no tendr\u00e1n que someterse a un test de coronavirus para entrar a Reino Unido. En Alemania se levantan las restricciones en medio de de una sexta ola con cifras r\u00e9cord de contagios.", "date": "1647843610", "karma": "1207.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647800340", "url": "https://www.publico.es/internacional/coronavirus-europa-alemania-reino-unido-levantan-restricciones-covid-19.html?fbclid=IwAR1lbA2fLk2SxtdH2fEDflZAZjGv35qQqknNF0_xELQ1ILzHZaN0OCtrtnQ", "clicks": 0, "votes": "72", "status": "published", "id": 3641044}, {"title": "Nuestro universo tendr\u00eda un gemelo que retrocede en el tiempo (ENG)", "content": "Preservando la simetr\u00eda:\nLos f\u00edsicos han identificado un conjunto de simetr\u00edas fundamentales en la naturaleza. Las tres simetr\u00edas m\u00e1s importantes son: carga (si cambia las cargas de todas las part\u00edculas involucradas en una interacci\u00f3n a su carga opuesta, obtendr\u00e1 la misma interacci\u00f3n); paridad (si miras la imagen especular de una interacci\u00f3n, obtienes el mismo resultado); y el tiempo (si ejecuta una interacci\u00f3n hacia atr\u00e1s en el tiempo, se ver\u00e1 igual).", "date": "1647800689", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647800689", "url": "https://www.livescience.com/mirror-universe-explains-dark-matter", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641045}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 hacer si te quedas sin frenos mientras conduces?", "content": "C\u00f3mo actuar ante una situaci\u00f3n complicada, como el hecho de quedarte sin frenos. Qu\u00e9 hacer y qu\u00e9 no hacer cuando est\u00e1s conduciendo y de repente fallan los frenos. [Texto demasiado corto] Buscar una zona segura, mantener la calma, el freno de mano, el warning, el quitamiedos, rozar y rezar, etc.", "date": "1647801090", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647801090", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=SoPvPZQgCy8", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641047}, {"title": "Las fotos espaciales m\u00e1s espectaculares de 2017", "content": "Dos sondas se aventuraron en las profundidades de nuestro Sistema Solar: gracias a Cassini pudimos admirar como nunca antes a Saturno y sus lunas. Mientras Juno envi\u00f3 im\u00e1genes sorprendentes de J\u00fapiter, el planeta m\u00e1s grande del Sistema Solar.", "date": "1647801269", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647801269", "url": "https://www.infobae.com/america/fotos/2017/12/28/las-fotos-espaciales-mas-espectaculares-de-2017/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641048}, {"title": "Reparaci\u00f3n de una bater\u00eda de plomo y \u00e1cido", "content": "Reparaci\u00f3n callejera de una bater\u00eda de plomo y \u00e1cido.", "date": "1647807019", "karma": "1814.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647801988", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=kNGg0P7B5fI", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3641049}, {"title": "Refugiados relatan los intentos de escape y c\u00f3mo el batall\u00f3n Azov los us\u00f3 como escudo humano", "content": "Los civiles evacuados de las zonas de combate en Ucrania a lo largo de esta semana comentaron lo que tuvieron que pasar durante las \u00faltimas horas en las urbes. Los habitantes de la ciudad de Mari\u00fapol compartieron testimonios sobre los grupos armados nacionalistas.", "date": "1647801413", "karma": "-44.00", "negatives": "56", "sent_date": "1647801413", "url": "https://odysee.com/@ActualidadRT:9/ucrania-civiles:4", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "queued", "id": 3641050}, {"title": "Los pueblos m\u00e1s bonitos de Cuenca", "content": "Podr\u00eda decirse que la identidad de Cuenca se la dieron los r\u00edos J\u00facar y Hu\u00e9car con su curso y sus meandros, que dibujan un paisaje que aprovecharon sus habitantes a lo largo de los siglos. En los promontorios y cerros se ubicaron castillos que hoy explican el esplendor que tuvo este territorio durante la Edad Media. Dominados por imponentes fortalezas, estos cinco pueblos demuestran que, m\u00e1s all\u00e1 de las Casas Colgadas, Cuenca tiene mucho patrimonio por ofrecer.", "date": "1647801443", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647801443", "url": "https://viajes.nationalgeographic.com.es/a/pueblos-mas-bonitos-cuenca_17943", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641051}, {"title": "El piloto que derribo a uno de los suyos", "content": "Louis E. Curdes se alist\u00f3 a la Reserva del Ej\u00e9rcito en marzo de 1942 adquiriendo el grado de teniente segundo. En la escuela de vuelo de Luke Field obtuvo sus alas de aviador con 22 a\u00f1os y poco despu\u00e9s fue enviado a Europa. En Europa, form\u00f3 parte del 95\u00ba Escuadr\u00f3n de caza del 82\u00ba Grupo de Operaciones en el que particip\u00f3 en misiones de combate en el Norte de \u00c1frica, Cerde\u00f1a e Italia, a los mandos de un caza bimotor Lockheed P-38 Ligthing. El 29 de abril de 1943, derrib\u00f3 tres cazas Messerschmitt Bf 109 en T\u00fanez (...)", "date": "1647802286", "karma": "65.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647802286", "url": "http://www.elcajondegrisom.com/2022/03/el-piloto-que-derribo-uno-de-los-suyos.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641055}, {"title": "Hilo recopilatorio abusos y torturas en Ucrania", "content": "Hilo. Cientos de civiles han sido castigados por diversas razones en Ucrania por grupos paramilitares y la guarda nacional. Contenido fuerte . Torturas, abusos, humillaciones incluso a ni\u00f1os y muchachas.", "date": "1647802789", "karma": "-11.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647802789", "url": "https://twitter.com/Youblacksoul/status/1505309631542931459", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3641056}, {"title": "Zelenski firma un decreto por el cual todos los canales de televisi\u00f3n deben emitir el mismo contenido, un marat\u00f3n de noticias, mientras dure la ley marcial", "content": "Zelenski firma un decreto por el cual todos los canales de televisi\u00f3n deben emitir el mismo contenido, un marat\u00f3n de noticias, mientras dure la ley marcial", "date": "1647824421", "karma": "1764.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647802757", "url": "https://twitter.com/descifraguerra/status/1505608929774288896", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3641057}, {"title": "El precio de la luz sube un 11% este lunes, hasta alcanzar los 229,71 euros/MWh", "content": "El precio de la electricidad en el mercado mayorista se ha situado para ma\u00f1ana en 229,71 \u20ac/MWh, un aumento de casi el 11% respecto al fijado para este domingo. Seg\u00fan el OMIE, el precio m\u00e1ximo ma\u00f1ana se registrar\u00e1 entre las 20h y la 21h, cuando ser\u00e1 de 287,57 \u20ac/MWh, mientras que el m\u00ednimo ser\u00e1 de 189,99 euros/MWh entre las 4:00 y las 5:00 de la ma\u00f1ana.Tras esta subida, el precio de la luz multiplicar\u00e1 por m\u00e1s de siete el importe registrado hace justo un a\u00f1o, cuando se pagaba a 30,28 euros/MWh, y es un 12 % superior que cuando comenz\u00f3 la guerra.", "date": "1647803560", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647803560", "url": "https://www.expansion.com/empresas/energia/2022/03/20/62372022468aeb954c8b4645.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641058}, {"title": "'Vulva Spaceship', la nave con forma de vulva que quiere terminar con el reinado de los cohetes de aspecto f\u00e1lico", "content": "El grupo feminista alem\u00e1n llamado Wer Braucht Feminismus? (traducido como \u2018\u00bfQui\u00e9n necesita feminismo?\u2019 en espa\u00f1ol) ha creado el concepto de \u2018Vulva Spaceship\u2019 para retar a los dise\u00f1os f\u00e1licos que suelen tener las naves espaciales  El prototipo tiene forma de vulva y ha sido creado con el objetivo de se\u00f1alar la inclusi\u00f3n e igualdad de g\u00e9nero, adem\u00e1s, han iniciado una petici\u00f3n en Change.org para que la Agencia Espacial Europea considere el proyecto.", "date": "1647803101", "karma": "-54.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647803101", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/vulva-spaceship-la-nave-con-forma-de-vulva-que-quiere-terminar-con-el-reinado-de-los-cohetes-de-aspecto-falico-4970598/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3641059}, {"title": "", "content": "", "date": "1647803036", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647803036", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641060}, {"title": "El izquierdista M\u00e9lenchon moviliza miles de personas contra Macron", "content": "Unas 100.000 personas, seg\u00fan los datos de los organizadores, abarrotaron la plaza de la Rep\u00fablica para escuchar al candidato, de 70 a\u00f1os, que a su tercer intento aspira a superar la primera vuelta y reunir en torno a su programa radical a toda la oposici\u00f3n contra Macron. M\u00e9lenchon repiti\u00f3 dos de los principales puntos de su programa: adelantar dos a\u00f1os la jubilaci\u00f3n, hasta los 60 a\u00f1os, frente al actual presidente que propone retrasarla a los 65, y elevar hasta los 1.400 euros el salario m\u00ednimo.", "date": "1647803087", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647803087", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/francia-elecciones_el-izquierdista-m\u00e9lenchon-moviliza-miles-de-personas-contra-macron/47448946", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641061}, {"title": "\u2018El acontecimiento\u2019: mi cuerpo, mi lucha", "content": "El 5 de abril de 1971, la revista francesa Le Nouvel Observateur publicaba entre sus p\u00e1ginas un manifiesto, redactado por Simone de Beauvoir, en el que trescientas cuarenta y tres mujeres (entre las que se contaban figuras como Jeanne Moreau, Marguerite Duras, Agn\u00e8s Varda o Catherine Deneuve) declaraban haber abortado. Resulta importante el contexto: no fue hasta la Ley Veil de 1975, cuatro a\u00f1os despu\u00e9s, cuando el pa\u00eds galo despenaliz\u00f3 el aborto inducido, que fue hasta esa fecha una pr\u00e1ctica ilegal.", "date": "1647804141", "karma": "44.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647804141", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/mi-cuerpo-mi-lucha-el-acontecimiento1/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3641064}, {"title": "Contin\u00faa la &quot;purga&quot; de Putin: despide al general Roman Gavrilov por &quot;fuga de informaciones militares&quot;", "content": "Tras el cese de dos agentes del FSB, sucesor del KGB, el jueves se conoc\u00eda la noticia del despido de Roman Gavrilov, subcomandante de la Guardia Nacional de Rusia, Rosgvardia, y ex oficial de seguridad de los jefes de Estado rusos. Ese d\u00eda, el presidente de la comisi\u00f3n de comunicaciones de la Duma, Alexander Khinshtein, quien tambi\u00e9n es subsecretario del partido Rusia Unida de Putin, intervino de inmediato.", "date": "1647804367", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647804367", "url": "https://amp.elmundo.es/internacional/2022/03/19/6235c18221efa0ff6b8b4590.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641065}, {"title": "Condenado por agredir a su hermano tras decirle que su barco &quot;parec\u00eda un supositorio&quot; en Cartagena", "content": "Le propin\u00f3 varios pu\u00f1etazos en la cara despu\u00e9s de recibir el mencionado comentario sobre la forma de su embarcaci\u00f3n.", "date": "1647804345", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647804345", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/sucesos/2022/03/20/condenado-agredir-hermano-barco-supositorio-64060812.html?fbclid=IwAR2dpHtJoahKziMgZHc4ReI4U54TFUusahxSyuvdHnk_GSpiF3O5aTu5cKk", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641066}, {"title": "Jaiba azul: un cangrejo invasor que pone patas arriba el delta del Ebro", "content": "Llevamos siglos moviendo especies de ac\u00e1 para all\u00e1, introduci\u00e9ndolas en lugares que no habr\u00edan podido alcanzar por s\u00ed mismas. Algunas sobreviven, se reproducen, se hacen muy abundantes, se expanden y terminan siendo dominantes en muchos ecosistemas. A estas las llamamos \u201cespecies invasoras\u201d. Un conocido ejemplo es el caso del cangrejo rojo (Procambarus clarkii), introducido en la pen\u00ednsula ib\u00e9rica en la d\u00e9cada de los 70 y que la ha invadido por completo. Ha causado efectos devastadores para la biodiversidad nativa.", "date": "1647804664", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647804664", "url": "https://theconversation.com/jaiba-azul-un-cangrejo-invasor-que-pone-patas-arriba-el-delta-del-ebro-178238", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3641068}, {"title": "\u2018Sin c\u00f3digo\u2019: el poder de la inteligencia artificial para todos", "content": "Sean Cusack, ingeniero de software en Microsoft y apicultor de profesi\u00f3n, quer\u00eda saber si en sus colmenas entraba algo m\u00e1s que las abejas.", "date": "1647804879", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647804879", "url": "http://www.montevideo.com.uy/Ciencia-y-Tecnologia/-Sin-codigo--el-poder-de-la-inteligencia-artificial-para-todos-uc815926", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641069}, {"title": "Se hunde un tramo de la LU-651 a su paso por O Courel", "content": "El impactante suceso se produjo alrededor de las 15.50 horas en el tramo entre Santa Eufemia y Folgoso punto kilom\u00e9trico 18,300, muy cerca de donde se sit\u00faa la cantera de este primer n\u00facleo. Ante el corte de la carretera entre Santa Eufamia y Folgoso, el Concello de Folgoso do Courel recomend\u00f3 a los conductores que emplearan carreteras secundarias como la de Vidall\u00f3n.", "date": "1647804937", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647804937", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/ribeira-sacra/hunde-tramo-lu-651-paso-courel/202203201425141565459.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641070}, {"title": "", "content": "", "date": "1647804847", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647804847", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641071}, {"title": "Motogeoestrateguis: La marginaci\u00f3n de Rusia puede suponer tambi\u00e9n la automarginaci\u00f3n de Occidente", "content": "La guerra de Ucrania tiene una caracter\u00edstica \u00fanica. Al poco de iniciarse se iniciaron las negociaciones. Es, por tanto, una guerra, tambi\u00e9n, de negociaciones. Lo que indica que es una guerra multinivel o, como el Circo Ringling, multipista. Es lo que los listos denominan una guerra h\u00edbrida. Una guerra h\u00edbrida no es una guerra modificada para combatir el colesterol. Es guerra convencional, tecnol\u00f3gica, comercial, econ\u00f3mica, informativa, de fakes, y cibern\u00e9tica.", "date": "1647805337", "karma": "73.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647805337", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Politica/39135/Guillem-Martinez-Ucrania-Rusia-guerra-geopolitica-ultraderecha-Espa\u00f1a-crisis-alimentaria.htm", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641073}, {"title": "Zelensky: &quot;estoy listo para negociar&quot;... si fracasan &quot;esto ser\u00e1 la tercera guerra mundial&quot;", "content": "\u201cDebemos usar cualquier formato, cualquier oportunidad para poder acordar la posibilidad de conversaciones con Putin. Pero si estos intentos fallan, significar\u00eda que esto es una tercera guerra mundial\u201d, advirti\u00f3 el presidente ucraniano. Zelensky tambi\u00e9n dijo que si Ucrania \u00abfuera miembro de la OTAN, no habr\u00eda comenzado una guerra\u00bb. \u00abMe gustar\u00eda recibir garant\u00edas de seguridad para mi pa\u00eds, para mi gente. Si los miembros de la OTAN est\u00e1n listos para vernos en la alianza, que lo hagan de inmediato porque la gente muere a diario\u00bb.", "date": "1647805247", "karma": "111.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647805247", "url": "https://internationalpress.jp/2022/03/21/zelensky-estoy-listo-para-negociar-si-fracasan-esto-una-tercera-guerra-mundial/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641074}, {"title": "Hace una d\u00e9cada, comenz\u00f3 el asalto de la OTAN a Libia y el pa\u00eds m\u00e1s desarrollado de \u00c1frica seg\u00fan el \u00cdndice de Desarrollo Humano de la ONU fue aplastado [ENG]", "content": "Fue blanqueado como una intervenci\u00f3n humanitaria y apoyado por todos, desde Anthony Bourdain hasta Ken Roth y una gran cantidad de lumbreras de &quot;izquierda&quot;. Una de esas lumbreras fue el supuesto marxista y antiimperialista Gilbert Achcar, quien declar\u00f3 con confianza en 2011: \u201cSi no est\u00e1 claro c\u00f3mo podr\u00eda ser una Libia posterior a Gaddafi... no puede ser peor que el r\u00e9gimen de Gaddafi\u201d. The Guardian estuvo, por supuesto, al frente de la campa\u00f1a de propaganda para retratar la intervenci\u00f3n como ben\u00e9vola y un \u00e9xito.", "date": "1647809420", "karma": "3810.00", "negatives": "30", "sent_date": "1647805766", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1505281246242357250.html", "clicks": 0, "votes": "266", "status": "published", "id": 3641075}, {"title": "Descubren en Portugal las momias m\u00e1s antiguas de Europa", "content": "El hallazgo demuestra que los cad\u00e1veres se momificaban deliberadamente hace 8.000 a\u00f1os en Europa. Los cuerpos de estas personas eran secados y puestos en cuclillas antes de ser enterrados. El hecho de que esta pr\u00e1ctica de momificaci\u00f3n deliberada ya existiera en Europa hace 8.000 a\u00f1os no es para nada menor. Las momias m\u00e1s antiguas que se conservan en el mundo tienen unos 7.000 a\u00f1os y proceden de la cultura Chinchorro, en el actual Chile.", "date": "1647822612", "karma": "1263.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647805661", "url": "https://www.t13.cl/noticia/mundo/descubren-portugal-momias-mas-antiguas-europa", "clicks": 0, "votes": "83", "status": "published", "id": 3641076}, {"title": "The Wire: la importancia del gris", "content": "<p><em>\"La belleza es blanca y la mentira es negra, pero ni la primera puede hallarse, ni la segunda puede combatirse si uno no est&aacute; dispuesto a sumergirse con honestidad en los grises\"</em>.</p><p>As&iacute; defin&iacute;a David Simon, creador de The Wire, la obra magna de la HBO.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3641078&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>Con The Wire descubres que se puede hacer una serie en el que uno empatiza con los personajes de una forma innegociablemente progresiva y entiendes que esa es la &uacute;nica forma honesta de crear conexiones profundas entre el espectador y la trama.</p><p>Te sumerges en un mundo donde no hay ni un resquicio de negror o blancura. Hay miles de tonos en la trama, pero todos son grises.</p><p>Es una serie compleja, en la que cuesta entrar, pero eso, precisamente, es lo que la hace &uacute;nica. Acostumbrados a productos televisivos que te enganchan de forma inmediata, David Simon exige al espectador un esfuerzo profundamente honesto; el de estrechar lazos con los personajes como se estrechan con los amigos en la vida: \"Uno jam&aacute;s conf&iacute;a en una persona que acaba de conocer, &iquest;por qu&eacute; debe hacerlo con un personaje?\", esa es la m&aacute;xima que Simon ha mostrado en Treme. The Wire o Generation Kill. La de tratar al espectador con un respeto reverencial. Y eso es lo que hace que McNulty u Omar se queden contigo para siempre.</p><p>The Wire no es solo la serie que cambi&oacute; para siempre las series, es un universo atemporal, lleno de violencia y odio en el que uno puede encontrar, de forma tan inexplicable como l&oacute;gica, una enorme placidez y comprensi&oacute;n.</p><p>En un mundo cada vez m&aacute;s burdo y homogenizador, donde la inmediatez est&aacute; acabando con la verdad, pocas cosas son m&aacute;s necesarias que regresar a la obra cumbre de la HBO.</p>", "date": "1647811533", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647805632", "url": "", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "published", "id": 3641078}, {"title": "Record del mundo de salto con p\u00e9rtiga 6,20", "content": "Duplantis, record del mundo de p\u00e9rtiga, 6,20. Lo ha hecho en el Stark Arena de Belgrado.", "date": "1647818702", "karma": "1254.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647805801", "url": "https://www.mundodeportivo.com/atletismo/20220320/1001771339/duplantis-oro-pertiga-nuevo-record-mundo-6-20.html", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3641079}, {"title": "", "content": "", "date": "1647805819", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647805819", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641080}, {"title": "Bienvenidos a nuestra secci\u00f3n diaria del estado isl\u00e1mico de Ucrania", "content": "Bienvenidos a nuestra secci\u00f3n diaria del estado isl\u00e1mico de Ucrania. \u00bfC\u00f3mo puede un pa\u00eds entero caer en tal abismo?", "date": "1647805911", "karma": "62.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647805911", "url": "https://twitter.com/Ramon_Madrid85/status/1505527052291690499?s=20&t=6qgc5XKAGSn5ZZSBMbtXBQ", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3641081}, {"title": "Iker Jim\u00e9nez y Carmen Porter cambian la m\u00edtica Nave del Misterio por un carguero estelar", "content": "Los populares presentadores de Cuarto Milenio, Carmen Porter e Iker Jim\u00e9nez han adquirido recientemente una nueva astronave de tipo carguero-nodriza , ante la cual posaron orgullosos para nuestra publicaci\u00f3n. Tras quince a\u00f1os al frente de uno de los programas m\u00e1s queridos de la peque\u00f1a pantalla, el matrimonio se ha ofrecido a mostrarnos su nueva vivienda-transporte y a responder cuestiones relacionadas con el misterio y lo oculto.", "date": "1647806663", "karma": "11.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647806663", "url": "https://diariolarealidad.es/iker-jimenez-y-dona-carmen-porter-cambian-la-mitica-nave-del-misterio-por-un-carguero-estelar/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641082}, {"title": "La compleja operaci\u00f3n que Reino Unido planea para evitar mostrar el fr\u00e1gil estado de salud de Isabel II", "content": "El estado de salud de Isabel II, reina de Inglaterra, da cada vez m\u00e1s s\u00edntomas de un inexorable declive, normal, por otro lado, habida cuenta su edad, puesto que en un mes cumplir\u00e1 96 a\u00f1os. Por ello, la casa real brit\u00e1nica tiene que emplearse a fondo para que la monarca pueda seguir asumiendo sus responsabilidades y al mismo tiempo, sus s\u00fabditos no perciban de manera muy patente su deterioro.", "date": "1647806499", "karma": "26.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647806499", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973567/0/compleja-operacion-reino-unido-planea-evitar-mostrar-fragil-estado-salud-isabel-ii/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641083}, {"title": "", "content": "", "date": "1647807092", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647807092", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641084}, {"title": "Surge nueva informaci\u00f3n sobre Fallout New Vegas 2", "content": "Despu\u00e9s de tantos a\u00f1os, muchos fans de Fallout han dejado bien claro que uno de los mejores juegos de la franquicia fue Fallout New Vegas. Seg\u00fan el filtrador y periodista Jeff Grubb, Microsoft estar\u00eda interesada y creen que podr\u00eda funcionar muy bien lanzar al mercado Fallout New Vegas 2.", "date": "1647807360", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647807360", "url": "https://www.somosxbox.com/surge-nueva-informacion-sobre-fallout-new-vegas-2/931256", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641085}, {"title": "Rusia da un ultim\u00e1tum de apenas unas horas a Ucrania para entregar Mariupol", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia dice que Ucrania tiene hasta la madrugada de este lunes para entregar Mariupol, la ciudad portuaria que vive el asedio constante de las tropas rusas y que el frente ucraniano no ha dejado de defender. Mizintsev dijo que los corredores humanitarios se abrir\u00edan desde Mariupol a las 10.00 hora de Mosc\u00fa (07.00 GMT) del 21 de marzo.", "date": "1647808220", "karma": "2038.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647807440", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/20/6236c517b1e7600026d32091-directo.html", "clicks": 0, "votes": "131", "status": "published", "id": 3641086}, {"title": "Basilio. Esto puede acabar muy mal", "content": "Basilio. Esto puede acabar muy mal.......................................................", "date": "1647807721", "karma": "73.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647807721", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ri4WjJUq8tE", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641087}, {"title": "Las dudas sobre Neom, el &quot;gigaproyecto ecol\u00f3gico&quot; que Arabia Saudita planea construir en medio del desierto", "content": "Es un proyecto de US$500.000 millones, parte del plan Vision 2030 de Arabia Saudita para alejar al pa\u00eds del petr\u00f3leo, la industria que lo hizo rico. Cubriendo un \u00e1rea total de m\u00e1s de 26.500 kil\u00f3metros cuadrados, m\u00e1s grande que Kuwait o Israel, los desarrolladores afirman que Neom existir\u00e1 completamente fuera de los l\u00edmites del actual sistema judicial saudita, tendr\u00e1 un sistema legal aut\u00f3nomo que ser\u00e1 elaborado por los inversores.", "date": "1647807802", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647807802", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60480804", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641088}, {"title": "Rusia da un ultim\u00e1tum de apenas unas horas a Ucrania para entregar Mariupol", "content": "El Ministerio de Defensa de Rusia dice que Ucrania tiene hasta la madrugada de este lunes para entregar Mariupol, la ciudad portuaria que vive el asedio constante de las tropas rusas y que el frente ucraniano no ha dejado de defender.", "date": "1647807828", "karma": "2.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647807828", "url": "https://www.eldiarioalerta.com/articulo/guerra-ucrania-rusia/rusia-da-ultimatum-apenas-horas-ucrania-entregar-mariupol/20220320210555461091.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3641089}, {"title": "Cita de Mario Benedetti", "content": "<p>\"Nunca pens&eacute; que en la felicidad hubiera tanta tristeza\". </p><p><a href=\"https://www.biografiasyvidas.com/biografia/b/benedetti.htm\"><em>Mario Benedetti</em></a></p><p></p>", "date": "1647875435", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647808682", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3641090}, {"title": "El Defensor del Pueblo recibe quejas de ciudadanos que han invertido en criptomonedas y &quot;han perdido todo&quot;", "content": "El Defensor del Pueblo recibe quejas de ciudadanos que han invertido en 'criptos' y &quot;han perdido todo&quot;.  El Defensor del Pueblo ha asegurado que las criptomonedas son un &quot;nuevo problema&quot; que se ha puesto de manifiesto durante 2021 y que ha recibido quejas de ciudadanos que han invertido sus ahorros atra\u00eddos por las fuertes revalorizaciones, aunque han acabado &quot;perdiendo todo lo invertido&quot;.", "date": "1647809214", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647809214", "url": "https://www.europapress.es/economia/finanzas-00340/noticia-defensor-pueblo-recibe-quejas-ciudadanos-invertido-criptos-perdido-todo-20220320133350.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3641091}, {"title": "Arqueolog\u00eda en una habitaci\u00f3n habitada durante 300 a\u00f1os (Twitter)", "content": "&quot;\u00bfPuede una habitaci\u00f3n conservar durante 300 a\u00f1os el mismo pavimento y enlucidos de las paredes? \u00bfQu\u00e9 se esconde bajo ese suelo o inscrito sobre el yeso de los muros? \u00bfSe puede hacer arqueolog\u00eda a 7 metros de altura? Abro hilo y cerveza y os lo cuento en este viaje en el tiempo&quot;", "date": "1647813012", "karma": "1485.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647809591", "url": "https://twitter.com/FelipeFermonvit/status/1505534517842526216", "clicks": 0, "votes": "123", "status": "published", "id": 3641092}, {"title": "As\u00ed se clasificaban las mentes criminales en el siglo XIX", "content": "Considerado el padre de la criminolog\u00eda, Cesare Lombroso fue pionero en establecer un sistema de clasificaci\u00f3n de delincuentes.", "date": "1647809267", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647809267", "url": "https://www.losreplicantes.com/articulos/clasificacion-mentes-criminales-siglo-xix/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641093}, {"title": "Guerra de Ucrania \u2013 D\u00eda 25", "content": "La guerra prosigue, con Mari\u00fapol muy cerca de caer completamente en poder ruso. Con los frentes norte y noreste estancados, es aqu\u00ed en donde se est\u00e1 decidiendo la orientaci\u00f3n que el conflicto tomar\u00e1 en los pr\u00f3ximos d\u00edas y semanas. Eso siempre que Putin logre convertir los logros militares en logros pol\u00edticos, algo que no siempre es sencillo. Al hilo de un posible acuerdo, hoy tanto el Presidente ucraniano, Zelensky, como el canciller turco Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, han hecho declaraciones que hacen pensar que se est\u00e1 m\u00e1s cerca de (...)", "date": "1647809282", "karma": "86.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647809282", "url": "https://www.revistaejercitos.com/2022/03/20/guerra-de-ucrania-dia-25/", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3641094}, {"title": "Lo siento, no te voy a firmar la casilla de mis datos personales", "content": "Empresas que quieren saberlo todo de nosotros \u2014m\u00e1s all\u00e1 de l\u00edmites razonables\u2014 por pernoctar una noche en su hotel, visitar un gimnasio sin saber si nos apuntaremos o no o comprobar si hay cobertura de fibra en nuestra casa; para luego llamar nuestra atenci\u00f3n con sus ofertas comerciales en el mejor de los casos, o para acabar compartiendo esa informaci\u00f3n con terceros...", "date": "1647816020", "karma": "2243.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647810134", "url": "https://www.xataka.com/privacidad/siento-no-te-voy-a-firmar-casilla-mis-datos-personales-1", "clicks": 0, "votes": "148", "status": "published", "id": 3641096}, {"title": "El dec\u00e1logo de la AIE para reducir el consumo de petr\u00f3leo: teletrabajo, limitar la velocidad...", "content": "La Agencia Internacional de la Energ\u00eda (AIE) pide reducir el l\u00edmite de velocidad en las autopistas en, al menos, 10 kil\u00f3metros por hora y promover el teletrabajo tres d\u00edas por semana donde sea posible para ahorrar petr\u00f3leo y evitar problemas de aprovisionamiento por el choque de la oferta. En un dec\u00e1logo de medidas para disminuir el consumo de crudo ante la crisis generada por la invasi\u00f3n rusa de Ucrania publicado este viernes, la AIE calcula que si se aplicaran en los pa\u00edses desarrollados en un plazo de cuatro meses...", "date": "1647810055", "karma": "1.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647810055", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11673079/03/22/El-decalogo-de-la-AIE-para-reducir-el-consumo-de-petroleo-teletrabajo-limitar-la-velocidad.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641097}, {"title": "Razzlekhan: la rapera de YouTube que se convirti\u00f3 en sospechosa de un fraude de 4.000 millones de d\u00f3lares en bitcoins", "content": "Forbes revela c\u00f3mo una autodenominada gur\u00fa del marketing de un peque\u00f1o pueblo de Estados Unidos y su marido se convirtieron en sospechosos de atraco, ya que un an\u00e1lisis sugiere que la pareja todav\u00eda tiene acceso a los bitcoins robados, incluidos algunos que se transfirieron a trav\u00e9s del sitio web de la \u2018red oscura\u2019 rusa.", "date": "1647810065", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647810065", "url": "https://forbes.es/criptomonedas/145730/razzlekhan-la-rapera-de-youtube-que-se-convirtio-en-sospechosa-de-un-fraude-de-4-000-millones-de-dolares-en-bitcoins/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641098}, {"title": "El cohete lunar SLS de la NASA en la rampa de lanzamiento", "content": "Casi medio siglo despu\u00e9s de que el Saturno V SA-512 de la misi\u00f3n Apolo 17 fuese conducido a la rampa de lanzamiento en el Centro Espacial Kennedy, la NASA ha vuelto a trasladar otro cohete lunar dise\u00f1ado para misiones tripuladas. Por fin hemos sido testigos de algo que muchos pensaban que nunca se har\u00eda realidad. Pero aqu\u00ed lo tenemos: despu\u00e9s de a\u00f1os y a\u00f1os de retrasos y sobrecostes, el cohete SLS Block 1 con la nave Ori\u00f3n para la misi\u00f3n Artemisa I ha abandonado el enorme edificio de ensamblaje VAB rumbo a la rampa 39B para (...)", "date": "1647984023", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647810861", "url": "https://danielmarin.naukas.com/2022/03/20/el-cohete-lunar-sls-de-la-nasa-en-la-rampa-de-lanzamiento/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "published", "id": 3641101}, {"title": "Cece Telfer, la atleta transg\u00e9nero que reabre el debate en el deporte, \u00bfinclusi\u00f3n o injusticia?", "content": "Craig hace a\u00f1os que es Cece, cuando compet\u00eda entre hombres hac\u00eda marcas discretas pero ahora que lo hace con mujeres est\u00e1 entre las mejores. Esta atleta trans se ha medicado para reducir su testosterona, se reabre el debate \u00bfinclusi\u00f3n o injusticia?", "date": "1647811154", "karma": "99.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647811154", "url": "https://www.antena3.com/noticias/deportes/cece-telfer-atleta-transgenero-que-reabre-debate-deporte-inclusion-injusticia_202203196235ec64f6355200015acafe.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641105}, {"title": "Manzanita Lake", "content": "Manzanita Lake a la entrada de Lassen Volcanic National Park.", "date": "1647811192", "karma": "12.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647811192", "url": "https://www.demadridausa.com/2016/08/manzanita-lake.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641106}, {"title": "Las dos extra\u00f1as manchas analizadas por los ge\u00f3logos en las profundidades de la Tierra", "content": "El interior del planeta Tierra no es una sucesi\u00f3n uniforme de capas. En lo profundo de su gruesa capa intermedia se encuentran dos colosales gotas de material termoqu\u00edmico.", "date": "1647811236", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647811236", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973104/0/extranas-manchas-analizadas-geologos-profundidades-tierra/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3641107}, {"title": "", "content": "", "date": "1647811479", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647811479", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641109}, {"title": "", "content": "", "date": "1647811768", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647811768", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641111}, {"title": "Armaduras contra obuses: as\u00ed fue la guerra m\u00e1s extra\u00f1a y salvaje", "content": "El estallido de la Gran Guerra les pill\u00f3 a todos casi por sorpresa. Durante meses hab\u00edan crecido los rumores sobre el crecimiento de las hostilidades, pactos secretos y enfrentamientos de todo tipo. Miles de soldados y voluntarios marcharon a la Primera Guerra Mundial con arcaicas armaduras, sables ancestrales o viejos arcabuces. Aquella fue la carnicer\u00eda m\u00e1s extra\u00f1a, anacr\u00f3nica y salvaje", "date": "1647812072", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647812072", "url": "http://www.agenteprovocador.es/publicaciones/arcabuces-contra-obuses?fbclid=IwAR06ZhrP16653yBxGH36ak6ow3xXbaMQ_wH6J7ZIZwzPJTCFLkxzBrFaACs", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641112}, {"title": "Las aves rapaces de Europa, en declive por envenenarse con la munici\u00f3n de plomo", "content": "Un equipo internacional ha calculado por primera vez el impacto de la intoxicaci\u00f3n por plomo en rapaces, que se alimentan de presas muertas o heridas por los perdigones de la caza, en 13 pa\u00edses europeos, incluido Espa\u00f1a. Los resultados muestran un claro descenso de las poblaciones de estas aves, protagonistas del #Cienciaalobestia, de hasta un 14 %, lo que supone una p\u00e9rdida total de 55.000 ejemplares adultos en Europa.", "date": "1647894603", "karma": "2809.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647812389", "url": "https://www.agenciasinc.es/Noticias/Las-aves-rapaces-de-Europa-en-declive-por-envenenarse-con-la-municion-de-plomo", "clicks": 0, "votes": "218", "status": "published", "id": 3641114}, {"title": "Zelenski, la forja de un guerrero", "content": "Zelenski, la forja de un guerrero En mitad del humo y la tragedia un hombre utiliza todos los medios para hacerse o\u00edr y dar una lecci\u00f3n de resistencia al mundo. Creci\u00f3 en un pa\u00eds extra\u00f1o, termin\u00f3 Derecho, se lanz\u00f3 sin paraca\u00eddas a la actuaci\u00f3n y lleg\u00f3 a ser director de una televisi\u00f3n. El c\u00f3mico ten\u00eda alma de ejecutivo. Y de l\u00edder. Zelenski tiene muchas caras y ahora est\u00e1 en el centro de la Historia.", "date": "1647812443", "karma": "-102.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647812443", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-zelenski-forja-guerrero-202203200051_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3641115}, {"title": "Ucrania denunci\u00f3 que las fuerzas de Putin atacaron una residencia de ancianos y mataron a 56 personas", "content": "Autoridades locales ucranianas han responsabilizado a Rusia de la muerte de 56 personas por el impacto de un proyectil contra una residencia de ancianos en la disputada regi\u00f3n de Lugansk, en el sureste del pa\u00eds. El incidente ocurri\u00f3 en la ciudad de Kreminna, en el este del pa\u00eds, cuando un tanque ruso dispar\u00f3 \u201cde manera c\u00ednica y deliberada\u201d contra la residencia, seg\u00fan el jefe de la administraci\u00f3n c\u00edvico-militar de Lugansk, Serhi Gaidai, en su p\u00e1gina de Facebook. Gaidai ha denunciado adem\u00e1s que 15 supervivientes del ataque han sido secuestrados", "date": "1647812759", "karma": "-20.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647812759", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/20/ucrania-denuncio-que-las-fuerzas-de-putin-atacaron-una-residencia-de-ancianos-y-mataron-a-56-personas/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "discard", "id": 3641116}, {"title": "Los riesgos de la nueva normativa de tr\u00e1fico para adelantar", "content": "Demostramos que este dr\u00e1stico cambio estar\u00eda poniendo en peligro gravemente la seguridad de conductores y pasajeros... cuanto mayor tiempo se requiera para realizar el adelantamiento, mayor ser\u00e1 el riesgo de colisi\u00f3n... la entrada en vigor de la nueva ley exigir\u00e1 la retirada de muchas de las se\u00f1ales de fin de prohibici\u00f3n de adelantamiento, ya que el adelantamiento a un veh\u00edculo no es posible.", "date": "1647853205", "karma": "1995.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647813420", "url": "https://theconversation.com/los-riesgos-de-la-nueva-normativa-de-trafico-para-adelantar-178930", "clicks": 0, "votes": "146", "status": "published", "id": 3641117}, {"title": "La burocracia impidi\u00f3 el nacimiento del Internet ruso", "content": "que en los a\u00f1os 60 fue creada bajo el impulso del Departamento de Defensa de Estados Unidos, fue el germen de Internet. En el otro lado del Tel\u00f3n de Acero, en la parte sovi\u00e9tica, hubo un proyecto similar, pero no lleg\u00f3 a florecer. Su padre fue Victor Glushkov, un matem\u00e1tico nacido en 1923 que podemos sumar a la lista de pioneros del mundo de la computaci\u00f3n. En 1960 fue nombrado director del Instituto de Cibern\u00e9tica de Kiev. Por cierto, ah\u00ed fue donde naci\u00f3 la curiosa idea de Cybertonia, de la que quiz\u00e1s les hable otro d\u00eda.", "date": "1647813277", "karma": "64.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647813277", "url": "https://www.curistoria.com/2022/03/la-burocracia-impidio-el-nacimiento-del-internet-ruso.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3641120}, {"title": "Intro de Dragon Ball en Euskera, cantado por Jose Mar\u00eda Aznar", "content": "Jose Mar\u00eda Aznar, interpreta este cover de la versi\u00f3n vasca de la intro de Dragon Ball.", "date": "1647813408", "karma": "19.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647813408", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=a58x7jKJ3RI", "clicks": 0, "votes": "46", "status": "queued", "id": 3641121}, {"title": "Esto es el ROLECE: el Registro Oficial de Licitadores y Empresas Clasificadas del Estado. Es un registro p\u00fablico de contratistas. Quiero descarg\u00e1rmelo para cruzarlo con los datos de", "content": "<b>contrataci\u00f3n p\u00fablica. Problema: el ROLECE no se puede descargar\u2026O no se \u00abpod\u00eda\u00bb</b>| El acceso al ROLECE es bajo certificado digital. Pero si accedes, no puedes consultar el listado. Solo puedes ver tu propia inscripci\u00f3n.  El art. 344 de la Ley de Contratos del Sector P\u00fablico (LCSP) establece que el ROLECE \u00abser\u00e1 p\u00fablico y se podr\u00e1 acceder de forma abierta previa identificaci\u00f3n\u00bb. Y que un reglamento \u00abdeterminar\u00e1 modalidades y requisitos para la publicidad del Registro\u00bb. Pero no hay nada.", "date": "1647818411", "karma": "3134.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647813414", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1505596578534289408.html", "clicks": 0, "votes": "223", "status": "published", "id": 3641122}, {"title": "Zozulia, jugador ucraniano ex del Albacete: &quot;Tenemos suficiente gente y tierras, pero no se las daremos a ning\u00fan loco&quot;", "content": "El delantero centro ucraniano Roman Zozulya, que jug\u00f3 varias temporadas en el Albacete y ahora est\u00e1 en el Fuenlabrada, vivi\u00f3 un calvario hace justamente cinco a\u00f1os con su cesi\u00f3n frustrada del Betis al Rayo Vallecano por la parad\u00f3jica oposici\u00f3n de grupos ultra del equipo madrile\u00f1o que lo acusaron de una falsa filiaci\u00f3n neonazi.", "date": "1647813446", "karma": "-30.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647813446", "url": "https://www.eldigitaldealbacete.com/2022/03/03/zozulia-jugador-ucraniano-ex-del-albacete-tenemos-suficiente-gente-y-tierras-pero-no-se-las-daremos-a-ningun-loco/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3641123}, {"title": "Los mapas de la guerra en Ucrania hoy: las tropas rusas se acantonan a las afueras de Kiev", "content": "La estrategia de las tropas rusas de cercar las principales ciudades ucranias hasta que capitulen apenas ha cosechado avances durante la \u00faltima semana. Ante los avances marginales de control del terreno cosechados durante la semana, Rusia ha apostado por el bombardeo indiscriminado de las \u00e1reas urbanas cercadas, lo que conlleva una mayor destrucci\u00f3n y muertes de civiles, seg\u00fan indica la Inteligencia brit\u00e1nica. Las fuerzas del Kremlin est\u00e1n preparando el terreno para iniciar un bombardeo con artiller\u00eda pesada sobre Kiev, seg\u00fan el ISW", "date": "1647813721", "karma": "65.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647813721", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-14/los-mapas-de-la-guerra-en-ucrania-hoy-las-tropas-rusas-avanzan-en-el-donbas.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641124}, {"title": "Documental de Oliver Stone sobre Putin grabado entre 2015-2017 tras golpe de estado en Ucrania", "content": "El Presidente Putin fue entrevistado durante 2 a\u00f1os con pocas reservas por el cineasta Oliver Stone 2015-17 en el que desgrana preocupaciones y analiza la actualidad y su proyecci\u00f3n futura.", "date": "1647814376", "karma": "33.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647814376", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gzi_FcoopQU", "clicks": 0, "votes": "42", "status": "queued", "id": 3641125}, {"title": "El voluntario que desafia a la muerte en Kiev para salvar 400 animales", "content": "Una incre\u00edble historia de amor y generosidad bajo el ataque ruso a la capital ucraniana. Un voluntario italiano mantiene con vida y protege a m\u00e1s de 400 animales callejeros. Sin provisiones, el hombre se niega a abandonar a los animales y permanece a pocos kil\u00f3metros de las violentas explosiones. Una historia que nos hace reflexionar sobre las dos caras opuestas de nuestra extra\u00f1a humanidad.", "date": "1647847804", "karma": "1884.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647814305", "url": "https://www.univision.com/entretenimiento/cultura-pop/andrea-cisternino-rescatista-animales", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3641126}, {"title": "Exhibici\u00f3n de f\u00fatbol de un Bar\u00e7a que arrolla al Madrid", "content": "Exhibici\u00f3n hist\u00f3rica del FC Barcelona en el Santiago Bernab\u00e9u. En el debut de Xavi Hern\u00e1ndez como entrenador, el Bar\u00e7a sum\u00f3 m\u00e1s que  tres puntos tras golear al Real Madrid (0-4) y demostrar que el t\u00e9cnico egarense ha llegado para marcar una \u00e9poca. Aubameyang y Araujo, asistidos por Demb\u00e9l\u00e9, marcaron en el primer tiempo y de nuevo Auba y Ferran Torres lo bordaron tras el descanso.", "date": "1647814334", "karma": "26.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647814334", "url": "https://www.mundodeportivo.com/futbol/fc-barcelona/20220320/1001771414/cronica-clasico-real-madrid-barcelona.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "autodiscard", "id": 3641127}, {"title": "Un tribunal de Portugal levanta la medida de coerci\u00f3n al conocido neonazi Mario Machado para que viaje a Ucrania", "content": "Un juez del Tribunal Central de Instrucci\u00f3n Criminal de Portugal dictamin\u00f3 este viernes que el neonazi portugu\u00e9s Mario Machado ya no est\u00e1 obligado a cumplir con las presentaciones quincenales ante una comisar\u00eda, tras ofrecerse para ir a Ucrania con el fin de brindar ayuda humanitaria, informan medios locales. El hombre deb\u00eda presentarse cada 15 d\u00edas ante las autoridades del pa\u00eds tras ser detenido en noviembre de 2021 por posesi\u00f3n ilegal de armas, discriminaci\u00f3n racial, y discurso e instigaci\u00f3n al odio.", "date": "1647814960", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647814960", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/424533-justicia-legalizar-nazi-tribunal-portugues-viajar-ucrania", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641131}, {"title": "Los cinco destinos m\u00e1s baratos de cada continente para viajar en Semana Santa", "content": "Este art\u00edculo incluye una lista con varios de los lugares del mundo a los cuales resulta m\u00e1s barato viajar, especialmente interesante si quieres hacer una espada esta Semana santa y no tienes demasiado dinero para hacerla.", "date": "1647815277", "karma": "42.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647815277", "url": "https://www.elplural.com/oxigena2/planes/cinco-destinos-baratos-continente-viajar-2022_284924102", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641132}, {"title": "EL NEGOCIADOR!! La \u00faltima baza de Europa", "content": "El Negociador! Rub\u00e9n Votet se acerca a las trincheras para negociar con el tirano Putin. Funcionar\u00e1?", "date": "1647815582", "karma": "-31.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647815582", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=st5mL657teQ", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3641134}, {"title": "Ni\u00f1o atado y humillado junto a su padre en Ucrania [twitter]", "content": "V\u00eddeo donde se aprecian las torturas que ciudadanos ucranianos est\u00e1n padeciendo en el contexto de guerra.", "date": "1647816456", "karma": "16.00", "negatives": "42", "sent_date": "1647816456", "url": "https://twitter.com/Youblacksoul/status/1505348844762148871", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "queued", "id": 3641135}, {"title": "A la Reina Isabel le resulta &quot;extremadamente dif\u00edcil caminar&quot; mientras aumenta el temor por su salud [ENG]", "content": "La reina Isabel tiene cada vez m\u00e1s dificultades para caminar o estar de pie durante largos periodos de tiempo, seg\u00fan los nuevos informes de la realeza, pocos d\u00edas despu\u00e9s de la noticia de que ahora s\u00f3lo realizar\u00e1 tareas ligeras. Despu\u00e9s de que la monarca, de casi 96 a\u00f1os, se viera obligada a perderse algunos de los mayores eventos reales de este a\u00f1o, el veterano reportero de la realeza Phil Dampier dijo a The Telegraph: &quot;Es bastante sencillo, en realidad. Le resulta muy dif\u00edcil caminar o estar de pie durante mucho tiempo&quot;.", "date": "1647816484", "karma": "100.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647816484", "url": "https://www.geo.tv/latest/406336-queen-elizabeth-finding-it-extremely-difficult-to-walk-as-health-fears-mount", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641136}, {"title": "Qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo en y alrededor de Ucrania [ENG]", "content": "&quot;Durante 30 a\u00f1os he sido uno de los cr\u00edticos m\u00e1s activos de la pol\u00edtica interior y exterior de la \u00e9lite rusa. En su car\u00e1cter de clase, el poder olig\u00e1rquico-burocr\u00e1tico en Rusia no es muy diferente del poder en Ucrania (excepto por el fascismo y el control total de EE.UU.). Sin embargo, en esos casos lamentablemente raros en los que los l\u00edderes de Rusia siguen una l\u00ednea que cumple con los intereses hist\u00f3ricos del pa\u00eds y el pueblo, el principio de la cr\u00edtica \u201cautom\u00e1tica\u201d dif\u00edcilmente es apropiado. Durante mucho tiempo he argumentado que las...&quot;", "date": "1647817527", "karma": "39.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647817527", "url": "https://cprf.ru/2022/03/what-is-happening-in-and-around-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641138}, {"title": "El Kremlin reconoce que Rusia sufre la peor ola de ciberataques de su historia", "content": "Rusia lo est\u00e1 pasando mal en Internet. Seg\u00fan informa la agencia de noticias estatal TASS y recoge Reuters, los sitios web en poder del Gobierno de Putin est\u00e1n sufriendo una ola de ciberataques que no tiene precedente en la historia del Estado.", "date": "1647818001", "karma": "120.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647818001", "url": "https://www.abc.es/tecnologia/redes/abci-kremlin-reconoce-rusia-sufre-peor-ciberataques-historia-202203180042_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3641140}, {"title": "Atlas de Arquitectura Almohade", "content": "Planos e im\u00e1genes de las construcciones realizadas bajo el dominio de los almohades en los vastos territorios que controlaron en los siglos XII y XIII, tanto en la Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica como en el norte de \u00c1frica.", "date": "1647819679", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647819679", "url": "https://www.ataral.es/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641142}, {"title": "Rusia acusa a los nacionalistas ucranianos de la cat\u00e1strofe humanitaria en Mari\u00fapol y les insta a deponer las armas y salir de la urbe", "content": "El jefe del Centro de Gesti\u00f3n de la Defensa Nacional, Mija\u00edl M\u00edzintsev, inform\u00f3 que los radicales organizaron &quot;un terror a gran escala&quot; en los barrios de la urbe que todav\u00eda est\u00e1n bajo su control.", "date": "1647819817", "karma": "-29.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647819817", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/424566-rusia-ucrania-mariupol-catastrofe-humanitaria-nacionalistas", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3641143}, {"title": "Tesis (1996) [Pel\u00edcula gratis en Somos cine, de RTVE]", "content": "Sinopsis: \u00c1ngela (estudiante de Imagen en la universidad) est\u00e1 preparando una tesis sobre la violencia audiovisual. Su director de tesis se compromete a buscarle material en la videoteca de la facultad, pero al d\u00eda siguiente es hallado muerto. \u00c1ngela conoce a Chema (compa\u00f1ero experto en cine gore y pornogr\u00e1fico), y a Bosco, un extra\u00f1o chico, amigo \u00edntimo de una joven asesinada en una snuff movie. Fue galardonada con 7 premios Goya en 1997: Mejor pel\u00edcula, directo novel, actor revelaci\u00f3n, gui\u00f3n original, direcci\u00f3n de producci\u00f3n, montaje y sonido", "date": "1647820023", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647820023", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/somos-cine/tesis/5837115/", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3641144}, {"title": "Un mensaje del cineasta Tarkovsky para los j\u00f3venes: Aprendan a estar solos", "content": "El no saber estar solo es uno de los s\u00edntomas m\u00e1s desafortunados que el cineasta ruso percib\u00eda entre la juventud. No s\u00e9, creo que solo me gustar\u00eda decirles que aprendan a estar solos y procuren pasar el mayor tiempo posible consigo mismos. Me parece que una de las fallas entre los j\u00f3venes es que intentan reunirse alrededor de eventos que son ruidosos, casi agresivos. En mi opini\u00f3n, este deseo de reunirse para no sentirse solos es un s\u00edntoma desafortunado. Cada persona necesita aprender desde la infancia c\u00f3mo pasar tiempo con uno mismo....", "date": "1647865815", "karma": "1326.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647820409", "url": "https://culturainquieta.com/es/inspiring/item/7903-un-mensaje-de-tarkovsky-para-los-jovenes-aprendan-a-estar-solos.html", "clicks": 0, "votes": "112", "status": "published", "id": 3641145}, {"title": "Los ni\u00f1os de un jard\u00edn de infancia espa\u00f1ol dan la bienvenida a un ni\u00f1o refugiado de Ucrania", "content": "Los ni\u00f1os de un jard\u00edn de infancia espa\u00f1ol dan la bienvenida a un ni\u00f1o refugiado de Ucrania.", "date": "1647820521", "karma": "79.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647820521", "url": "https://twitter.com/visegrad24/status/1505286001840775169", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3641147}, {"title": "Melilla ya tiene en funcionamiento su megabater\u00eda estacionaria de respaldo", "content": "El cluster de bater\u00edas tiene una potencia de 4 MW, en teor\u00eda es capaz de dar energ\u00eda a los 86.120 habitantes de la ciudad aut\u00f3noma durante unos 15 minutos. En ese tiempo los operadores de la central pueden activar el generador de emergencia y reanudar el suministro normal, pero sin ca\u00edda de la red. Tal y como lo describen, no se usar\u00e1 como balanceador de carga, es una soluci\u00f3n de emergencia y como forma de darle estabilidad a la red.", "date": "1647820666", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647820666", "url": "https://forococheselectricos.com/2022/03/melilla-ya-tiene-en-funcionamiento-su-megabateria-estacionaria-de-respaldo.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641148}, {"title": "Un barco hecho en Figueras para construir la plataforma mar\u00edtima e\u00f3lica m\u00e1s grande del mundo", "content": "El nuevo buque de Edda Wind permitir\u00e1 la puesta en servicio y construcci\u00f3n de las dos primeras fases del parque e\u00f3lico Dogger Bank, en el mar del Norte, la plataforma e\u00f3lica marina m\u00e1s grande del mundo, que tendr\u00e1 una capacidad de producci\u00f3n de 3.600 megavatios. Con casi 90 metros de eslora y una manga de 20, el buque -dise\u00f1ado por Salt Ship Design- est\u00e1 preparado para ser menos contaminante y con grandes avances tecnol\u00f3gicos. Actualmente funciona con propulsi\u00f3n diesel el\u00e9ctrica, pero en un futuro lo har\u00e1 con hidr\u00f3geno.", "date": "1647820894", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647820894", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/occidente/barco-figueras-construir-20220320002424-ntvo.html?ref=https://www.google.com/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641149}, {"title": "Entrevista al c\u00f3nsul griego que logr\u00f3 abandonar Mari\u00fapol [Subtitulado]", "content": "Edici\u00f3n con subt\u00edtulos de la entrevista que el c\u00f3nsul griego en Mariupol concedi\u00f3 a @Onisenko, poco despu\u00e9s de que abandonara la ciudad, tras el asedio ruso.", "date": "1647850821", "karma": "1236.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647821828", "url": "https://twitter.com/thedukeoriginal/status/1504523310192902145", "clicks": 0, "votes": "122", "status": "published", "id": 3641150}, {"title": "Un alcalde del PP convertir\u00e1 la primera derrota fascista de la guerra civil en atractivo tur\u00edstico contra la despoblaci\u00f3n", "content": "Su intenci\u00f3n es crear un museo que sirva como \u201cproyecto tractor\u201d para toda la comarca, financiado con fondos europeos: \u201cLa primera batalla que perdi\u00f3 el fascismo ocurri\u00f3 en Guadalajara&quot;", "date": "1647822175", "karma": "67.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647822175", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-la-mancha/alcalde-pp-convertira-primera-derrota-fascista-guerra-civil-atractivo-turistico-despoblacion_1_8837308.amp.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641151}, {"title": "", "content": "", "date": "1647823096", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647823096", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641152}, {"title": "Una aver\u00eda en el sistema inform\u00e1tico de se\u00f1alizaci\u00f3n de Chamart\u00edn afectar\u00e1 hoy, lunes, a la pr\u00e1ctica totalidad de las l\u00edneas de Cercan\u00edas de Madrid", "content": "Una incidencia en el software o sistema inform\u00e1tico del enclavamiento de Chamart\u00edn -de tecnolog\u00eda Alstom-, ha determinado la decisi\u00f3n de ADIF de mantener el tr\u00e1fico con flujos de paso muy restringidos en dicha estaci\u00f3n hasta que queden garantizadas las condiciones de seguridad operacional. La incidencia, que afecta a los subsistemas de control, mando y se\u00f1alizaci\u00f3n, se ha identificado como consecuencia de los trabajos para la puesta en explotaci\u00f3n de las nuevas v\u00edas 9, 9B, 10 y 10B de la Estaci\u00f3n de Chamart\u00edn \u2013 Clara Campoamor.", "date": "1647852021", "karma": "1132.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647824434", "url": "https://www.renfe.com/es/es/grupo-renfe/comunicacion/renfe-al-dia/sala-de-prensa/averia-sistema-informatico-chamartin", "clicks": 0, "votes": "87", "status": "published", "id": 3641153}, {"title": "", "content": "", "date": "1647827695", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647827695", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641154}, {"title": "Bombardeo ruso en centro comercial de Podil, Kiev", "content": "''El Servicio de Emergencia del Estado informa que los bombardeos provocaron incendios en los pisos 3 y 4 del centro comercial y en veh\u00edculos del parking en Podil, Kiev. En el video, un hombre es rescatado de los escombros. Se est\u00e1 aclarando la informaci\u00f3n sobre las v\u00edctimas.''", "date": "1647828740", "karma": "0.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647828740", "url": "https://twitter.com/maria_avdv/status/1505692303029112844", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641156}, {"title": "La primera central osm\u00f3tica de Francia producir\u00e1 4 TWh al a\u00f1o en 2023", "content": "Gracias a la tecnolog\u00eda de la startup francesa Sweetch Energy, que aplica un sistema de electrodos a la membrana selectiva de nanofibras de origen natural, se espera que la planta sea competitiva.\n\nLa planta de energ\u00eda osm\u00f3tica generar\u00e1 \u00bc de la electricidad consumida por dos ciudades como Sevilla y Zaragoza en 1 a\u00f1o.\n\nProducir energ\u00eda limpia en la desembocadura del R\u00f3dano. Gracias al encuentro entre el agua dulce del r\u00edo y el agua salada del Mediterr\u00e1neo.", "date": "1647829340", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647829340", "url": "https://ecoinventos.com/primera-central-osmotica-francia/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641157}, {"title": "Comandante de la marina rusa asesinado en Ucrania [ENG]", "content": "Un comandante ruso de la flota del Mar Negro ha sido abatido el pasado 20 de Marzo durante el asedio a Mariupol, ha informado el gobernador de Sevastopol.", "date": "1647829685", "karma": "65.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647829685", "url": "https://www.reuters.com/world/europe/russian-navy-commander-killed-ukraine-2022-03-20/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641158}, {"title": "\u201cEsto es nazismo\u201d: La academia ucraniana expulsa al director Sergei Loznitsa por apoyar a los cineastas rusos", "content": "Loznitsa ha sido muy cr\u00edtico con los vetos internacionales a la industria de Rusia. \u201cEn la tragedia de la guerra, creo firmemente que hay que mantener el sentido com\u00fan. Estoy en contra de boicotear a mis compa\u00f1eros, los cineastas rusos, que se manifiestan contra los cr\u00edmenes del r\u00e9gimen de Putin\u201d.", "date": "1647831301", "karma": "82.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647831301", "url": "https://www.20minutos.es/cinemania/noticias/esto-es-nazismo-la-academia-ucraniana-expulsa-al-director-sergei-loznitsa-por-apoyar-a-los-cineastas-rusos-4973499/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3641159}, {"title": "", "content": "", "date": "1647832881", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647832881", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641160}, {"title": "Follow You Follow Me de Genesis, 44 a\u00f1os despu\u00e9s", "content": "Form\u00f3 parte del repertorio de &quot;...And Then There Were Three...&quot; de 1978. \u00c1lbum que editaron luego de que Peter Gabriel y Steve Hackett dejaran la banda. El t\u00edtulo del \u00e1lbum hace referencia a los tres miembros que quedaron, Phil Collins, Mike Ruthenford y Tony Banks. Siendo Collins el vocalista, en el lugar de Gabriel. &quot;Follow You Follow Me&quot; es posiblemente una de las canciones m\u00e1s emblem\u00e1ticas no solo del alb\u00fam, si no de toda la historia de la banda.", "date": "1647833342", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647833342", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=DyDRXbP1MaY", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641161}, {"title": "Ucrania rechaza el ultim\u00e1tum de Rusia y lo tilda de &quot;delirio&quot;", "content": "Ucrania rechaza entregar las armas de su ej\u00e9rcito y abandonar antes del mediod\u00eda de este lunes la ciudad de Mari\u00fapol, en el sureste del pa\u00eds, como exige el ultim\u00e1tum de Rusia, inform\u00f3 ayer una fuente gubernamental.", "date": "1647834679", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647834679", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/mundo/ucrania-rechaza-el-ultimatum-de-rusia-y-lo-tilda-delirio/10001-4765646", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3641162}, {"title": "Monumentos Naturales de Navarra", "content": "Estudios y selecciones geogr\u00e1ficas de Navarra . Monumentos Naturales de Navarra. Los monumentos naturales son \u00e1rboles catalogados de singulares. Encina de Eraul. Quercus ilex L. subsp. ilex L. x Quercus ilex subsp. ballota (Desf.). Eraul. M.N. 01. Encino de las Tres Patas. Quercus ilex L. subsp. ilex L. Mendaza. M.N. 02. Roble de Etxarri Aranatz. Quercus petraea (Matt.) Liebl. Etxarri Aranatz. M.N. 47.", "date": "1647836721", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647836721", "url": "https://www.javiercolomo.com/index_archivos/M+Nat/Mns.htm", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641163}, {"title": "Trilog\u00eda de cortos sobre Putin y la guerra en Ucrania, por Jake Tran [Eng]", "content": "<p>Jake Tran es un <em>youtuber</em> estadounidense que se define a s&iacute; mismo como emprendedor capitalista y documentalista sobre tem&aacute;ticas como \"el dinero, el poder, la guerra y el crimen\". Hace s&oacute;lo dos meses hizo un documental corto sobre la muy posible invasi&oacute;n de Ucrania, que hoy resulta prof&eacute;tico: <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=r1KBYsSU2Io\">https://www.youtube.com/watch?v=r1KBYsSU2Io</a></p><p>Una vez iniciado el conflicto ha profundizado en el tema con tres videos m&aacute;s que, aun desde una perspectiva capitalista y norteamericana, difieren bastante de la narrativa medi&aacute;tica y profundizan m&aacute;s que esta.</p><p>Incluso desde una enorme distancia ideol&oacute;gica con el autor y muchas de sus opiniones,  creo que al menos son documentales m&iacute;nimamente sustentados, que van al grano y est&aacute;n hechos con un m&iacute;nimo de honestidad.</p><p>Si entiendes el ingl&eacute;s creo que merece la pena verlos.</p><h2>C&oacute;mo hacer un Tirano: Vladimir Putin</h2><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/l3p-aXkbugg?showinfo=0\"></iframe><h2></h2><h2>Ucrania es culpa de los Estado Unidos.  He aqu&iacute; el por qu&eacute;.</h2><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/XBZ9C8zHkUQ?showinfo=0\"></iframe><h2></h2><h2>No deber&iacute;amos estar castigando a los rusos.</h2><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/R_5bOlvEPg0?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1647836931", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647839542", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641164}, {"title": "Grandes mujeres m\u00fasicos en la Viena del siglo XVIII", "content": "En general, cuando nos acercamos a la historia de la m\u00fasica, se nos muestra un mundo de hombres, donde las mujeres que lograron hacerse un hueco son raras anomal\u00edas. A lo largo de los siglos, las mujeres han tenido que luchar por abrirse paso en la mayor\u00eda de los puestos de la sociedad, y la m\u00fasica no va a ser menos. La historia ha sido doblemente injusta con la mayor\u00eda de estas mujeres. Adem\u00e1s de tener que luchar contra los convencionalismos de la \u00e9poca en la que les toc\u00f3 vivir para poder vivir de un oficio al que no se les permit\u00eda el acceso,", "date": "1647837243", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647837243", "url": "https://malditopiano.com/mujeres-pianistas/mujeres-musicos-viena-xviii/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641165}, {"title": "La &quot;S\u00e1tira de los oficios&quot;, la suerte de ser escriba en Egipto", "content": "Egipto, Reino Medio. Hace m\u00e1s de cuatro mil a\u00f1os. Un hombre llamado Dua-Hety acompa\u00f1a a su hijo Pepy a la escuela de administraci\u00f3n real. All\u00ed, el joven recibir\u00e1 un magn\u00edfica educaci\u00f3n que le permitir\u00e1 tener un espl\u00e9ndido porvenir. Pero el chaval no parece muy contento. La verdad es que la idea de estudiar complicados jerogl\u00edficos y pasarse el d\u00eda sentado con las piernas cruzadas escribiendo sobre tablillas, ostracas y papiros no parece seducirle demasiado. Durante el camino, el padre, consciente de ello, intentar\u00e1 hacerle ver las ventajas.", "date": "1647847522", "karma": "1217.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647837716", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/satira-oficios-suerte-ser-escriba-egipto_15689", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3641166}, {"title": "El joven ciclista belga C\u00e9dric Baekekland muere en Mallorca v\u00edctima de un infarto", "content": "El joven corredor de Roeselare, que se hab\u00eda iniciado en el ciclismo no hac\u00eda mucho tiempo, militaba en las filas del Body &amp; Bike-BMB Boekhouding, llegaba con sus nuevos compa\u00f1eros a las Islas Baleares el pasado 12 de marzo.\n\nSeg\u00fan publican algunos medios, Baekeland empez\u00f3 a encontrarse mal tras una sesi\u00f3n preparatoria en su habitaci\u00f3n, con vistas e empezar la campa\u00f1a el pr\u00f3ximo 26 de marzo en Slypskapelle (B\u00e9lgica). Avis\u00f3 a su compa\u00f1ero, pero no pudo recuperarse del infarto y despu\u00e9s los m\u00e9dicos ya no pudieron hacer nada para salvarle la vida", "date": "1647872127", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647838483", "url": "https://www.mundodeportivo.com/ciclismo/20220320/1001771283/joven-ciclista-belga-cedric-baekekland-muere-mallorca-victima-infarto.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3641167}, {"title": "Ephemeral 7, conoce las novedades del navegador web de Elementary OS", "content": "Se ha publicado el lanzamiento de la nueva version navegador web Ephemeral 7 el cual es desarrollado por el equipo de desarrollo del sistema operativo Elementary OS espec\u00edficamente para esta distribuci\u00f3n de Linux. De forma predeterminada, el navegador se ejecuta en modo inc\u00f3gnito que bloquea todas las cookies externas establecidas por bloques de anuncios, widgets de redes sociales y cualquier c\u00f3digo JavaScript externo.", "date": "1647838493", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647838493", "url": "https://ubunlog.com/ephemeral-7-conoce-las-novedades-del-navegador-web-de-elementary-os/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641168}, {"title": "Trilog\u00eda de cortos sobre Putin y la guerra en Ucrania, por Jake Tran [Eng]", "content": "<p>Jake Tran es un <em>youtuber</em> estadounidense que se define a s&iacute; mismo como emprendedor capitalista y documentalista sobre tem&aacute;ticas como \"el dinero, el poder, la guerra y el crimen\". Hace s&oacute;lo dos meses hizo un documental corto sobre la muy posible invasi&oacute;n de Ucrania, que hoy resulta prof&eacute;tico: <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=r1KBYsSU2Io\">https://www.youtube.com/watch?v=r1KBYsSU2Io</a></p><p>Una vez iniciado el conflicto ha profundizado en el tema con tres videos m&aacute;s que, aun desde una perspectiva capitalista y norteamericana, difieren bastante de la narrativa medi&aacute;tica y profundizan m&aacute;s que esta.</p><p>Incluso desde una enorme distancia ideol&oacute;gica con el autor y muchas de sus opiniones, creo que al menos son documentales m&iacute;nimamente sustentados, que van al grano y est&aacute;n hechos con un m&iacute;nimo de honestidad.</p><p>Si entiendes el ingl&eacute;s creo que merece la pena verlos.</p><h2>C&oacute;mo hacer un Tirano: Vladimir Putin</h2><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/l3p-aXkbugg?showinfo=0\"></iframe><p></p><h2>Ucrania es culpa de los Estado Unidos. He aqu&iacute; el por qu&eacute;.</h2><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/XBZ9C8zHkUQ?showinfo=0\"></iframe><p></p><h2>No deber&iacute;amos estar castigando a los rusos.</h2><iframe src=\"https://www.youtube.com/embed/R_5bOlvEPg0?showinfo=0\"></iframe><p></p>", "date": "1647839851", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647839851", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3641172}, {"title": "El personal de Reuters hace saltar las alarmas sobre la asociaci\u00f3n con el servicio de noticias de propiedad rusa [ING]", "content": "Los empleados de uno de los servicios de noticias m\u00e1s conocidos est\u00e1n enfadados en privado por la continua asociaci\u00f3n de su empresa con una organizaci\u00f3n medi\u00e1tica rusa controlada por el Estado que ha publicado informaci\u00f3n no verificada sobre la guerra en Ucrania. Varios periodistas de Reuters dijeron a POLITICO que el personal est\u00e1 frustrado y avergonzado por la continua asociaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda con Tass, el servicio de noticias propiedad del gobierno ruso.", "date": "1647840508", "karma": "61.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647840508", "url": "https://www.politico.com/news/2022/03/20/reuters-staff-partnership-russian-wire-service-00018779", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641173}, {"title": "", "content": "", "date": "1647841099", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647841099", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641174}, {"title": "La Justicia revoca la sanci\u00f3n de la URJC a una funcionaria por modificar las notas de Cifuentes", "content": "Amalia Calonge, la funcionaria de la Universidad Rey Juan Carlos (URJC) que modific\u00f3 en 2014 las notas de dos asignaturas en el expediente acad\u00e9mico de la expresidenta madrile\u00f1a, Cristina Cifuentes, ha conseguido que la Justicia le revoque la sanci\u00f3n impuesta por el rector del centro al considerar que estos hechos estaban prescritos cuando se inici\u00f3 el expediente, aunque s\u00ed mantiene el castigo impuesto por un cambio de calificaciones realizado en 2016 a otro alumno.", "date": "1647845119", "karma": "3434.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647841782", "url": "https://www.eldiario.es/madrid/justicia-revoca-sancion-urjc-funcionaria-modificar-notas-cifuentes_1_8843279.html", "clicks": 0, "votes": "216", "status": "published", "id": 3641175}, {"title": "Las cataratas m\u00e1s bellas y espectaculares del mundo", "content": "Son maravillas creadas por la naturaleza que sorprenden por su magnitud, su grandeza, su caudal, su estruendo y por la belleza de su entorno. Ejercen como un poderoso im\u00e1n de atracci\u00f3n que convierte su contemplaci\u00f3n en una experiencia viajera \u00fanica. Si las has contemplado de cerca, nunca las olvidar\u00e1s.", "date": "1647842000", "karma": "76.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647842000", "url": "https://www.20minutos.es/imagenes/viajes/las-cataratas-mas-bellas-y-espectaculares-del-mundo-4972736/1/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641176}, {"title": "'Kyiv Calling', el himno punk de Ucrania que versiona el tema de 'The Clash' con la bendici\u00f3n de la banda", "content": "El m\u00edtico tema original de 1979 de la banda de punk rock brit\u00e1nica 'The Clash' hace referencia en su t\u00edtulo a la identificaci\u00f3n de las emisiones del Servicio Mundial de la BBC que fue usado durante la Segunda Guerra Mundial, a menudo en sus emisiones en pa\u00edses ocupados por la Alemania nazi. &quot;This is London calling...&quot;. &quot;Londres al habla&quot;, rezaban las transmisiones.", "date": "1647842495", "karma": "71.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647842495", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/himno-punk-ucrania-versiona-london-calling-the-clash-permiso-banda-britanica-guerra-rusia_18_3300945415.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641177}, {"title": "Cure Erectile Dysfunction and Treatment", "content": "<h2><strong>What's The Fastest Way To Cure Erectile Dysfunction?</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>Also known as impotence or impotence, erectile dysfunction refers to the constant inability to get an erection that is strong enough to allow sexual intimacy.&nbsp;Another common sign of the erectile disorder is not being able to keep an erection that lasts long enough to permit the end of sexual activities.&nbsp;Erectile dysfunction can have a significant impact on your partner's sexual life.</p><p>Most men experience erectile dysfunction at times, which is caused by relationships or stress.&nbsp;However, if your issues with erection increase in frequency with time, it could indicate the presence of a more serious physical or psychological problem that must be treated by a doctor.</p><p>The term \"erection\" refers to the time when your penis is filled completely with blood following sexual stimulation.&nbsp;Erectile dysfunction could result when there's an issue with any phase of the process of erection.&nbsp;It can be due to nerve damage, insufficient blood flow and some medications, stress and more.</p><h2><strong>What Are The Symptoms Of Erectile Dysfunction?</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>The primary sign for erectile disorder is the inability to maintain and get sexual erections.&nbsp;The condition may prevent people from participating in or even completing an activity sexually.</p><h2><strong>What Causes Erectile Dysfunction?</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>The chance for developing Erectile Dysfunction has increased as you age.&nbsp;However, younger men also may be affected due to any psychological or physical causes.&nbsp;The most frequent reasons for erectile dysfunction are:</p><ul><li>Agingof</li><li>High blood pressure</li><li>High cholesterol</li><li>Diabetes</li><li>Fatigue</li><li>Alcohol or tobacco consumption</li><li>Atherosclerosis</li><li>Multiple Sclerosis</li><li>Parkinson's disease</li><li>Certain medicines</li><li>Treatment of the testicles with radiation</li><li>Spinal cord injury or brain damage</li><li>Low testosterone</li><li>Certain kinds of bladder surgery</li><li>Stroke</li><li>Stress</li><li>Depression</li><li>Anxiety about performance</li></ul><h2>&nbsp;</h2><h2><strong>Problems with relationships</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>The condition of erectile dysfunction (impotence) may be a sign of the presence of a bigger issue.&nbsp;It can be difficult to discuss your sexual issues with your physician however it's essential.&nbsp;With the help of your physician, you will be able to identify the root cause of your issue and get the appropriate treatment.</p><h2><strong>How is Erectile Dysfunction Diagnosed?</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>Your doctor can help you determine the root for your dysfunction erectile, and determine the best course of solution for you.</p><p>Your doctor is likely to ask you questions regarding your overall well-being, your medical background, and examine you&rsquo;re heart rate and blood pressure.&nbsp;They could also request small amounts of your blood to conduct lab tests or send you to a specialist to further diagnose and treat.</p><p>Your doctor may conduct some or all of these tests to verify the existence of an erectile disfunction:</p><p>An ultrasound test to determine your penile blood vessels as well as blood flow</p><p>Urine tests are used to determine issues such as diabetes</p><p>An injection test is where the drug is injected into your penis to cause an erection, so your healthcare professional will be able to determine how long the test lasts</p><p>Nocturnal penile Tumescence (NPT) tests to evaluate whether you're getting nighttime erections.</p><p>Other <a href=\"https://www.hotmedz.com/product/cenforce/\"><strong>Sildenafil</strong></a> Doses are, <a href=\"https://www.hotmedz.com/product/cenforce-100-mg/\"><strong>Cenforce 100mg</strong></a>, Silagra 100, etc.</p><h2><strong>How to Cure Erectile Dysfunction?</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>There are a variety of treatment options that can be used to treat erectile dysfunction.&nbsp;Ask your doctor for the most appropriate and most efficient method of treating erectile dysfunction.</p><h2><strong>Below are a few treatment options available ED treatments available:</strong></h2><p>&nbsp;</p><ul><li>Oral medications or drugs are usually prescribed to treat erectile dysfunction.</li><li>Penile injections</li><li>Vacuum pumps</li><li>Testosterone therapy</li><li>Implants in the penile</li></ul><p>Surgery to relieve the penile artery for younger men who have an extensive history of pelvic injuries (this method is not advised for patients with arteries that are hardened)</p><h2><strong>What's The Fastest Way To Cure Erectile Dysfunction?</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>As we have stated the most efficient method to treat erectile dysfunction will just be discovered by your health care physician.&nbsp;In this article, we will talk about one of the easiest methods of treating male sexual impotence i.e. oral ED medication.</p><p>There are a variety of ED drugs that are available.&nbsp;The fundamental mechanism behind these drugs is nearly identical.&nbsp;However, they differ in terms of efficacy and safety.</p><p>One of the most effective drugs we suggest for treating erectile dysfunction includes <a href=\"https://www.hotmedz.com/product/kamagra-oral-jelly-100-mg-usa/\"><strong>Kamagra oral jelly</strong></a>.&nbsp;Read the entire blog to discover more information regarding the drug.</p><h2><strong>What Is Kamagra Oral Jelly?</strong></h2><p>&nbsp;</p><p><a href=\"https://www.hotmedz.com/product/kamagra-100-mg-usa/\"><strong>Kamagra</strong></a> is an effective medication that is widely used for treating Erectile dysfunction.&nbsp;It is a well-known generic version of viagra that is readily available from any trusted pharmacy.&nbsp;If you're not comfortable buying ED pills from a local pharmacy you can search for a reliable online pharmacy and make orders for your product you want.</p><h2><strong>How To Take Kamagra Oral Jelly?</strong></h2><p>&nbsp;</p><p>The use of Kamagra ora Jelly is easy compared to other oral medications.&nbsp;It is with a form that is a gel that can be easily administered without water.</p><p>There are also a variety of varieties that are available in Kamagra oral jelly in the market, such as vanilla and banana, as well as orange mango, pineapple vanilla, blackcurrant, butterscotch, and more.&nbsp;You can pick different flavors from Kamagra jelly to drink each throughout the day.</p><p>Be careful, but don't let the delicious taste of the medicine cause you to drink more than your daily dose recommended for you.</p><p>An overdose of Kamagra oral jelly could result in serious signs like priapism.&nbsp;If you've experienced a painful erection which doesn't disappear for more than a few hours, go to the nearest medical facility immediately.</p><h2><strong>Other common side effects that are common to Kamagra oral jelly are:</strong></h2><p>&nbsp;</p><ul><li>Mild headache</li><li>Dizziness</li><li>Nausea</li><li>Indigestion</li><li>Vomiting diarrhea</li><li>The vision may be altered temporarily.</li><li>Facial flushing</li></ul><p>&nbsp;</p><p>The adverse effects of <a href=\"https://www.hotmedz.com/product/kamagra-chewable-100-mg/\"><strong>Kamagra chewable</strong></a> jelly are minor and will heal on their own.&nbsp;However, if they continue or become worse with time consult your physician immediately.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647842551", "karma": "-9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647842551", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3641178}, {"title": "Los billetes como arma de guerra: el caso del d\u00f3lar sobreimpreso hawaiano", "content": "Los medios de comunicaci\u00f3n recurrimos con frecuencia al lenguaje b\u00e9lico para explicar las pol\u00edticas monetarias, las decisiones de los bancos centrales o su evoluci\u00f3n. Hemos hablado de guerra de divisas para contar devaluaciones de moneda; hemos hablado de potencia de fuego para visualizar la capacidad de los bancos centrales para mantener a flote el valor de una divisa gracias a sus reservas...", "date": "1647843266", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647843266", "url": "https://www.eleconomista.es/podcasts/noticias/11661962/03/22/Los-billetes-como-arma-de-guerra-el-caso-del-dolar-sobreimpreso-hawaiano.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641179}, {"title": "El submarino S-81 Isaac Peral de la Armada estrena escudo", "content": "El submarino S-81 Isaac Peral ya tiene escudo oficial. La Armada ha informado recientemente de la aprobaci\u00f3n del distintivo que portar\u00e1 el primero de los cuatro sumergibles que Navantia construye en su astillero de Cartagena.", "date": "1647965743", "karma": "138.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647843384", "url": "https://www.infodefensa.com/texto-diario/mostrar/3499544/submarino-s-81-isaac-peral-armada-estrena-escudo", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "published", "id": 3641180}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 son y c\u00f3mo funcionan los misiles hipers\u00f3nicos Kinzhal que Rusia ha lanzado contra Ucrania?", "content": "El Ministerio de Defensa ruso asegura haber utilizado durante este fin de semana misiles hipers\u00f3nicos Kinzhal para atacar objetivos en Ucrania. El uso por primera vez en un conflicto de este tipo de armamento, cuyo lanzamiento ha sido confirmado por Estados Unidos, supone un nuevo paso en la escalada b\u00e9lica por las capacidades de estos misiles. As\u00ed es el arma que ha empleado por primera vez Rusia.", "date": "1647843881", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647843881", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-21/que-son-y-como-funcionan-los-misiles-hipersonicos-kinzhal-que-rusia-ha-lanzado-contra-ucrania.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641181}, {"title": "Los ucranianos que se arriesgan para documentar posibles cr\u00edmenes de guerra", "content": "En Vorzel, un barrio boscoso al noroeste de Kiev que antes era conocido por sus balnearios y gimnasios y ahora est\u00e1 bajo ocupaci\u00f3n rusa, el abogado Igor Chudovsky pas\u00f3 las primeras semanas de la invasi\u00f3n documentando el impacto de la guerra sobre la zona, como un ataque con misiles contra un orfanato o civiles muertos por disparos en la calle.", "date": "1647843749", "karma": "50.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647843749", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/theguardian/ucranianos-arriesgan-documentar-posibles-crimenes-guerra_1_8842864.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641182}, {"title": "Miles de tunecinos vuelven a salir a las calles para protestar contra el presidente Saied", "content": "Miles de tunecinos han salido una vez m\u00e1s este domingo a las calles de la capital, T\u00fanez, en la \u00faltima de una serie de manifestaciones contra el presidente del pa\u00eds, Kais Saied, acusado por sus cr\u00edticos de propinar un golpe de Estado &quot;blando&quot; en el pa\u00eds al arrogarse pr\u00e1cticamente todas las competencias de poder en verano del a\u00f1o pasado.", "date": "1647843891", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647843891", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-miles-tunecinos-vuelven-salir-calles-protestar-contra-presidente-saied-20220320133912.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641183}, {"title": "Yascha Mounk: &quot;Putin es un monstruo creado por la inacci\u00f3n y la cobard\u00eda de Occidente&quot;", "content": "El profesor de la universidad Johns Hopkins, experto en el auge populista, sostiene que la guerra es la consecuencia de un largo proceso de 'recesi\u00f3n democr\u00e1tica' desde la Ca\u00edda del Muro. &quot;Un bur\u00f3crata de la UE no puede ni imaginar c\u00f3mo funciona la cabeza de un ex agente de la KGB&quot;, afirma.", "date": "1647843926", "karma": "37.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647843926", "url": "https://www.elmundo.es/papel/el-mundo-que-viene/2022/03/20/62348d18e4d4d84d6a8b45e3.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641184}, {"title": "El cable de Internet de Google aterriza en \u00c1frica y promete una conexi\u00f3n r\u00e1pida", "content": "Un cable submarino propiedad de Google que promete duplicar las velocidades de Internet para millones en \u00c1frica lleg\u00f3 a Togo el viernes, dijo la compa\u00f1\u00eda, el \u00faltimo paso en un proyecto de varios a\u00f1os para brindar un acceso m\u00e1s econ\u00f3mico a los usuarios en todo el continente. El cable Equiano, el primero de su tipo en llegar a \u00c1frica, se abri\u00f3 camino desde Portugal y duplicar\u00e1 la velocidad de Internet para los 8 millones de habitantes de Togo, dijo Google en un comunicado.", "date": "1647844713", "karma": "16.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647844713", "url": "https://noticiasdelmundo.news/el-cable-de-internet-de-google-aterriza-en-africa-y-promete-una-conexion-rapida/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641185}, {"title": "La industria papelera arde por el precio de la luz: &quot;estamos al l\u00edmite&quot;", "content": "Los costes energ\u00e9ticos de la industria papelera se han multiplicado hasta por seis en los \u00faltimos meses y la situaci\u00f3n es tal que muchas empresas se est\u00e1n viendo obligadas a parar. &quot;Estamos al l\u00edmite&quot;, explica Carlos Reinoso, director general de la Asociaci\u00f3n de Fabricantes de Pasta, papel y cart\u00f3n (Aspapel). &quot;La realidad ha desbordado las medidas que se han tomado hasta el momento&quot;, y recuerda c\u00f3mo durante el peor momento de la pandemia fue un actividad esencial que se mantuvo al pie del ca\u00f1\u00f3n las veinticuatro horas del d\u00eda durante la semana.", "date": "1647845364", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647845364", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/podcast-industria-papelera-arde-precio-luz-limite/2862743/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641187}, {"title": "Los sindicatos brit\u00e1nicos, contra el emir de Dub\u00e1i", "content": "Despido fulminante y sin preaviso de 800 trabajadores de P&amp;O Ferries, una de las piezas del imperio mercantil del emir de Dub\u00e1i, jeque Mohammed bin Rashid Al Maktoun, amigo de la reina Isabel y habitual de las carreras de caballos de Ascot.", "date": "1647845532", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647845532", "url": "https://www.lavanguardia.com/economia/20220321/8139463/sindicatos-britanicos-emir-dubai.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641188}, {"title": "Cuando un &quot;incidente&quot; puede acabar en Tercera Guerra Mundial", "content": "Los ataques rusos a 25 kil\u00f3metros de suelo OTAN han elevado la preocupaci\u00f3n ante la internacionalizaci\u00f3n de la guerra. Los Aliados insisten: no van a entrar en Ucrania.", "date": "1647845236", "karma": "11.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647845236", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/cuando-un-incidente-puede-acabar-en-tercera-guerra-mundial_es_623303d2e4b046c938d72cc6", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641189}, {"title": "\u00bfPero c\u00f3mo es posible que las moles arquitect\u00f3nicas de la Antigua Roma sigan en pie?", "content": "Viajamos al Pante\u00f3n de Agripa para tratar de descubrir la receta con la que este templo ha resistido inc\u00f3lume a tantos siglos de historia. Ah\u00ed permanece: de pie, imperturbable al paso de los siglos y de los imperios, intacto a la destrucci\u00f3n de las guerras y los desastres naturales. \u00bfA qu\u00e9 se debe esto? Todav\u00eda, a pesar de las grandes innovaciones de ingenier\u00eda, los cient\u00edficos siguen sorprendidos de c\u00f3mo los romanos en aquella \u00e9poca pudieran dar a luz a semejantes construcciones como el Pante\u00f3n.", "date": "1647846923", "karma": "1188.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647845494", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-20/roma-monumentos-guerras-social-historia_3393305/", "clicks": 0, "votes": "72", "status": "published", "id": 3641190}, {"title": "", "content": "", "date": "1647845327", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647845327", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641191}, {"title": "El m\u00e9rito de hacerlo mal", "content": "Una reflexi\u00f3n sobre lo que se entiende por profesionalidad.\n\u00bfEl m\u00e9rito de un aut\u00e9ntico y flexible profesional, est\u00e1 en hacerlo discretamente mal, hasta que no quede otra que apagar un incendio y ponerse una medalla? \nAs\u00ed imagino que, de alguna forma, trabajar en el departamento de selecci\u00f3n de Recursos Humanos, de ser como catalogar extraterrestres. Existe tal variedad de alien\u00edgenas y de matices entre ellos, que solo cabe escogerlos en funci\u00f3n de la tarea que tenga por delante.", "date": "1647845882", "karma": "13.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647845882", "url": "https://espinosoycordial.wordpress.com/2022/03/20/el-merito-de-hacerlo-mal/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641192}, {"title": "Pintan esv\u00e1sticas y letras &quot;Z&quot; en un centro de servicios ruso de Marbella", "content": "El centro de servicios para el pueblo ruso en la localidad de Marbella, Casa Rusia, ha sido objeto este domingo de actos vand\u00e1licos con pintadas de esv\u00e1sticas nazis en su fachada y varias letras \u00abZ\u00bb . I. Chistyakova, de la Junta Directiva de la Uni\u00f3n de Organizaciones de Compatriotas Rusos en Espa\u00f1a y Andorra, denunci\u00f3 la creciente hostilidad hacia la comunidad rusa \u201cno s\u00f3lo en Espa\u00f1a sino en todos los pa\u00edses de Europa\u201d se hab\u00eda visto reflejada en mensajes amenazadores por tel\u00e9fono, notas en los parabrisas de coches e, incluso, ruedas pinchadas", "date": "1647846140", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647846140", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/20/pintan-esvasticas-y-letras-z-en-un-centro-de-servicios-ruso-de-marbella/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641193}, {"title": "Edgar Morin, cien a\u00f1os", "content": "Antes de iniciar su vida m\u00e1s propiamente acad\u00e9mica, tuvo una intensa y arriesgada actividad pol\u00edtica, participando en acciones de apoyo a la Rep\u00fablica Espa\u00f1ola durante la Guerra Civil, colaborando activamente con la resistencia francesa durante la ocupaci\u00f3n nazi, implic\u00e1ndose en el debate ideol\u00f3gico de posguerra, posicion\u00e1ndose contra el estalinismo y siendo excluido del partido comunista, siempre comprometido con la regeneraci\u00f3n del pensamiento humanista y de izquierdas.", "date": "1647845977", "karma": "8.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647845977", "url": "https://politicaprosa.com/es/edgar-morin-cien-anos/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641194}, {"title": "Megaerupciones volc\u00e1nicas gigantescas", "content": "&quot;No hemos experimentado ninguna de las erupciones volc\u00e1nicas m\u00e1s grandes de la historia. Podemos verlo ahora. Eyjafjellajokull, que paraliz\u00f3 el tr\u00e1fico a\u00e9reo europeo en 2010, palidece en comparaci\u00f3n con las erupciones que identificamos m\u00e1s atr\u00e1s en el tiempo. Muchas de ellas fueron m\u00e1s grandes que cualquier erupci\u00f3n durante los \u00faltimos 2.500 a\u00f1os&quot;, dice el profesor asociado Anders Svensson del Instituto Niels Bohr de la Universidad de Copenhague.", "date": "1647846372", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647846372", "url": "https://www.tiempo.com/ram/megaerupciones-volcanicas-gigantescas.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641195}, {"title": "", "content": "", "date": "1647846286", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647846286", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641196}, {"title": "El Benidorm Fest dispara la carrera de los int\u00e9rpretes participantes", "content": "Casi dos meses de la celebraci\u00f3n del Benidorm Fest, se puede hacer una lectura positiva de la participaci\u00f3n de todos los artistas. No s\u00f3lo ha ganado Chanel con la representaci\u00f3n en Eurovisi\u00f3n, Rigoberta Bandini como r\u00e9cord de reproducciones en Spotify en un d\u00eda o las Tanxugueiras como la gran sorpresa del festival. Muchos de los grupos y cantantes eran pr\u00e1cticamente desconocidos para el gran p\u00fablico, y estar\u00e1n en muchos festivales. Tambi\u00e9n esperan que los lanzamientos de sus discos y singles tengan cierta repercusi\u00f3n, como Sara Deop o Unique.", "date": "1647847018", "karma": "28.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647847018", "url": "https://www.elmundo.es/cultura/musica/2022/03/20/6235e300fc6c83767e8b456d.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641197}, {"title": "", "content": "", "date": "1647846692", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647846692", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641198}, {"title": "Dr. Zurriaga, epidemi\u00f3logo: &quot;Todav\u00eda no es momento de plantearse eliminar las mascarillas en interiores&quot;", "content": "Es dif\u00edcil predecir c\u00f3mo ser\u00e1 la situaci\u00f3n epidemiol\u00f3gica del Covid en las pr\u00f3ximas semanas y meses, pero, teniendo en cuenta la situaci\u00f3n actual, desde la Sociedad Espa\u00f1ola de Epidemiolog\u00eda (SEE) creen que es pronto para eliminar la obligatoriedad de llevar mascarillas en interiores y se muestran cautos con los \u00faltimos datos que reflejan un ligero aumento de la incidencia acumulada desde el pasado viernes. \u00abHablar de una nueva ola en este momento ser\u00eda absolutamente prematuro\u00bb, se\u00f1ala a iSanidad el Dr. \u00d3scar Zurriaga, vicepresidente de la SEE.", "date": "1647847214", "karma": "31.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647847214", "url": "https://isanidad.com/211370/dr-zurriaga-epidemiologo-todavia-no-es-momento-plantearse-eliminar-mascarillas-interiores/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641199}, {"title": "Una chamana 'aplac\u00f3' el diluvio para que se disputase la carrera de MotoGP", "content": "Nadie sabe de d\u00f3nde apareci\u00f3 ni siquiera qui\u00e9n la contrat\u00f3, pero el ritual y c\u00e1nticos de una 'pawang hujan' permiti\u00f3 que la lluvia dejase de arreciar y pudiese celebrarse el GP. En Indonesia, este tipo de 'cham\u00e1n' o gur\u00fas suelen ser contratados por familias y organizaciones de bodas, conciertos y festivales para que la lluvia no arruine el evento", "date": "1647847224", "karma": "8.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647847224", "url": "https://www.elperiodico.com/es/motogp/20220320/chaman-redujo-diluvio-corriese-motogp-13401611", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3641200}, {"title": "Chrome cambia la b\u00fasqueda inversa de im\u00e1genes por Google Lens. Ahora casi todos los resultados quieren venderte cosas", "content": "Google ha eliminado la funci\u00f3n de b\u00fasqueda inversa de im\u00e1genes dentro de Chrome y la ha reemplazado con Google Lens. La empresa no ha ofrecido una explicaci\u00f3n del por qu\u00e9, pero el cambio ya se puede apreciar en la versi\u00f3n estable actual del navegador. Lo que esto quiere decir es que a partir de ahora si haces click derecho sobre una imagen cualquiera dentro de Chrome, ya no ver\u00e1s la opci\u00f3n para buscar im\u00e1genes similares en Google, sino que en cambio ahora se te ofrece &quot;Buscar imagen con Google Lens&quot;.", "date": "1647855926", "karma": "1717.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647847212", "url": "https://www.genbeta.com/navegadores/chrome-cambia-busqueda-inversa-imagenes-google-lens-ahora-casi-todos-resultados-quieren-venderte-cosas", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3641201}, {"title": "La posici\u00f3n espa\u00f1ola respecto al S\u00e1hara Occidental: responsabilidad internacional y el chantaje marroqu\u00ed", "content": "S\u00e1nchez acaba con cuatro d\u00e9cadas de \u201cneutralidad\u201d espa\u00f1ola en el conflicto saharaui y considera la propuesta de autonom\u00eda marroqu\u00ed del 2007 como la base \u201cm\u00e1s seria, realista y cre\u00edble\u201d [...] Los sucesivos gobiernos, independientemente del color pol\u00edtico, han aplicado una \u201cpol\u00edtica de Estado\u201d que con medida ambig\u00fcedad evita asumir las responsabilidades legales, pero reconoce los derechos que la comunidad internacional da a los saharauis. Es la denominada \u201cneutralidad&quot;", "date": "1647847446", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647847446", "url": "https://www.descifrandolaguerra.es/posicion-espanola-sahara-occidental-responsabilidad-internacional-chantaje/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641203}, {"title": "Por qu\u00e9 me interesa m\u00e1s usar PowerShell en lugar de CMD", "content": "La gran mayor\u00eda de los usuarios se benefician de la intuitiva a la vez que potente interfaz gr\u00e1fica que nos presenta el sistema operativo Windows. Pero tambi\u00e9n podemos trabajar con este software a base de comandos con PowerShell o con el CMD. Veamos las diferencias entre ambas herramientas.", "date": "1647847322", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647847322", "url": "https://www.softzone.es/noticias/windows/por-que-interesa-usar-powershell-lugar-cmd/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641204}, {"title": "Armas, sobornos y una deuda multimillonaria: el origen de los m\u00e1s de US$500 millones que Reino Unido pag\u00f3 a Ir\u00e1n despu\u00e9s de 43 a\u00f1os", "content": "En 1901, un millonario ingl\u00e9s llamado William Knox D'Arcy acord\u00f3 con el sha la concesi\u00f3n por 60 a\u00f1os de la exploraci\u00f3n y explotaci\u00f3n de petr\u00f3leo a cambio de 20.000 libras esterlinas en efectivo (equivalentes a unos US$3 millones actuales), 20.000 libras en acciones y el 16% de las eventuales ganancias. Los exploradores contratados por D'Arcy tardaron siete a\u00f1os en encontrar crudo, pero finalmente lo lograron en el suroeste de Persia. Con este hallazgo, un a\u00f1o m\u00e1s tarde se cre\u00f3 la Anglo-Persian Oil Company. Con Winston Churchill como...", "date": "1647847851", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647847851", "url": "https://www.mdzol.com/mundo/2022/3/20/armas-sobornos-una-deuda-multimillonaria-el-origen-de-los-mas-de-us500-millones-que-reino-unido-pago-iran-despues-de-43-anos-229996.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641205}, {"title": "La \u00faltima beta de Windows 11 ya deja crear y etiquetar carpetas en el Men\u00fa Inicio. Se parece m\u00e1s a un iPad que a Windows 10", "content": "Microsoft anunci\u00f3 hace poco muchas de las grandes novedades que llegar\u00e1n a Windows 11 con su primera actualizaci\u00f3n, una que se espera para oto\u00f1o de 2022. Entre esas novedades estaba la posibilidad de crear carpetas en el Men\u00fa Inicio para incluir varios iconos de aplicaciones en ellas, algo que s\u00ed se puede hacer en Windows 10. Es una funci\u00f3n bastante \u00fatil que tiene varias semanas en el canal Dev del Programa Insider, y que acaba de mejorar un poco m\u00e1s con la opci\u00f3n de etiquetar las carpetas de tal forma que recuerda mucho a iPadOS.", "date": "1647848233", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647848233", "url": "https://www.genbeta.com/windows/ultima-beta-windows-11-deja-crear-etiquetar-carpetas-menu-inicio-se-parece-a-ipad-que-a-windows-10", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641208}, {"title": "Los inspectores proponen controlar al que cambia de comunidad para tributar menos como al que se traslada de pa\u00eds", "content": "La asociaci\u00f3n IHE, que engloba a la mayor parte de este cuerpo de funcionarios, plantea la armonizaci\u00f3n de los impuestos de Patrimonio y Sucesiones para evitar la competencia fiscal entre regiones, como ya defendiera el comit\u00e9 de expertos para la reforma fiscal", "date": "1647848139", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647848139", "url": "https://www.eldiario.es/economia/inspectores-proponen-controlar-cambia-comunidad-tributar-traslada-pais_1_8841504.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641209}, {"title": "Nacionalizaci\u00f3n: &quot;Poppy&quot; y &quot;Zara&quot; pronto se convertir\u00e1n en rusas (ruso)", "content": "Desde un punto de vista legal, se trata de la &quot;gesti\u00f3n externa&quot; de las empresas extranjeras que han abandonado Rusia. La esencia de las propuestas es la siguiente. Si la administraci\u00f3n de cualquier empresa, m\u00e1s del 25% de la cual es propiedad de extranjeros, decide sobre la terminaci\u00f3n &quot;injustificada&quot; de las actividades, entonces la empresa debe transferirse a la administraci\u00f3n de la administraci\u00f3n interina.En la pr\u00e1ctica, esto significar\u00e1 que los gerentes designados por el estado tendr\u00e1n todos los poderes para administrar las empresas. Tra#1", "date": "1647848436", "karma": "41.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647848436", "url": "https://svpressa.ru/economy/article/328607/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641211}, {"title": "El periodista Pablo Gonz\u00e1lez cumple tres semanas en una prisi\u00f3n de Polonia sin que sus familiares puedan visitarle", "content": "El reportero que viaj\u00f3 a cubrir el conflicto en Ucrania fue detenido acusado de ser un esp\u00eda ruso. Se enfrenta a una pena de hasta diez a\u00f1os de c\u00e1rcel", "date": "1647848244", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647848244", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/medios/periodista-pablo-gonzalez-cumple-semanas-prision-polonia-que-familiares-puedan-visitarle/20220320065355368074.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3641212}, {"title": "Los fabricantes de piensos de Catalu\u00f1a se quedan sin stock de materia prima", "content": "Cabe recordar que Catalu\u00f1a es el principal productor de piensos compuestos de Espa\u00f1a, con un 20% de la producci\u00f3n total, y Espa\u00f1a el mayor productor de la Uni\u00f3n Europea, alcanzando un 15% del total. Pese a esto, en pocos d\u00edas se agotar\u00e1 el stock de materia prima en las f\u00e1bricas y no se podr\u00e1 producir m\u00e1s pienso en Catalu\u00f1a, lo que repercutir\u00e1 directamente en el ganado .", "date": "1647848503", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647848503", "url": "https://www.agrodigital.com/2022/03/21/los-fabricantes-de-piensos-de-cataluna-se-quedan-sin-stock-de-materia-prima/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3641213}, {"title": "Los expertos ponen su lupa en las nuevas actividades electr\u00f3nicas para fijar nuevos impuestos", "content": "Analizan todas las alternativas posibles para ganar bases imponibles en negocios como el de Amazon, Vinted, juego on line o BlaBlacar. Consideran implantar una tasa local para los repartidores de mercanc\u00edas derivadas del comercio electr\u00f3nico. Pese a la que corriente actual en materia de fiscalidad va en la l\u00ednea de rebajar los impuestos de aquellos productos que m\u00e1s se han sentido afectados por la guerra en Ucrania y el incremento de la inflaci\u00f3n, como los carburantes o la energ\u00eda, y sectores como el del transporte, el agr\u00edcola o el ganadero...", "date": "1647848956", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647848956", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/18/economia/1647625825_766693.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641215}, {"title": "Espa\u00f1a quiere ser otra vez el granero de Europa", "content": "La situaci\u00f3n de desabastecimiento de trigo, ma\u00edz, cebada o semillas de aceite de girasol por la guerra en ucrania empuja a productores locales a planificar m\u00e1s superficies de cultivo de cereales en Espa\u00f1a. El gobierno lo pedir\u00e1 en Bruselas.", "date": "1647860722", "karma": "2380.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647849338", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220321/espana-quiere-vez-granero-europa-13404236", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3641218}, {"title": "El Gobierno del Principado ve con &quot;preocupaci\u00f3n&quot; los &quot;episodios de violencia&quot; que est\u00e1n sucediendo durante la huelga de transportistas", "content": "El vicepresidente del Principado y consejero de Administraci\u00f3n Auton\u00f3mica, Medio Ambiente y Cambio Clim\u00e1tico, Juan Cofi\u00f1o, ha afirmado que el Ejecutivo observa con \u00abpreocupaci\u00f3n\u00bb los \u00abepisodios de violencia\u00bb que est\u00e1 generando el par\u00f3n de transportistas y ha resaltado que van a actuar para \u00abcontrarrestarlos\u00bb.", "date": "1647849265", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647849265", "url": "https://migijon.com/el-gobierno-del-principado-ve-con-preocupacion-los-episodios-de-violencia-que-estan-sucediendo-durante-la-huelga-de-transportistas/?fbclid=IwAR0VhXHmNswSu9FZN6VBh79M83E7YnCwqbjPwgi_RtHn4rwZJt-3d1xVeFs", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641219}, {"title": "Zelensky, los neonazis y la guerra olvidada", "content": "El presidente de estreno visit\u00f3 la l\u00ednea del frente e incluso amenaz\u00f3 con desarmar a los neonazis pero estos lo tundieron en las redes sociales, lo amenazaron, junto a pol\u00edticos de extrema derecha, y lo doblegaron. De modo que el c\u00f3mico meti\u00f3 reversa e hizo las paces con los facinerosos  para terminar mim\u00e1ndolos y alent\u00e1ndolos hasta echar Minsk al cesto. Para la historia queda la foto de  Zelensky condecorando con la  orden H\u00e9roe de Ucrania, nada menos que a Dmytro Kotsyubaylo, comandante del Sector Derecho (https://bit.ly/3HZgVvN)", "date": "1647849390", "karma": "53.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647849390", "url": "https://www.telesurtv.net/amp/bloggers/Zelensky-los-neonazis-y-la-guerra-olvidada-20220310-0001.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641220}, {"title": "Convento de Santa Eulalia: Las inc\u00f3gnitas de la \u2018piedra de Rosetta\u2019 de Marchena", "content": "El hallazgo de un pedestal romano con inscripciones en un monasterio en ruinas de la localidad sevillana revela aspectos poco conocidos de la presencia del Imperio en la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica y la existencia de una ciudad in\u00e9dita. Dicha losa se encontraba en el foro de esta ciudad romana desconocida y serv\u00eda de pedestal a un tal Marco Cornelio, un noble perteneciente a la aristocracia ind\u00edgena que dominaba el sur de la pen\u00ednsula Ib\u00e9rica a la llegada de las tropas imperiales a partir del siglo II a. C.", "date": "1647849456", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647849456", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-21/las-incognitas-de-la-piedra-de-rosetta-de-marchena.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641221}, {"title": "Los aliados de EE. UU. y la OTAN arman a unidades neonazis en Ucrania mientras las \u00e9lites de pol\u00edtica exterior anhelan una insurgencia al estilo afgano (Eng)", "content": "Los medios de comunicaci\u00f3n corporativos estadounidenses y los partidarios de la pol\u00edtica exterior quieren crear un nuevo Afganist\u00e1n en medio de Europa inundando Ucrania con armas. La industria armament\u00edstica est\u00e1 muy satisfecha. A ra\u00edz de las solicitudes urgentes de armas del gobierno ucraniano, al menos 32 pa\u00edses han anunciado su intenci\u00f3n de enviar miles de millones de d\u00f3lares en armas a Ucrania para su uso contra las fuerzas rusas en Ucrania.", "date": "1647849644", "karma": "44.00", "negatives": "19", "sent_date": "1647849644", "url": "https://thegrayzone.com/2022/03/20/us-neo-nazi-ukraine-afghan-insurgency/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3641222}, {"title": "\u00bfFue el bombardeo del teatro Mariupol organizado por extremistas ucranianos de Azov para desencadenar la intervenci\u00f3n de la OTAN? (ENG)", "content": "El testimonio de los residentes evacuados de Mariupol y las advertencias de un ataque de bandera falsa socavan las afirmaciones del gobierno ucraniano sobre un bombardeo ruso de un teatro local que albergaba a civiles.", "date": "1647849892", "karma": "102.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647849892", "url": "https://thegrayzone.com/2022/03/18/bombing-mariupol-theater-ukrainian-azov-nato-intervention/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3641223}, {"title": "Ucrania alerta de una fuga de amon\u00edaco &quot;altamente t\u00f3xico&quot; tras un ataque a una planta qu\u00edmica", "content": "El jefe de la Administraci\u00f3n Militar Regional de Sumy, Dmytro Zhyvytskyi, ha alertado este lunes sobre una fuga de amon\u00edaco \u00abaltamente t\u00f3xico\u00bb en una planta qu\u00edmica tras un ataque ruso a la ciudad de Sumy, en el noreste de Ucrania. Un dep\u00f3sito con amon\u00edaco ha resultado da\u00f1ado despu\u00e9s de un bombardeo por parte de las tropas rusas, seg\u00fan han asegurado autoridades locales a la agencia Ukrinform.", "date": "1647850012", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647850012", "url": "https://www.elindependiente.com/internacional/2022/03/21/ucrania-alerta-de-una-fuga-de-amoniaco-altamente-toxico-tras-un-ataque-a-una-planta-quimica/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641225}, {"title": "Alguien ha encontrado un mensaje oculto en Windows 1.0. Llev\u00e1bamos 36 a\u00f1os sin saberlo", "content": "El mensaje oculto no apareci\u00f3 por las buenas. Fue necesario parchear parte del c\u00f3digo del sistema, y es que el huevo de pascua se encuentra oculto dentro de un mapa de bits que dibuja una cara sonriente, que hab\u00eda permanecido oculta y sin descubrir desde el lanzamiento de Windows 1.0. Se trata de un listado con los miembros del equipo de desarrollo.", "date": "1647850117", "karma": "-8.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647850117", "url": "https://www.xataka.com/ordenadores/alguien-ha-encontrado-mensaje-oculto-windows-1-0-llevabamos-36-anos-saberlo", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641226}, {"title": "Una chica exc\u00e9ntrica demuestra su figura atl\u00e9tica en un baile", "content": "Valora la figura atl\u00e9tica de la chica en la sala de baile 3D.", "date": "1647850448", "karma": "-81.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647850448", "url": "https://twitter.com/Alexfight7/status/1505818331479265283?s=20&t=Z-TSv6g5tbSE7IHpMtmKBg", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3641227}, {"title": "Ultim\u00e1tum de los transportistas \u2018leales\u2019 al Gobierno: o aprueba subvenciones al gas\u00f3leo o tambi\u00e9n parar\u00e1n", "content": "Las asociaciones mayoritarias dar\u00e1n libertad a sus empresas para respaldar la huelga si el Ejecutivo no anuncia este lunes ayudas directas para el sector como en Francia", "date": "1647850273", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647850273", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-21/ultimatum-de-los-transportistas-leales-al-gobierno-o-aprueba-subvenciones-al-gasoleo-o-tambien-pararan.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641229}, {"title": "Noticias Cuatro en Espa\u00f1a: &quot;No solamente ha ca\u00eddo Mariupol, ha ca\u00eddo tambi\u00e9n el m\u00edtico batall\u00f3n Azov, de ideolog\u00eda nazi. Se desconoce que pasar\u00e1 con el Batall\u00f3n...&quot;", "content": "Noticias Cuatro en Espa\u00f1a:  Periodista: &quot;No solamente ha ca\u00eddo Mariupol, ha ca\u00eddo tambi\u00e9n el m\u00edtico batall\u00f3n Azov, de ideolog\u00eda nazi. Se desconoce que pasar\u00e1 con el Batall\u00f3n y cu\u00e1l es su situaci\u00f3n, incluso si puede desaparecer&quot;", "date": "1647850494", "karma": "83.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647850494", "url": "https://twitter.com/OLMB14/status/1505611369642668037", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3641230}, {"title": "", "content": "", "date": "1647850482", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647850482", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641232}, {"title": "Despegue espectacular de la solar fotovoltaica en Espa\u00f1a", "content": "El mercado de la solar fotovoltaica en Espa\u00f1a est\u00e1 viendo la luz m\u00e1s que nunca gracias al a\u00f1o r\u00e9cord cosechado por el sector renovable solar el pasado 2021. Y es que, seg\u00fan informa Red El\u00e9ctrica de Espa\u00f1a, la potencia instalada de fotovoltaica en el pa\u00eds aument\u00f3 un 28,8% el pasado curso, incorporando m\u00e1s de 3.300 MW al parque de generaci\u00f3n nacional, mientras que la generaci\u00f3n de energ\u00eda el\u00e9ctrica producida por este tipo de tecnolog\u00eda se dispar\u00f3 en un impresionante 36,7%. Una noticia que arroja mucha luz al proceso de descarbonizaci\u00f3n...", "date": "1647850516", "karma": "-23.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647850516", "url": "https://velatianetworks.com/despegue-espectacular-de-la-solar-fotovoltaica-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3641233}, {"title": "C\u00f3mo Rusia cre\u00f3 protecci\u00f3n contra las sanciones occidentales (ruso)", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 Rusia apoy\u00f3 a Erdogan? En 2016, ocurri\u00f3 un extra\u00f1o incidente: el Kremlin ayud\u00f3 a salvar al gobierno y, posiblemente, la vida del presidente turco Erdogan. El ej\u00e9rcito turco, con la participaci\u00f3n de la CIA, plane\u00f3 una conspiraci\u00f3n contra \u00e9l. Servicios especiales rusos en el \u00faltimo momento Informaron acerca de la Conspiraci\u00f3n a Erdogan. Sali\u00f3 del hotel donde los conspiradores quer\u00edan llevarlo, y finalmente el golpe fracas\u00f3. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647850838", "karma": "-1.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647850838", "url": "https://vz.ru/economy/2022/3/20/1148503.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3641234}, {"title": "Avi\u00f3n de 133 pasajeros de China Eastern Airlines tiene un accidente en Guangxi, seg\u00fan medios estatales [ENG]", "content": "PEK\u00cdN, 21 mar (Reuters) - Un avi\u00f3n de China Eastern Airlines que transportaba a 133 pasajeros de Kunming a Guangzhou tuvo el lunes un &quot;accidente&quot; en la regi\u00f3n de Guangxi y provoc\u00f3 un incendio en las monta\u00f1as, inform\u00f3 la televisi\u00f3n estatal china.", "date": "1647853820", "karma": "1633.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647850933", "url": "https://www.reuters.com/world/china/china-eastern-airlines-passenger-jet-has-accident-guangxi-state-media-says-2022-03-21/", "clicks": 0, "votes": "116", "status": "published", "id": 3641235}, {"title": "Calima en la Moncloa", "content": "Pedro S\u00e1nchez ha entregado el S\u00e1hara Occidental; ya antes lo hicieron otros de sus antecesores, pero, ahora, en democracia plena y sin consenso. Espa\u00f1a se acomoda a las tesis marroqu\u00edes sobre la autonom\u00eda del S\u00e1hara, es decir, una decisi\u00f3n que reconoce su marroquinidad porque ser\u00e1 Marruecos quien decida qu\u00e9 autonom\u00eda dar\u00e1. Lo que no queda claro es si Espa\u00f1a tiene autonom\u00eda o no. La independencia de Marruecos fue en 1956, la de Espa\u00f1a no se sabe.", "date": "1647851136", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647851136", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/desdeelsur/calima-moncloa-sahara-pedro-sanchez_132_8844801.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641236}, {"title": "La cesi\u00f3n del S\u00e1hara y la guerra ponen en peligro el 38% del gas que importa Espa\u00f1a", "content": "El Gobierno tiene problemas diplom\u00e1ticos con Argelia y Rusia. El primero no est\u00e1 contento por los nuevos acuerdos con Marruecos y el segundo queda vetado por su invasi\u00f3n a Ucrania", "date": "1647851292", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647851292", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/gas-argelia-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3641239}, {"title": "Tratar de imb\u00e9cil a la ciudadan\u00eda", "content": "Adriana Lastra calific\u00f3 de &quot;buena noticia&quot; el reciente acuerdo con Marruecos que certificaba la traici\u00f3n al pueblo saharaui y el abandono de la legalidad internacional. Vendemos constantemente nuestro supuesto compromiso con los derechos humanos a cambio de que el s\u00e1trapa marroqu\u00ed ejerza de polic\u00eda de frontera para ahorrarse los disparos a los que lleguen nadando o las palizas a quienes se descuelguen de las vallas. Que los abusos y las violaciones de derechos sucedan fuera del foco de nuestras c\u00e1maras, por favor.", "date": "1647851449", "karma": "104.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647851449", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/44196/tratar-de-imbecil-a-la-ciudadania/", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3641240}, {"title": "", "content": "", "date": "1647851326", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647851326", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641241}, {"title": "\u00bfUna democracia franquista?", "content": "El hispanista holand\u00e9s Sebastiaan Faber se\u00f1ala el descuido de la cultura pol\u00edtica espa\u00f1ola. El franquismo ensambl\u00f3 a la perfecci\u00f3n una estructura de poder y una cultura pol\u00edtica; as\u00ed que fue mucho m\u00e1s que Franco y su r\u00e9gimen. Adem\u00e1s, la Transici\u00f3n no supuso un corte limpio con el r\u00e9gimen autoritario, sino su transformaci\u00f3n interna. De manera que, bien pensado, no tiene nada de extra\u00f1o que la huella de una dictadura tan pertinaz como la franquista sea visible todav\u00eda en la democracia. Lo inconcebible es que ese rastro pudiera haberse borrado por", "date": "1647851755", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647851755", "url": "https://www.epe.es/es/cultura/20220321/democracia-franquista-13394879", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641243}, {"title": "Templo Budista de Panillo", "content": "Hoy queremos hablarte de los templos budistas, pero no de cualquier templo, sino del Templo Budista de Panillo, o Templo budista Dag Shang Kagyu. \u00bfY que tiene de especial este templo? Pues mucho, ya que cuando escuchas las palabras \u201cTemplo Budista\u201d la imagen que te viene a la mente, es un templo  en medio de las monta\u00f1as del Tibet Sin embargo te contaremos un secreto, y es que si quieres conocer un templo budista real, no hace falta irse muy lejos, ni siquiera salir de Espa\u00f1a en el Pirineo Aragon\u00e9s", "date": "1647851969", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647851969", "url": "https://maletayviaje.com/templo-budista-de-panillo/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641246}, {"title": "Miguel \u00cd. Campos: &quot;La Rep\u00fablica se vio abocada a aceptar chantajes y sobornos en el mercado negro de armas&quot;", "content": "Las \u00faltimas investigaciones, mucho m\u00e1s certeras que las realizadas durante el franquismo, apuntaban que la asimetr\u00eda entre el armamento recibido por los sublevados era incomparable con el que recibi\u00f3 la Rep\u00fablica por parte de la URSS y M\u00e9xico. El pacto de no intervenci\u00f3n, que no fue respetado, propici\u00f3 que los exaltados pudieran defenderse y atacar con un material b\u00e9lico incomparable respecto al de los republicanos. Miguel \u00cd. Campos, doctor en Historia Contempor\u00e1nea, escarba en las operaciones que llev\u00f3 a cabo el Gobierno leg\u00edtimo de Espa\u00f1a...", "date": "1647852016", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647852016", "url": "https://www.publico.es/entrevistas/miguel-i-campos-republica-vio-abocada-aceptar-chantajes-sobornos-mercado-negro-armas.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641247}, {"title": "Ilegales. Destruye", "content": "As\u00ed es como se crece bien,\ncon empujones para no pensar.\nY una bomba bajo la almohada.", "date": "1647852398", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647852398", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=J5zYbdwrq_M", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641248}, {"title": "Europa insiste en que el lobo no se puede matar", "content": "Los comisarios de Agricultura y Medio Ambiente remiten una carta a los Estados miembros para informarles de que han actualizado las gu\u00edas que rigen la estricta protecci\u00f3n que debe aplicarse a animales afectados por la Directiva H\u00e1bitat, como el c\u00e1nido", "date": "1647852450", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647852450", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/20/europa-insiste-lobo-puede-matar/00031647774270756746478.htm", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3641249}, {"title": "Telegram y la venganza", "content": "Thomas Urbain, de AFP, me envi\u00f3 por correo electr\u00f3nico algunas preguntas sobre Telegram y su evoluci\u00f3n desde el comienzo de la invasi\u00f3n rusa de Ucrania, y hoy ha publicado una noticia que ha sido reflejada en bastantes medios (Yahoo! News, AlJazeera, TechXplore, Mint, New Straits Times, etc.) en la que cita algunas de mis respuestas.", "date": "1647852459", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647852459", "url": "https://www.enriquedans.com/2022/03/telegram-y-la-venganza.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641250}, {"title": "El renacer de las librer\u00edas de barrio", "content": "Una cuidada atenci\u00f3n, con personal especializado, un buen fondo editorial y su activismo cultural impulsan a las librer\u00edas independientes.", "date": "1647852471", "karma": "105.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647852471", "url": "https://www.elsaltodiario.com/culturas/el-renacer-de-las-librerias-de-barrio-", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3641251}, {"title": "Mari\u00fapol, ciudad m\u00e1rtir: los rusos llegan al centro y miles de civiles son trasladados a Rusia", "content": "Rusia est\u00e1 llevando a los ciudadanos de esta ciudad de forma ilegal a territorio ruso. Lo ha denunciado este domingo la alcald\u00eda de Mari\u00fapol a trav\u00e9s de un comunicado en el que se asegura que los vecinos est\u00e1n siendo sacados de los refugios y conducidos a lugares remotos de Rusia. &quot;Los invasores se llevaron ilegalmente a la gente&quot;, resaltan. &quot;El gulag ha sido restaurado&quot;, ha dicho la diputada ucraniana Inna Sovsun en su cuenta de Twitter, citando unas declaraciones del alcalde y comparando con lo pasado en la Segunda Guerra Mundial.", "date": "1647852550", "karma": "71.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647852550", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/europa/20220320/mariupol-ciudad-martir-llegan-civiles-trasladados-rusia/658684141_0.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641252}, {"title": "Historia de la comedia brit\u00e1nica televisada: los caballeros de la mesa cuadrada y sus locos seguidores cat\u00f3dicos en los 70", "content": "La mejora en la educaci\u00f3n de los 60 a los 70 \u2014el acceso a las universidades\u2014, consolid\u00f3 un \u00abp\u00fablico nicho\u00bb para ese tipo de comedia m\u00e1s sofisticada. Estos cambios culturales, unidos al progresivo aperturismo social, hicieron de los a\u00f1os 70 una d\u00e9cada de experimentaci\u00f3n en la comedia brit\u00e1nica. De este modo el \u00e9xito del programa de televisi\u00f3n de los Monty Python, recogido con profusi\u00f3n por Michael Palin en sus diarios y que se asemeja a una bola de nieve cogiendo tama\u00f1o, va a permitir muchos formatos m\u00e1s cercanos al surrealismo que a la s\u00e1tira.", "date": "1647869103", "karma": "1129.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647852607", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/historia-comedia-britanica-televisada-ii/", "clicks": 0, "votes": "75", "status": "published", "id": 3641253}, {"title": "Ten Bel, de oasis a escombros: la historia detr\u00e1s de una de las primeras ciudades de vacaciones de Espa\u00f1a", "content": "La historia del complejo tur\u00edstico-residencial TenBel, nacido en los a\u00f1os 60 al sur de Tenerife, pone al descubierto las deficiencias de un 'resort' que lleva 20 a\u00f1os en deterioro por culpa de la dejadez de los gestores y propietarios de una empresa.", "date": "1647852571", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647852571", "url": "https://www.publico.es/economia/tenerife-ten-bel-oasis-escombros-historia-detras-primeras-ciudades-vacaciones-espana.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641254}, {"title": "El ataque a Ucrania provoca rechazo a la comunidad rusa en Espa\u00f1a: &quot;Recibimos amenazas e insultos por tel\u00e9fono&quot;", "content": "Basta traspasar el umbral del peque\u00f1o restaurante Las noches de Mosc\u00fa, en el madrile\u00f1o barrio de Malasa\u00f1a, para viajar al este de Europa. Las inconfundibles c\u00fapulas de la catedral de san Basilio y una decoraci\u00f3n en rojo y dorado adorna un local coqueto y ex\u00f3tico, cuya singularidad se intuye ya desde la calle. A pesar del ambiente acogedor y de la carta repleta de especialidades eslavas, el establecimiento est\u00e1 desierto un jueves pasadas las dos y media del mediod\u00eda. Nouredinne, su gerente, tiene claro el motivo: el rechazo a la comunidad...", "date": "1647858920", "karma": "2001.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647852770", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4972514/0/casos-rusofobia-espana-causa-invasion-ucrania-hemos-recibido-amenazas-insultos-telefono/", "clicks": 0, "votes": "139", "status": "published", "id": 3641255}, {"title": "\u00bfBeneficios y costes de firmar la paz en Ucrania o continuar la guerra para los distintos actores (EEUU, Rusia, Ucrania, Europa o Espa\u00f1a)?", "content": "ESPECIAL \u00bfBeneficios y costes de firmar la paz en Ucrania o continuar la guerra para los distintos actores (EEUU, Rusia, Ucrania, Europa o Espa\u00f1a)?  https://youtu.be/xKHiWlqFUoY v\u00eda  @luisgonzaloseg Recuerda que puedes seguir 'Un caf\u00e9 al frente' en directo a las 9:30 horas, de lunes a viernes en Twitter, Facebook, Twitch o Youtube... Pero no solo puedes vernos en directo, sino que los videos estar\u00e1n para cuando quieras ;-)   \u00a1Hazte mecenas en luisgonzalosegura.es/mecenazgo y ay\u00fadanos a seguir! Y s\u00edguenos en Youtube https://youtube.com/c/LuisG", "date": "1647852813", "karma": "42.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647852813", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xKHiWlqFUoY&t=19s", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641256}, {"title": "Roban 400.000 euros en material sanitario del Hospital Puerta de Hierro", "content": "El \u00e1rea de investigaci\u00f3n de la Guardia Civil investiga un robo de material sanitario en el Hospital Puerta de Hierro. Se trata de material radiol\u00f3gico y de exploraci\u00f3n, como endoscopios, con un valor superior a los 400.000 euros. El robo se produjo el lunes 14 de marzo por la noche.", "date": "1647852904", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647852904", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/21/roban-400000-euros-en-material-sanitario-del-hospital-puerta-de-hierro/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641257}, {"title": "", "content": "", "date": "1647852871", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647852871", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641258}, {"title": "Google News ultima su implantaci\u00f3n en Espa\u00f1a con el apoyo de los medios de comunicaci\u00f3n", "content": "Despu\u00e9s de ocho a\u00f1os desde el cierre del servicio en nuestro pa\u00eds, la tecnol\u00f3gica anuncia que est\u00e1 ultimando los detalles de su servicio de noticias y de Showcase.", "date": "1647852905", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647852905", "url": "https://dircomfidencial.com/medios/google-news-ultima-su-implantacion-en-espana-con-el-apoyo-de-los-medios-de-comunicacion-20220321-0405/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641259}, {"title": "El opaco entramado societario que explica el declive de un \u00e1rea tur\u00edstica de Tenerife y que llega hasta el inicio del 'caso Villarejo'", "content": "El complejo tur\u00edstico-residencial canario TenBel pertenece a una sociedad que durante a\u00f1os ha cedido la explotaci\u00f3n de sus activos a sociedades de empresarios de trayectoria discutida y/o judicial e, incluso, en el caso de uno de ellos, enlazada a protagonistas del asunto de Guinea Ecuatorial que abre el 'Caso Villarejo' en noviembre de 2017.", "date": "1647853091", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647853091", "url": "https://www.publico.es/economia/opaco-entramado-societario-explica-declive-area-turistica-tenerife-llega-inicio-caso-villarejo.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641260}, {"title": "Los empleados del sector privado trabajan un 10% m\u00e1s de horas que los p\u00fablicos", "content": "Se est\u00e1 produciendo un curioso fen\u00f3meno en el mercado laboral: baja el n\u00famero total de horas efectivas trabajadas en las Administraciones P\u00fablicas mientras aumenta espectacularmente el empleo. Si en 2019 cada empleado p\u00fablico realizaba una media de 31,1 horas, ahora esa media es de 28 horas", "date": "1647853354", "karma": "85.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647853354", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/sector-privado-publico.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641261}, {"title": "La verdad sobre el Camino Neocatecumenal", "content": "\u00bfQu\u00e9 es el Camino Neocatecumenal y por qu\u00e9 es una secta? Una de las relaciones m\u00e1s complejas del Camino Neocatecumenal la tienen con el dinero. El discurso oficial es que el dinero es basura y que no deber\u00eda existir. El dinero es tan basura, literalmente, que cada vez que lo necesitan para algo lo recogen en bolsas de basura. La bolsa de basura se pasa entre los asistentes las veces necesarias hasta que termina saliendo el importe total. El dinero que se saca en cada ronda es completamente secreto, solo los responsables lo conocen.", "date": "1647853964", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647853964", "url": "https://dalvenvainor.com/la-verdad-camino-neocatecumenal/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641262}, {"title": "", "content": "", "date": "1647853410", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647853410", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641263}, {"title": "El Gobierno se gast\u00f3 335.000 euros de los Fondos Europeos en mejoras en el palacio de vacaciones de S\u00e1nchez", "content": "El Gobierno de Espa\u00f1a, a trav\u00e9s de un organismo p\u00fablico como Parques Nacionales, ha dedicado dinero procedente de los Fondos Europeos, legalmente dedicados a rescatar la econom\u00eda espa\u00f1ola, a rehabilitar, pintar y hacer m\u00e1s c\u00f3modo el lugar de vacaciones favorito de Pedro S\u00e1nchez, el palacio de Las Marismillas, en Do\u00f1ana.", "date": "1647853604", "karma": "-119.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647853604", "url": "https://www.eldebate.com/espana/20220321/gobierno-gasto-335-000-euros-fondos-europeos-mejoras-palacio-vacaciones-sanchez_amp.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3641264}, {"title": "Amazon pone a Siero al 250 por cien: el concejo super\u00f3 en m\u00e1s de doble la recaudaci\u00f3n prevista por las tasas abonadas por la multinacional", "content": "El edil de Hacienda, Alberto Pajares, present\u00f3 los datos definitivos de la liquidaci\u00f3n del presupuesto de 2021, que cont\u00f3 m\u00e1s de tres millones por el Impuesto de Construcciones", "date": "1647854086", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647854086", "url": "https://www.lne.es/siero/2022/03/19/amazon-pone-siero-250-cien-64037396.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641265}, {"title": "Efecto de la escasez de fertilizantes a nivel mundial (ruso)", "content": "En respuesta a las amenazas del Secretario de Agricultura de los Estados Unidos de golpear los fertilizantes rusos, Brasil se opuso firmemente. Es imposible imponer un embargo a los fertilizantes de Rusia, porque esto no solo aumentar\u00e1 la inflaci\u00f3n mundial, sino que tambi\u00e9n amenazar\u00e1 la escasez de alimentos, advierten los brasile\u00f1os. Tanto Europa como los propios Estados Unidos dependen en gran medida de los fertilizantes rusos. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647854418", "karma": "-2.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647854418", "url": "https://vz.ru/economy/2022/3/20/1149328.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641268}, {"title": "Reuni\u00f3n del Gobierno con el Comit\u00e9 Nacional de Transporte por Carretera", "content": "El paro en el transporte entra este lunes en su octavo d\u00eda. El Gobierno se re\u00fane con Comit\u00e9 Nacional de Transporte por Carretera, que no es la organizaci\u00f3n que convoca los paros. Los agricultores alertan de que se tendr\u00e1n que tirar a la basura miles de kilos de frutas y verduras. Los ganaderos ya tienen problemas para alimentar a los animales. Escasea el pienso, y las explotaciones de cerdos de Huelva y de vacas de C\u00f3rdoba Adem\u00e1s en Huelva, los productores de la fresa necesitan al menos 200 camiones frigor\u00edficos al d\u00eda para distribuir la fruta.", "date": "1647867928", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647854189", "url": "https://www.canalsur.es/noticias/andaluc\u00eda/sevilla/reunion-del-gobierno-con-el-comite-nacional-de-transporte-por-carretera/1810869.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3641269}, {"title": "La CNMC prepara un informe sobre el coste de la retirada de efectivo en cajeros", "content": "La Comisi\u00f3n Nacional de los Mercados y la Competencia (CNMC) est\u00e1 trabajando en un informe sobre el coste de las retirada de efectivo, que espera presentar al Congreso de los Diputados en mayo o junio y cuyas conclusiones preliminares apuntar\u00edan a una posible correlaci\u00f3n entre la desaparici\u00f3n de cajeros autom\u00e1ticos y la exclusi\u00f3n financiera.", "date": "1647854195", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647854195", "url": "https://www.europapress.es/economia/finanzas-00340/noticia-cnmc-prepara-informe-coste-retirada-efectivo-cajeros-20220320131851.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641270}, {"title": "Cuando la literatura ayud\u00f3 a crear el concepto de Estado", "content": "La historia literaria heredada del siglo XIX nos acostumbr\u00f3 a pensar la literatura como un acontecimiento surgido en el desarrollo progresivo de una lengua y una cultura, y registr\u00f3 desde las primeras minucias vern\u00e1culas hasta las grandes obras y autores canonizados. La idealizaci\u00f3n de esta operaci\u00f3n hizo que la naci\u00f3n pareciese una consecuencia espont\u00e1nea y necesaria del desarrollo hist\u00f3rico de la vida en com\u00fan. La literatura se crey\u00f3 una manifestaci\u00f3n inmediata del esp\u00edritu colectivo y popular encarnada en una lengua.", "date": "1647854230", "karma": "63.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647854230", "url": "https://theconversation.com/cuando-la-literatura-ayudo-a-crear-el-concepto-de-estado-176650", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641271}, {"title": "As\u00ed se explica el fen\u00f3meno de tener una palabra &quot;en la punta de la lengua&quot;", "content": "A qui\u00e9n no le ha pasado la sensaci\u00f3n de tener la respuesta de algo, saber que lo sabes, pero que no salga la palabra correcta en el momento en el que se necesita. Popularmente se dice &quot;tener algo en la punta de la lengua&quot; y produce mucha frustraci\u00f3n, aunque sea relativamente habitual.", "date": "1647854205", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647854205", "url": "https://www.lavanguardia.com/vivo/psicologia/20220317/8130982/asi-explica-fenomeno-punta-lengua-nbs.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641273}, {"title": "Todos los partidos menos Vox apoyan que el Gobierno obligue a los bancos a atender presencialmente a mayores", "content": "Los grupos en las Cortes Valencianas admiten la gravedad del problema y defienden la necesidad de que el Ejecutivo legisle, pero la derecha radical evita el consenso al verlo una medida 'comunista'.", "date": "1647856221", "karma": "7808.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647854552", "url": "https://www.levante-emv.com/comunitat-valenciana/2022/02/23/partidos-vox-apoyan-gobierno-obligue-63061268.html", "clicks": 0, "votes": "506", "status": "published", "id": 3641274}, {"title": "Art\u00edculo 353, C\u00f3digo Penal de Rusia", "content": "<p>\"<em>Chapter 34. Crimes Against the Peace and Security Mankind</em></p><p><em>Article 353. Planning, Preparing, Unleashing, or Waging on Aggressive War</em></p><p><em>1. Planning, preparing, or unleashing an aggressive war Shall be punishable by deprivation of liberty for a term of seven to fifteen years.</em></p><p><em>2. Waging an aggressive war, Shall be punishable by deprivation of liberty for a term of 10 to 20 years</em>.\"</p><p>Fuente: <a href=\"https://www.wipo.int/edocs/lexdocs/laws/en/ru/ru080en.pdf\">WIPO/OMPI</a></p><p><a href=\"https://tass.com/politics/1409547\">24-febrero, lo que dice el Kremlin sobre la invasi&oacute;n rusa de Ucrania seg&uacute;n Vasily Nebenzya, representante de Rusia ante la ONU</a>: \"<strong><em>Don&rsquo;t call this a war</em></strong><em>. This is called a '</em><strong><em>special military operation</em></strong><em> in Donbass'</em> [...] <em>we are not carrying out aggression against the Ukrainian people, this is against that junta, that seized power in Kiev</em>\"</p>", "date": "1647854942", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647854942", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641275}, {"title": "Cr\u00f3nica de una expedici\u00f3n al fin del mundo", "content": "Cruzar el estrecho de Magallanes es luchar con las corrientes de dos oc\u00e9anos, Pacifico y Atl\u00e1ntico, y con vientos de la corriente Ant\u00e1rtica, que alcanzan los 100 km por hora formando olas mucho m\u00e1s grandes que nuestro barquito, que avanzaba a pesar del ominoso crujir de su cuerpo de madera y con una tripulaci\u00f3n mareada de tanto sacudirse como maracas en todas direcciones.", "date": "1647854460", "karma": "12.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647854460", "url": "https://gatopardo.com/opinion/estrecho-magallanes-aventura-pinguinos/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641276}, {"title": "Desproporci\u00f3n", "content": "Desproporci\u00f3n en gr\u00e1fico de las Noticias de Antena 3", "date": "1647855325", "karma": "2645.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647854646", "url": "https://twitter.com/juvenal_tw/status/1505675518527606788", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3641277}, {"title": "Espa\u00f1a dispone de gas para 40 a\u00f1os pero est\u00e1 prohibida su extracci\u00f3n", "content": "En el subsuelo espa\u00f1ol est\u00e1 enterrado un tesoro de unos 1.300 bcm \u20131,3 billones de metros c\u00fabicos\u2013 de gas, lo que equivale a cerca de 40 a\u00f1os de consumo al ritmo actual, seg\u00fan un estudio del Consejo Superior de Colegios de Ingenieros de Minas. Su explotaci\u00f3n reducir\u00eda enormemente la dependencia energ\u00e9tica de Espa\u00f1a, garantizar\u00eda el suministro en tiempos turbulentos como los actuales, crear\u00eda miles de puestos de trabajo y probablemente abaratar\u00eda la factura.", "date": "1647854779", "karma": "-85.00", "negatives": "30", "sent_date": "1647854779", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-gas-extraccion-espana-enf-202203201951_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "discard", "id": 3641279}, {"title": "La polic\u00eda detiene a cinco menores por difundir v\u00eddeos en Instagram de un menor siendo humillado", "content": "La Polic\u00eda Nacional ha detenido a cinco menores por difundir en Instagram un video en el que se humillaba a un menor en Oviedo. En las im\u00e1genes se ve a un grupo de 7 menores, situados en c\u00edrculo, en el que obligan a otro menor a besar las zapatillas deportivas de todos los integrantes, recibiendo finalmente una patada en la cara.", "date": "1647855923", "karma": "2373.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647854968", "url": "https://www.europapress.es/asturias/noticia-policia-detiene-cinco-menores-difundir-videos-vejatorios-instagram-menor-siendo-humillado-20220321100718.html", "clicks": 0, "votes": "133", "status": "published", "id": 3641280}, {"title": "", "content": "", "date": "1647855068", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647855068", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641281}, {"title": "Contra los Estados y la militarizaci\u00f3n del mundo [EN]", "content": "Solidaridad Global contra la Invasi\u00f3n: voces de Ucrania, Bielorrusia y Rusia. Tras dos oscuros a\u00f1os de pandemia, Estados belicistas est\u00e1n militarizando el planeta, ahogando sociedades enteras en sangre con tal de llevar a cabo sus juegos de poder. En este debate compa\u00f1eros de Ucrania, Bielorrusia y Rusia nos hablan de c\u00f3mo la invasi\u00f3n de Ucrania ha afectado a sus sociedades y comunidades, describiendo las formas que est\u00e1 tomando la resistencia a la invasi\u00f3n en estos tres contextos...", "date": "1647856044", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647856044", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=E0-M_voH-Bc", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641283}, {"title": "Abascal vot\u00f3 contra la ley que proh\u00edbe vender a p\u00e9rdidas y contra el cambio en la ley mordaza", "content": "Abascal vot\u00f3 contra la ley que proh\u00edbe vender a p\u00e9rdidas y contra el cambio en la ley mordaza que ampl\u00eda el derecho de protesta. Ahora lidera una manifestaci\u00f3n con piquetes violentos contra la venta a p\u00e9rdidas. Es labor del periodismo contar que miente, no solo ponerle el micro.", "date": "1647857109", "karma": "6933.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647855506", "url": "https://twitter.com/carnecrudaradio/status/1505636372429873156", "clicks": 0, "votes": "466", "status": "published", "id": 3641288}, {"title": "Ucrania asegura que uno de sus francotiradores ha matado al \u201cn\u00famero dos\u201d de la Flota del Mar Negro rusa", "content": "Andrei Paly se gradu\u00f3 de la Escuela Superior de Pol\u00edtica Naval de Kiev, pero se neg\u00f3 a prestar juramento militar ucraniano y se fue a servir en la Marina rusa, integr\u00e1ndose en la Flota del Norte. Las autoridades ucranianas han asegurado que un francotirador ha matado al subcomandante de la Flota del Mar Negro rusa, con base en el puerto de Sebastopol, en Crimea. El fallecido ser\u00eda Andrei Paly, el primer alto mando de la Marina rusa muerto en esta guerra.", "date": "1647855911", "karma": "12.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647855911", "url": "https://www.larazon.es/internacional/20220320/7md4xdodyngk3driohy3f6gobe.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3641289}, {"title": "Sobre el uso instrumental de las denuncias de abuso sexual a los hijos", "content": "En los tres \u00faltimos a\u00f1os han aumentado las denuncias de abusos sexuales contra los padres. Especialmente cuando el padre solicita la custodia compartida o bien obtiene una sentencia favorable a la custodia compartida. El modus operandi que ha venido desarroll\u00e1ndose desde determinados despachos de abogadas y desde de determinadas asociaciones de juristas, es muy claro:", "date": "1647861906", "karma": "3521.00", "negatives": "48", "sent_date": "1647855764", "url": "https://confilegal.com/20220321-sobre-el-uso-instrumental-de-las-denuncias-de-abuso-sexual-a-los-hijos/", "clicks": 0, "votes": "320", "status": "published", "id": 3641290}, {"title": "El BCE alerta de que los fondos de inversi\u00f3n pueden agudizar las crisis", "content": "En 2008, los fondos de inversi\u00f3n sumaban un patrimonio agregado en la Uni\u00f3n Europea de 4,5 billones de euros. Al cierre de 2021, esa cifra se hab\u00eda multiplicado por cuatro, al rozar los 20 billones de euros. En t\u00e9rminos de PIB, en 2008 los fondos representaban el 42% de la econom\u00eda de la eurozona (dejando fuera a Irlanda y Luxemburgo, que se han convertido en plataformas para vender fondos a otros pa\u00edses), mientras que ahora superan el 132%.", "date": "1647856070", "karma": "38.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647856070", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/18/fondos_y_planes/1647611775_344251.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3641296}, {"title": "Ni\u00f1as con figuras deportivas de Tiktok bailan sobre los huesos de estadounidenses", "content": "Chicas sexys con figuras atl\u00e9ticas sacuden sus hermosos cuerpos frente a todo el mundo...", "date": "1647856651", "karma": "-36.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647856651", "url": "https://twitter.com/AlexNines7/status/1505844541760458759?s=20&t=Ts9GhYqFg2whu9AfhFsXyg", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3641297}, {"title": "Estos trucos est\u00e1n usando las empresas para camuflar sus subidas de precios", "content": "Por un lado est\u00e1 la Shrinkflation que podemos traducir como 'inflaci\u00f3n encubierta', porque aunque no suben los precios de los productos, se reduce su tama\u00f1o. Es decir, pagamos lo mismo por menos cantidad de producto. Algo muy relacionado con lo que sucede ahora, ya que adem\u00e1s hay menos suministros. Y, derivada de la Shrinkflation ha nacido la Skimpflaction, concepto acu\u00f1ado en un reciente episodio del podcast Planet Money de NPR. En este caso, lo que se recorta son los servicios asociados a los productos por falta de mano de obra y escasez de m", "date": "1647856561", "karma": "60.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647856561", "url": "https://www.elblogsalmon.com/economia/estos-trucos-estan-usando-empresas-para-camuflar-sus-subidas-precios", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641298}, {"title": "Seis meses de c\u00e1rcel a una guardia civil por denunciar el &quot;f\u00e9tido olor&quot; de un superior", "content": "El Tribunal Supremo confirma la condena de una agente de la Guardia Civil que en 2018 se quej\u00f3 en un escrito de que uno de sus superiores, que instru\u00eda un expediente disciplinario contra ella, ten\u00eda un \u201ccerco de sudor bastante desagradable bajo ambos brazos\u201d.", "date": "1647856625", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647856625", "url": "https://www.eldiario.es/politica/seis-meses-carcel-guardia-civil-denunciar-fetido-olor-superior_1_8838001.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641299}, {"title": "Octavio Paz sobre la hispanidad y la mexicanidad", "content": "Una mesa redonda en 1988 reuni\u00f3 a Octavio Paz, Fernando del Paso, Severo Sarduy, H\u00e9ctor Bianciotti y Florence Delay. A trav\u00e9s de temas como la Malinche, sor Juana o el lugar de la literatura latinoamericana en el mundo, aquel di\u00e1logo puso a discusi\u00f3n las ideas expuestas por Paz en El laberinto de la soledad.", "date": "1647856717", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647856717", "url": "https://letraslibres.com/revista/octavio-paz-sobre-la-hispanidad-y-la-mexicanidad/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641301}, {"title": "Asturias, el retroceso de una comunidad pionera en la protecci\u00f3n medioambiental", "content": "Los cambios legislativos introducidos por el gobierno de Barb\u00f3n suponen una significativa rebaja en el cuidado de nuestro medio.", "date": "1647856820", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647856820", "url": "https://www.nortes.me/2022/03/16/asturias-el-retroceso-de-una-comunidad-pionera-en-la-proteccion-medioambiental/?fbclid=IwAR0PksBss6TdGlNlrTnce6-fb_RLlnFURv11vUAFH_Lu4uUVJHyq5D2v3MI", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641302}, {"title": "'Melody', un fanzine dibujado por una stripper que se lo vend\u00eda a sus clientes en los clubes", "content": "Sylvie Rancourt es natural de Quebec. Durante los a\u00f1os ochenta, era bailarina de clubes de stripptease y sus novios eran camellos de poca monta que le robaban el dinero y se aprovechaban de ella. Sin embargo, en estas circunstancias tuvo tiempo para escribir su vida en hojas garabateadas y venderlas en los clubes donde trabajaba. Su fanzine, Melody, ahora es una joya del c\u00f3mic y pionero del g\u00e9nero autobiogr\u00e1fico con la particularidad de que el suyo carec\u00eda de lecciones morales.", "date": "1647871229", "karma": "1378.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647856959", "url": "https://valenciaplaza.com/melody-un-fanzine-dibujado-por-una-stripper-que-se-lo-vendia-a-sus-clientes-en-los-clubes", "clicks": 0, "votes": "94", "status": "published", "id": 3641304}, {"title": "Red, la nueva cinta de Disney Pixar, levanta pol\u00e9mica por hablar de la menstruaci\u00f3n", "content": "En esta ocasi\u00f3n, Pixar cre\u00f3 una pel\u00edcula cuyo tema es la menstruaci\u00f3n, espec\u00edficamente, la primera menstruaci\u00f3n, o menarquia, que suele ocurrir en las ni\u00f1as en pubertad alrededor de los 12 a\u00f1os. Por supuesto, como es habitual en Pixar, en Red ese tema central est\u00e1 presentado de una manera sumamente creativa e ingeniosa, a trav\u00e9s de la historia de Mei Lee, una ni\u00f1a canadiense de 13 a\u00f1os con ascendencia china que, de un d\u00eda a otro, se descubre convertida en un enorme panda rojo.", "date": "1647857377", "karma": "-33.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647857377", "url": "https://pijamasurf.com/2022/03/turning_red_pelicula_disney_pixar_2022_estreno_donde_verla_menstruacion_polemica_critica_resena/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3641305}, {"title": "huelga, manifestacion, paro, transportes", "content": "El momento complicado que vive nuestro pa\u00eds, y que ir\u00e1 a m\u00e1s, tiene como protagonistas a un buen n\u00famero de trabajadores, aut\u00f3nomos y pymes. Y viven de la segunda mano y del pluriempleo", "date": "1647857284", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647857284", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-20/espana-apano-politica-manifestaciones-campo-transporte_3394197/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641306}, {"title": "China, a la OTAN tras su petici\u00f3n de condena a la invasi\u00f3n rusa: &quot;Nunca olvidaremos el bombardeo en Yugoslavia&quot;", "content": "La misi\u00f3n china ante la UE responde a la OTAN: &quot;No necesitamos sermones sobre Justicia de un abusador del derecho internacional&quot;", "date": "1647857421", "karma": "80.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647857421", "url": "https://www.publico.es/internacional/guerra-rusia-ucrania-china-otan-peticion-condena-invasion-rusa-olvidaremos-bombardeo-yugoslavia.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3641308}, {"title": "&quot;Perder tu palabra en pol\u00edtica puede tener consecuencias desastrosas&quot;", "content": "Con su decisi\u00f3n de traicionar al pueblo saharaui, el Presidente ha comprometido algo muy valioso en pol\u00edtica: su palabra. \u00bfQui\u00e9n creer\u00e1 ahora al PSOE cuando hablan del Derecho internacional, de aut\u00f3cratas y del derecho a defenderse de los pueblos oprimidos? \u00bfPSOE de izquierdas?", "date": "1647857410", "karma": "131.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647857410", "url": "https://twitter.com/PabloIglesias/status/1505847518856368130", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3641309}, {"title": "El Gobierno de Brasil bloquea Telegram tras no recibir respuesta a sus correos electr\u00f3nicos", "content": "Telegram ha publicado este fin de semana que la Corte Suprema de Brasil ha suspendido a aplicaci\u00f3n de mensajer\u00eda en el pa\u00eds por falta de comunicaci\u00f3n. As\u00ed lo explicaba el CEO de la empresa,Pavel Durov en su canal, donde explica que Telegram no respond\u00eda a las autoridades porque no estaban revisando el email correcto.Tras lo ocurrido este fin de semana, Telegram han encontrado y procesado la solicitud, han enviado otro informe al Tribunal, y piden al organismo que &quot;considere retrasar su decisi\u00f3n unos d\u00edas&quot; para permitirles remediar la situaci\u00f3n.", "date": "1647857656", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647857656", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/actualidad/el-gobierno-de-brasil-bloquea-telegram-tras-no-recibir-respuesta-a-sus-correos-electronicos-4973694/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641311}, {"title": "Brihuega, 1937: cuando los italianos libraron su guerra civil en Espa\u00f1a", "content": "La batalla, en la que tropas de una democracia detuvieron por primera vez el avance de un ej\u00e9rcito fascista y de la que ahora se cumplen 85 a\u00f1os, incluy\u00f3 un sangriento enfrentamiento entre los brigadistas garibaldinos que luchaban con la Rep\u00fablica y el Corpo Troppe Volontarie formado por los soldados y 'camisas negras' que Mussolini envi\u00f3 a Espa\u00f1a para apoyar a los sublevados.", "date": "1647857828", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647857828", "url": "https://www.publico.es/politica/brihuega-1937-italianos-libraron-guerra-civil-espana.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641312}, {"title": "Movimiento Imperialista Ruso, el primer grupo supremacista blanco catalogado por EE.UU. como organizaci\u00f3n terrorista", "content": "Por primera vez, el gobierno de Estados Unidos designa a un grupo supremacista blanco como &quot;organizaci\u00f3n terrorista&quot;. BBC Mundo te cuenta lo que se sabe del Movimiento Imperialista Ruso.", "date": "1647857749", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647857749", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-52207837.amp", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641314}, {"title": "\u00a1Acero fundido en Ucrania!", "content": "\u00bfPodr\u00eda ser la guerra de Ucrania el fin de los tanques y carros blindados en la guerra?", "date": "1647857873", "karma": "116.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647857873", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=_8Jfxslef-c", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641315}, {"title": "Con su decisi\u00f3n de traicionar al pueblo saharaui, el Presidente ha comprometido algo muy valioso en pol\u00edtica: su palabra", "content": "Con su decisi\u00f3n de traicionar al pueblo saharaui, el Presidente ha comprometido algo muy valioso en pol\u00edtica: su palabra. \u00bfQui\u00e9n creer\u00e1 ahora al PSOE cuando hablan del Derecho internacional, de aut\u00f3cratas y del derecho a defenderse de los pueblos oprimidos? \u00bfPSOE de izquierdas?", "date": "1647857968", "karma": "14.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647857968", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1505847518856368130", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641316}, {"title": "El fondo soberano de Noruega excluye sus inversiones de la marca deportiva china Li Ning (eng)", "content": "El fondo soberano de 1,3 billones de d\u00f3lares de Noruega excluy\u00f3 a Li Ning Co. debido al riesgo de que el fabricante chino de ropa deportiva contribuya a graves violaciones de los derechos humanos.", "date": "1647858067", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647858067", "url": "https://www.bloomberg.com/news/articles/2022-03-08/norway-s-wealth-fund-excludes-chinese-sportswear-maker-li-ning", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641317}, {"title": "Ultraderecha en Ucrania", "content": "Peso de la extrema derecha en Ucrania y en su ejercito", "date": "1647858527", "karma": "111.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647858527", "url": "https://twitter.com/lmendezgr/status/1505670285713936388?t=eCSf0TuazaallFgeAk7aOg&s=19", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3641318}, {"title": "Li Ning dispara sus ingresos un 56% y triplica su beneficio", "content": "Li Ning se dispara. La compa\u00f1\u00eda china de art\u00edculos y accesorios deportivos ha disparado su beneficio hasta 570,3 millones de euros, frente a los 241,4 millones  del a\u00f1o del Covid-19. El resultado bruto de explotaci\u00f3n del periodo fue de 915,1 millones de euros) un 95,5% m\u00e1s que el curso anterior. La compa\u00f1\u00eda increment\u00f3 sus ingresos un 56%, hasta 3.209,4 millones de euros. Concretamente, las ventas de calzado se dispararon un 50%, hasta 1.351,5 millones \u20ac, mientras que las ventas de textil crecieron un 60,5%, hasta 1.681 millones de euros.", "date": "1647858941", "karma": "64.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647858941", "url": "https://www.palco23.com/equipamiento/li-ning-dispara-sus-ingresos-un-56-y-triplica-su-beneficio-en-2021", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641319}, {"title": "Roban en Girona a una familia de ucranianos que hu\u00eda de la guerra y los Mossos colectan 500 euros para ayudarles", "content": "Los ladrones, seg\u00fan ha publicado NIUS, golpearon las ruedas del coche en el que dorm\u00edan en la estaci\u00f3n de servicio, en la AP-7. La madre y la hija de la familia, asustadas, comenzaron a gritar y salieron del veh\u00edculo, momento en el que las robaron las pocas pertenencias que llevaban encima y hab\u00edan logrado traer desde Ucrania, algo de dinero y joyas.", "date": "1647858897", "karma": "65.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647858897", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973696/0/roban-en-girona-a-una-familia-de-ucranianos-que-huia-de-la-guerra-y-los-mossos-colectan-500-euros-para-ayudarles/", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3641320}, {"title": "Druzenko, jefe del servicio m\u00e9dico militar ucraniano: &quot;He dado estrictas \u00f3rdenes de castrar a todos los heridos rusos&quot;", "content": "Gennadiy Druzenko, jefe del servicio m\u00e9dico militar ucraniano, dice abiertamente en el canal de televisi\u00f3n Ukraine 24 que ha dado &quot;estrictas \u00f3rdenes  de castrar a todos los heridos rusos porque son cucarachas, no humanos&quot;. (ENG-UKR)", "date": "1647859020", "karma": "60.00", "negatives": "24", "sent_date": "1647859020", "url": "https://twitter.com/dancohen3000/status/1505670818327674882", "clicks": 0, "votes": "68", "status": "queued", "id": 3641321}, {"title": "Ayuso culpa a Casado y a Egea de crear &quot;una maquinaria&quot; para destruirla", "content": "La presidenta madrile\u00f1a, Isabel D\u00edaz Ayuso, ha asegurado este lunes que no ha vuelto a hablar con el todav\u00eda presidente del PP, Pablo Casado, y el exsecretario general, Teodoro Garc\u00eda Egea, a quienes ha acusado de intentar destruirla con &quot;un relato de corrupci\u00f3n donde no lo hab\u00eda&quot; para que no optara a presidir el partido en Madrid.&quot;Lo que ha pasado es una maquinaria que se puso para destruirme en lo personal y en lo pol\u00edtico&quot;, ha se\u00f1alado Ayuso", "date": "1647859090", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647859090", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/politica/ayuso-culpa-a-casado-y-egea-de-crear-una-maquinaria-para-destruirla/10002-4765870", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3641322}, {"title": "Errej\u00f3n responde a otra de las falsedades de Feij\u00f3o", "content": "El l\u00edder de M\u00e1s Pa\u00eds contesta a las declaraciones del gallego sobre que &quot;los que m\u00e1s tienen es porque han trabajado m\u00e1s&quot;. El diputado de M\u00e1s Pa\u00eds le ha respondido al pr\u00f3ximo presidente del PP con un gr\u00e1fico del Peter Institute for International Economics (PIEE) sobre el origen de la riqueza de los millonarios en Espa\u00f1a. En \u00e9l se se\u00f1ala que en el 53,8% de los casos est\u00e1 en las herencias.", "date": "1647859428", "karma": "102.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647859428", "url": "https://www.elplural.com/visto-en-la-red/errejon-responde-otra-falsedades-feijoo_286306102", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3641323}, {"title": "Zuckerberg rompe en Ucrania su pol\u00edtica contra el discurso de odio: ya se puede incitar a matar rusos", "content": "Pero los correos filtrados de Meta van m\u00e1s all\u00e1 y abren otro peligroso precedente al permitir elogiar &quot;estrictamente en el contexto de la defensa de Ucrania&quot; al Batall\u00f3n Azov. Este grupo paramilitar neonazi fue acusado en 2016 de cometer violaciones y torturas contra civiles prorrusos en la regi\u00f3n del Donb\u00e1s. Seg\u00fan figura en las normas comunitarias de Facebook, en el apartado de personas y organizaciones peligrosas, se elimina &quot;el contenido que exalta, apoya sustancialmente o representa ideolog\u00edas que promueven el odio, como el nazismo...", "date": "1647859374", "karma": "58.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647859374", "url": "https://www.infolibre.es/medios/peligro-zuckerberg-rompa-ucrania-politica-discurso-odio-permita-incitar-matar-rusos_1_1222830.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3641324}, {"title": "Mario, camionero, disparado durante una marcha en Oviedo", "content": "Mario, un camionero, ha recibido cinco disparos desde un quinto piso y uno de los balines casi le impacta en el rostro", "date": "1647859412", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647859412", "url": "https://www.cuatro.com/cuatroaldia/disparan-camionero-asturiano-durante-protesta-pacifica-oviedo_18_3300421062.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641326}, {"title": "Ingrid Bergman", "content": "Pese a su ajetreada vida fuera de los rodajes y las tablas, con cuatro amores manifiestos y otros tantos hijos en sus entra\u00f1as &quot;tres de ellos de su breve y escandalosa relaci\u00f3n con el cineasta Roberto Rossellini, a principios de los a\u00f1os 50, cuando, al inicio, ambos se encontraban en situaci\u00f3n de bigamia&quot;, nadie ha dado mejor parte de Ingrid Bergman que la veterana actriz Helen Hayes: \u00abMuy pronto comprend\u00ed que esa mujer s\u00f3lo pod\u00eda sentirse como en casa en \u00fanico lugar del planeta: trabajando y trabajando, interpretando sin tregua\u00bb", "date": "1647859905", "karma": "56.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647859905", "url": "https://www.lne.es/ocio/cine/2014/01/02/ingrid-bergman-maneras-hacerse-sueca-20102595.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641327}, {"title": "S\u00e1hara: la autonom\u00eda que nadie se cree a cambio de compromisos que nadie ha visto", "content": "Espa\u00f1a deja abandonado al pueblo saharaui a cambio del respeto a su integridad territorial y a que dejen de chantajearnos con abrir las vallas a la emigraci\u00f3n. \u00bfDe verdad un estado de la Uni\u00f3n Europea tiene que claudicar ante un r\u00e9gimen manifiestamente autoritario para lograr que se respete su propia integridad territorial?", "date": "1647859785", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647859785", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/columnas/en-transicion/sahara-autonomia-nadie-cree-cambio-compromisos-nadie-visto_129_1222959.html", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3641328}, {"title": "Humillaci\u00f3n y linchamiento por parte de ucranianos nazis contra civiles", "content": "Soldados del ej\u00e9rcito ucraniano torturan a civiles.", "date": "1647860146", "karma": "26.00", "negatives": "30", "sent_date": "1647860146", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=k_F17ejCXyY", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3641329}, {"title": "Ucrania. Webcams en directo", "content": "Mapa 3D interactivo con Webcams en directo de varios puntos de Ucrania.", "date": "1647860251", "karma": "35.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647860251", "url": "https://nagix.github.io/ukraine-livecams/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641330}, {"title": "", "content": "", "date": "1647860222", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647860222", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641331}, {"title": "Alemania se echa a los brazos de Qatar para conseguir m\u00e1s gas", "content": "El ministro alem\u00e1n de Econom\u00eda y Clima, Robert Habeck, inici\u00f3 este domingo un viaje a Oriente Medio con una reuni\u00f3n con el emir de Catar Tamim bin Hamad al Zani, en Doha, para hablar de temas energ\u00e9ticos y de otras \u201ccuestiones internacionales y de la regi\u00f3n\u201d. \u201cDurante la reuni\u00f3n repasaron las relaciones entre los dos pa\u00edses y las formas de potenciarlas y desarrollarlas en diversos campos, especialmente en el campo de la energ\u00eda\u201d, explic\u00f3 la agencia oficial de prensa catar\u00ed, QNA, que no brind\u00f3 mayores detalles sobre el encuentro.", "date": "1647860274", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647860274", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/alemania-se-echa-a-los-brazos-de-qatar-para-conseguir-mas-gas/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641332}, {"title": "FALSO, este no es el hotel ucraniano Mir sino el resort serbio Zvonachka-Banya [ENG]", "content": "El hotel ucraniano Mir, que, seg\u00fan los periodistas de CNN, fue bombardeado sin piedad por las Fuerzas Armadas rusas.  Oh no, espera. Este es el balneario serbio Zvonachka-Banya, en espera de reconstrucci\u00f3n. Por cierto, est\u00e1n buscando un inversor. Env\u00ede a CNN un agradecimiento por el anuncio.", "date": "1647860592", "karma": "105.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647860592", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dU_DQBpq_zQ", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3641333}, {"title": "Argelia anuncia el descubrimiento de un importante yacimiento de petr\u00f3leo y gas en el sur del pa\u00eds", "content": "La sociedad argelino-italiana Sonatrach-Eni ha anunciado el descubrimiento de un importante yacimiento de petr\u00f3leo y gas en la cuenca de Berkine, en el sur de Argelia. &quot;Durante la fase de prueba de producci\u00f3n, este pozo alcanz\u00f3 46,4 m3/h (equivalente a 7.000 barriles/d\u00eda) de petr\u00f3leo y 140.000 m3/d\u00eda de gas asociado. Estimaciones preliminares indican que esta reserva ronda los 140 millones de barriles de crudo&quot;, ha indicado la sociedad mixta.", "date": "1647860433", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647860433", "url": "https://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/11676328/03/22/Argelia-anuncia-el-descubrimiento-de-un-importante-yacimiento-de-petroleo-y-gas-en-el-sur-del-pais.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3641334}, {"title": "Truco de magia con el juego de mesa Love Letter [ENG SUB ESP]", "content": "El final nunca antes contado de Love Letter, con alguna que otra carta de Dominion Es normal ver a un mago con cartas, pero no es tan habitual ver la magia ambientado en el contexto de los juegos de mesa.", "date": "1647860727", "karma": "-1.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647860727", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=B5Qfeg-Z0Lk", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641335}, {"title": "Rafa Nadal tras perder contra Taylor Fritz: &quot;Cuando respiro y me muevo es como si tuviera una aguja dentro&quot;", "content": "&quot;Lo \u00fanico que me preocupa ahora es qu\u00e9 est\u00e1 pasando ah\u00ed (en el pecho), qu\u00e9 tengo que hacer para recuperarme y cu\u00e1nto va a tardar&quot; Todo lo que puedo decir es que respirar es dif\u00edcil para m\u00ed. No s\u00e9, cuando intento respirar es doloroso y muy inc\u00f3modo Es un tipo de dolor que me limita mucho. No es solo por el dolor: no me siento muy bien porque me afecta a mi respiraci\u00f3n", "date": "1647860877", "karma": "19.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647860877", "url": "https://www.marca.com/tenis/indian-wells/2022/03/21/62381022ca4741207c8b45c4.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641337}, {"title": "", "content": "", "date": "1647861069", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647861069", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641341}, {"title": "Churro-pizza, un nuevo concepto del desayuno tradicional", "content": "Una churrer\u00eda de Huercal Overa pone al d\u00eda la concepci\u00f3n de churrer\u00eda y la adecua a los nuevos tiempos, por su decoraci\u00f3n, su estilo, y la innovaci\u00f3n que conviven con la elaboraci\u00f3n tradicional y sabor aut\u00e9ntico", "date": "1647861476", "karma": "83.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647861476", "url": "https://www.diariodealmeria.es/almeria-para-vivirla/que-comer-hoy/Churros-Churropizza-Huercalovera-Tradicion-Innovacion-DonQuijote_0_1664533787.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641342}, {"title": "", "content": "", "date": "1647861501", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647861501", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641343}, {"title": "El TSJC ratifica la condena contra un mosso d'esquadra por agredir a un periodista de la &quot;Directa&quot; [CAT]", "content": "\u201cSin que ni \u00e9l ni las pocas personas que le rodeaban estuvieran realizando ning\u00fan acto hostil, ni violento, ni agresivo, mediante la defensa le golpe\u00f3 de manera que le caus\u00f3 una fractura oblicua de la primera falange de la mano izquierda\u201d. Esta descripci\u00f3n de los hechos probados acordada por la secci\u00f3n d\u00e9cima de la Audiencia de Barcelona y que sucedieron el 25 de mayo de 2016 en torno al Banco Expropiado del barrio de Gracia de Barcelona ha sido ratificada por el TSJC.", "date": "1647862023", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647862023", "url": "https://directa.cat/el-tsjc-ratifica-la-condemna-contra-un-mosso-desquadra-per-agredir-un-periodista-de-la-directa/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641344}, {"title": "", "content": "", "date": "1647861523", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647861523", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641345}, {"title": "Burger King cierra algunos restaurantes en C\u00e1diz por desabastecimiento", "content": "La cadena de comida r\u00e1pida se ha visto obligada a tomar esta decisi\u00f3n ante la imposibilidad de hacer llegar productos a sus establecimientos Mercadona sortea el desabastecimiento", "date": "1647861560", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647861560", "url": "https://www.diariodecadiz.es/noticias-provincia-cadiz/Burger-King-restaurantes-Cadiz-cierre-desabastecimiento_0_1666933998.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641346}, {"title": "Feij\u00f3o adopta el discurso de Vox: si un padre mata a sus hijos \u201cpor un problema\u201d con su pareja, \u201cno es violencia machista\u201d", "content": "El presidente de la Xunta y futuro l\u00edder del PP espa\u00f1ol, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha respaldado el discurso de Vox sobre la violencia intrafamiliar y, para argumentar su postura, ha recurrido a un ejemplo de violencia vicaria -que la legislaci\u00f3n gallega reconoce como un tipo de violencia de g\u00e9nero-: \u201cHace un tiempo sufrimos un asesinato producido por un padre que, por un problema con su pareja, asesin\u00f3 a sus dos hijas. Eso no es violencia machista...&quot;", "date": "1647862192", "karma": "0.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647862192", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/feijoo-adopta-discurso-vox-si-padre-mata-hijos-problema-pareja-no-violencia-machista_1_8838598.amp.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641347}, {"title": "La pol\u00edtica exterior de S\u00e1nchez y su ministro no est\u00e1 claro que aporte certezas y seguridad", "content": "La pol\u00edtica exterior de S\u00e1nchez y su ministro no est\u00e1 claro que aporte certezas y seguridad y, desde luego, subalterniza la posici\u00f3n internacional de Espa\u00f1a hasta l\u00edmites desconocidos. Aqu\u00ed lo intento explicar.", "date": "1647862061", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647862061", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1505858758722797569", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641348}, {"title": "Los saqueadores, el otro enemigo de los ucranianos: atados semidesnudos a farolas y azotados con cinturones", "content": "Los tiempos de guerra son los m\u00e1s dif\u00edciles que puede vivir. Ucrania no es una excepci\u00f3n. A la muerte y el \u00e9xodo que provoca la guerra en la poblaci\u00f3n se a\u00f1ade los problemas de abastecimiento para los que se quedan pero, adem\u00e1s, tambi\u00e9n hay hueco para los m\u00e1s p\u00edcaros. Esos p\u00edcaros son los saqueadores. Personas sin escr\u00fapulos que intentan aprovecharse del caos para su beneficio sin importarles nada y que arramplan con todo. La poblaci\u00f3n civil ucraniana que ha decidido quedarse en su pa\u00eds no pasa por alto a estos delincuentes y toman medidas.", "date": "1647862417", "karma": "63.00", "negatives": "17", "sent_date": "1647862417", "url": "https://www.marca.com/tiramillas/actualidad/2022/03/21/6238505c22601d5d7c8b45ae.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641349}, {"title": "", "content": "", "date": "1647862561", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647862561", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641351}, {"title": "Animalistas acusan a los lobbies de la caza y la tauromaquia de &quot;enga\u00f1ar a Espa\u00f1a&quot;", "content": "La portavoz del Partido Animalista Contra el Maltrato Animal (PACMA), Yolanda Morales, ha asegurado que &quot;se ha demostrado una y otra vez que la tauromaquia y la caza es perjudicial para los ecosistemas interferir controlando artificialmente las poblaciones, eliminando depredadores y provocando sobrepoblaciones o despoblaciones para posteriormente criar, soltar y volver a repoblar para volver a matar c\u00edclicamente a los animales; va totalmente contra natura&quot;.", "date": "1647863103", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647863103", "url": "https://www.ecoavant.com/naturaleza/animalistas-acusan-lobbies-caza-tauromaquia-estar-enganando-espana_8021_102.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3641352}, {"title": "Por qu\u00e9 Putin perder\u00e1 la guerra aunque reduzca Ucrania a escombros humeantes", "content": "Por consiguiente, dec\u00eda Guer\u00e1simov, &quot;la frontera entre la guerra y la paz se ha vuelto cada vez m\u00e1s borrosa y los medios no militares para lograr objetivos estrat\u00e9gicos han ganado importancia. El enfrentamiento directo entre grandes contingentes militares va transform\u00e1ndose poco a poco en una pr\u00e1ctica de \u00e9pocas pasadas&quot;.", "date": "1647863062", "karma": "56.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647863062", "url": "https://www.elespanol.com/porfolio/actualidad/20220321/putin-perdera-guerra-reduzca-ucrania-escombros-humeantes/658684179_0.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641353}, {"title": "Desmontando la manifestaci\u00f3n del &quot;mundo rural\u201d.", "content": "Todos ver\u00edais ayer en la tele, y os lo repiten hoy en la prensa por si os lo hubierais perdido, que \u201cel mundo rural\u201d se manifest\u00f3 en Madrid. Pero a la mayor\u00eda de medios de \u201ccomunicaci\u00f3n\u201d se les ha olvidado fijarse en unos datos fundamentales: qui\u00e9n convoc\u00f3 la manifestaci\u00f3n y qu\u00e9 piden. Basta con analizar someramente estos datos para deslegitimar casi por completo el tinglado de ayer. Esta manifestaci\u00f3n fue convocada por los que se autoproclamaron como representantes del campo espa\u00f1ol.", "date": "1647862942", "karma": "87.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647862942", "url": "https://laboro-spain.blogspot.com/2022/03/manifestacion-mundo-rural.html", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "queued", "id": 3641354}, {"title": "Selecting A Web-Based Slot Machine Game", "content": "<p><a href=\"https://www.evernote.com/shard/s513/client/snv?noteGuid=ef5cd807-0ad2-6692-eb0c-3c8093b7f8d1&amp;noteKey=d34b30f2f23ddf55047d5d53ab3d34b1&amp;sn=https%3A%2F%2Fwww.evernote.com%2Fshard%2Fs513%2Fsh%2Fef5cd807-0ad2-6692-eb0c-3c8093b7f8d1%2Fd34b30f2f23ddf55047d5d53ab3d34b1&amp;title=Selecting%2BA%2BWeb-Based%2BSlot%2BMachine%2BGame\">slot gacor resmi</a></p><p>Assuming that one is to make their web-based openings playing experience more important, they then should utilize a few internet based spaces systems to assist them with winning more regularly. Most likely the best methodologies one might utilize are past sound judgment and taking as much time as necessary while playing openings on the web.</p>", "date": "1647863402", "karma": "-7.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647863402", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3641355}, {"title": "Cr\u00edticas al Xokas tras descubrirse que insulta desde cuentas secundarias: &quot;Sois unos hijos de... y os merec\u00e9is m\u00e1s&quot;", "content": "Desde este perfil an\u00f3nimo, de una supuesta chica llamada CathyVipi, ha estado hablando con algunos de sus detractores para defender al Xokas -es decir, a s\u00ed mismo- fervientemente, llegando incluso al insulto. &quot;Estoy orgulloso de hacerlo, porque hace falta muchos huevos para, teniendo el poder que yo tengo desde hace mucho tiempo, hacerlo de una cuenta peque\u00f1a. Porque te podr\u00eda aplastar con cada puto tuit. Podr\u00eda hacerte borrar el puto Twitter, y tengo la puta decencia de bajarme a tu nivel&quot;.", "date": "1647863642", "karma": "9.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647863642", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973725/0/criticas-al-xokas-tras-descubrirse-que-insulta-desde-una-cuenta-secundaria-sois-unos-hijos-de-y-os-mereceis-mas/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641356}, {"title": "Hallan ahorcado en su casa al profesor de Primaria detenido por abuso sexual de una ni\u00f1a de 10 a\u00f1os y otra de 6", "content": "El profesor de Educaci\u00f3n Primaria de 45 a\u00f1os de edad detenido recientemente en Sevilla como presunto autor de delitos de abusos sexuales a menores ha sido hallado muerto en su propio domicilio, seg\u00fan avanza el Diario de Sevilla y ha confirmado la Polic\u00eda Nacional a 20minutos.es. El cad\u00e1ver del hombre fue descubierto por sus padres la ma\u00f1ana del pasado viernes y, seg\u00fan apuntan fuentes policiales a este medio, la muerte ha sido un &quot;suicidio por ahorcamiento&quot;.", "date": "1647865503", "karma": "1640.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647863549", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973722/0/encuentran-muerto-a-un-profesor-de-primaria-que-habia-sido-detenido-por-abusos-sexuales-a-dos-menores/", "clicks": 0, "votes": "97", "status": "published", "id": 3641357}, {"title": "El Kremlin dice que no hay suficientes avances para una reuni\u00f3n entre Putin y Zelenski", "content": "Los avances en las negociaciones entre Rusia y Ucrania a\u00fan no son suficientes para una reuni\u00f3n entre los mandatarios de ambos pa\u00edses, Vlad\u00edmir Putin y Volod\u00edmir Zelenski, seg\u00fan ha declarado este lunes el Kremlin. &quot;El grado de avance en las negociaciones, probablemente, no es tan deseado como se quisiera, ni como lo requiere la din\u00e1mica del desarrollo de la situaci\u00f3n para la parte ucraniana&quot;, ha afirmado el portavoz de la Presidencia rusa, Dmitri Peskov, en su rueda de prensa telef\u00f3nica diaria.", "date": "1647863643", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647863643", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-21/el-kremlin-dice-que-no-hay-suficientes-avances-para-una-reunion-entre-putin-y-zelenski_3395116/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641358}, {"title": "", "content": "", "date": "1647863623", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647863623", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641359}, {"title": "Criptoactivos: Alerta de los supervisores europeos y espa\u00f1oles", "content": "Las Autoridades Europeas de Supervisi\u00f3n del sistema financiero (EBA, ESMA e EIOPA) han emitido un comunicado en el que advierten de que los criptoactivos no son adecuados como inversi\u00f3n ni como medio de pago para la mayor\u00eda de consumidores minoristas, al tiempo que alertan de los riesgos que entra\u00f1an, incluyendo los derivados de la publicidad enga\u00f1osa que puede realizarse a trav\u00e9s de las redes sociales y por los influencers. A continuaci\u00f3n, la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV), el Banco de Espa\u00f1a y la Direcci\u00f3n General de Seguros", "date": "1647863741", "karma": "98.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647863741", "url": "https://tiempodeinversion.com/2022/03/21/criptoactivos-alerta-de-los-supervisores-europeos-y-espanoles/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641360}, {"title": "", "content": "", "date": "1647863683", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647863683", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641361}, {"title": "Kuki', el peque\u00f1o canguro desparecido en Llano de Brujas, vuelve a casa 9 meses despu\u00e9s", "content": "Hallan al marsupial, a las puertas del centro de salud de Monteagudo, despu\u00e9s de que hubiera sido acorralado por un gato", "date": "1647863810", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647863810", "url": "https://www.laverdad.es/murcia/ciudad-murcia/kuki-pequeno-canguro-20220320193203-nt.html?_tcode=d243MGox", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641362}, {"title": "", "content": "", "date": "1647863794", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647863794", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641363}, {"title": "El Ministerio de Defensa quita el apellido &quot;espa\u00f1ola&quot; a la Armada", "content": "La Armada se llamar\u00e1 &quot;Armada&quot;, a secas, sin el apellido &quot;Espa\u00f1ola&quot;. Un comunicado interno del Coordinador General de la Armada, el segundo AJEMA ( Almirante Jefe de Estado Mayor de la Armada) adelanta a los mandos que &quot;en breve&quot;  desaparecer\u00e1 la denominaci\u00f3n Armada Espa\u00f1ola y se quedar\u00e1 solo Armada.", "date": "1647863873", "karma": "104.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647863873", "url": "https://www.niusdiario.es/nacional/seguridad/defensa-quita-apellido-espanola-armada_18_3301471099.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641364}, {"title": "", "content": "", "date": "1647863972", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647863972", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641365}, {"title": "Mari\u00fapol no se rinde al ultim\u00e1tum de Mosc\u00fa y Kiev sufre nuevos ataques", "content": "Jornada 26 desde el comienzo de la invasi\u00f3n de Rusia a Ucrania. Tras varios d\u00edas de asedio a Mari\u00fapol sin que las tropas rusas hayan podido tomar la ciudad, el Kremlin ha dado un ultim\u00e1tum para que los ucranianos se rindan con fecha l\u00edmite en la ma\u00f1ana de este lunes. Kiev ha rechazado marcharse y entregar las armas de su ej\u00e9rcito y ha calificado este ofrecimiento de &quot;delirio&quot; . Adem\u00e1s, el ayuntamiento de Mari\u00fapol ha denunciado el bombardeo a una escuela de arte que serv\u00eda de refugio a 400 personas, entre ellos mujeres, ancianos y ni\u00f1os.", "date": "1647864208", "karma": "70.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647864208", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-21/guerra-rusia-ucrania-ultima-hora-ultimatum-mariupol-rendicion_3395015/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641366}, {"title": "Tras 9 meses luchando, las trabajadoras de limpieza del Guggenheim Bilbao logran subidas salariales del 20%", "content": "ELA ha conseguido un acuerdo con Ferrovial que mejorar\u00e1 las condiciones de trabajo de las 18 personas que trabajan en las instalaciones del Museo Guggenheim en el servicio de limpieza. El acuerdo alcanzado, que pone fin a la huelga, contempla un incremento salarial que, de manera progresiva y para el 2024, supondr\u00e1 una subida de algo m\u00e1s del 20% -lo que significa que los salarios brutos ser\u00e1n superiores a 23.500 euros-, y con acuerdos para acabar con la parcialidad en la contrataci\u00f3n, una cuesti\u00f3n sumamente importante para afrontar la precaried", "date": "1647864564", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647864564", "url": "https://www.ecuadoretxea.org/tras-9-meses-luchando-las-trabajadoras-de-limpieza-del-guggenheim-bilbao-logran-subidas-salariales-del-20/", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "queued", "id": 3641369}, {"title": "Las inc\u00f3gnitas sin resolver sobre el naufragio del 'Villa de Pitanxo'", "content": "Existen diferencias de opiniones acerca del testimonio del patr\u00f3n del pesquero y en lo relativo a las condiciones meteorol\u00f3gicas del d\u00eda del siniestro o la gesti\u00f3n de la evacuaci\u00f3n. El motor principal de un barco como el 'Villa de Pitanxo', que naufrag\u00f3 a unas 250 millas de la costa de Terranova el 15 de febrero, no se apaga sin que exista una causa que lo provoque. Este es el \u00fanico consenso que existe entre jefes de m\u00e1quinas y capitanes de Marina Mercante consultados por FARO a ra\u00edz de la versi\u00f3n ofrecida por el patr\u00f3n del malogrado pesquero.", "date": "1647864588", "karma": "62.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647864588", "url": "https://www.epe.es/es/galicia/20220321/incognitas-resolver-naufragio-villa-pitanxo-13405165", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641370}, {"title": "Amazon recurre a los tribunales para evitar que CR\u00cdTIC publique las sanciones laborales que le han impuesto", "content": "Despu\u00e9s del contencioso-administrativo interpuesto por la Cambra de la Propietat para vetar la publicaci\u00f3n de la lista de grandes tenedores de vivienda, ahora es Amazon quien recurre a los tribunales para evitar que la Generalitat facilite a este medio informaci\u00f3n relativa a las infracciones que ha cometido en materia social y laboral.", "date": "1647864739", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647864739", "url": "http://loquesomos.org/amazon-recurre-a-los-tribunales-para-evitar-que-critic-publique-las-sanciones-laborales-que-le-han-impuesto/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3641371}, {"title": "", "content": "", "date": "1647864694", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647864694", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641372}, {"title": "La terrible ejecuci\u00f3n en la silla el\u00e9ctrica de un matrimonio acusado de revelar secretos at\u00f3micos y las dudas que dej\u00f3 el caso", "content": "El 19 de junio de 1953 Ethel y Julius Rosenberg fueron electrocutados en los Estados Unidos tras la condena de traici\u00f3n a la patria. Recibieron la sentencia por brindar detalles de la construcci\u00f3n de la bomba at\u00f3mica a la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Ten\u00edan dos hijos peque\u00f1os y a\u00f1os despu\u00e9s se conoci\u00f3 que al menos la mujer hab\u00eda sido imputada falsamente.", "date": "1647887713", "karma": "2160.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647864870", "url": "https://www.infobae.com/historias/2021/03/12/la-terrible-ejecucion-en-la-silla-electrica-de-un-matrimonio-acusado-de-revelar-secretos-atomicos-y-las-dudas-que-dejo-el-caso/", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3641373}, {"title": "Resignados a pagar la inflaci\u00f3n: el 74% de los trabajadores espa\u00f1oles piensa que es in\u00fatil pedir m\u00e1s sueldo", "content": "Los trabajadores de Espa\u00f1a son los que menos aumentos van a pedir en un futuro pr\u00f3ximo de un total de 18 pa\u00edses pa\u00edses desarrollados analizados por la firma internacional de investigaci\u00f3n de mercados YouGov. El estudio se\u00f1ala que s\u00f3lo un 20% de los profesionales de nuestro pa\u00eds tienen pensado pedir m\u00e1s salario como consecuencia de la inflaci\u00f3n, por el 30% de los franceses que quieren hacerlo, el 33% de los italianos o el 40% de los estadounidenses, seg\u00fan Bloomberg. S\u00f3lo los alemanes se acercan a un porcentaje tan bajo con un 26% del total.", "date": "1647865111", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647865111", "url": "https://www.xataka.com/empresas-y-economia/resignados-a-pagar-inflacion-74-trabajadores-espanoles-piensa-que-inutil-pedir-sueldo", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641374}, {"title": "Un estudio sit\u00faa las pinturas de los barcos de la Laja Alta en la Baja Edad Media y no en la Prehistoria", "content": "La morfolog\u00eda de las embarcaciones y algunos trazos sobre roturas en la roca sugieren a los investigadores de la UCA que se trata de galeras pintadas entre los siglos XII y XIV", "date": "1647865149", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647865149", "url": "https://www.europasur.es/jimena/pinturas-barcos-Laja-Alta-Baja-edad-Media-Prehistoria_0_1666933811.amp.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641375}, {"title": "El PSN impide la aprobaci\u00f3n de dos declaraciones de apoyo al pueblo saharaui en el Parlamento de Navarra", "content": "El PSN respalda as\u00ed el cambio de criterio del Gobierno de Espa\u00f1a, que aboga ahora por asumir la propuesta de autonom\u00eda de Marruecos respecto al S\u00e1hara Occidental. Una posici\u00f3n que contrasta con la que hist\u00f3ricamente han mantenido el propio Ejecutivo central, el Parlamento de Navarra y el PSN, partidarios de un refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n auspiciado por la ONU. Un giro muy criticado por todos los dem\u00e1s partidos, que han acusado a los socialistas de &quot;romper un consenso historico&quot; o de dar &quot;una pu\u00f1alada trapera al pueblo saharaui&quot;.", "date": "1647865160", "karma": "72.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647865160", "url": "https://www.noticiasdenavarra.com/actualidad/politica/2022/03/21/psn-impide-aprobacion-declaraciones-apoyo/1241527.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641376}, {"title": "", "content": "", "date": "1647865384", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647865384", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641377}, {"title": "", "content": "", "date": "1647865558", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647865558", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641378}, {"title": "Fuerzas rusas disparando a manifestantes en Jers\u00f3n, Ucrania", "content": "Los disparos y explosiones alcanzaron a manifestantes que estaban protestando en contra de la invasi\u00f3n rusa a su ciudad.", "date": "1647865788", "karma": "82.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647865788", "url": "https://twitter.com/Militarylandnet/status/1505877503243689985?s=20&t=qrFeZMFt9fHEOa6V7hkHZg", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3641379}, {"title": "Pesca un esturi\u00f3n de 270 kilos: &quot;Es un dinosaurio viviente&quot;", "content": "El canadiense Dan Lallier estaba pescando con el gu\u00eda Yves Bisson en el r\u00edo Fraser, en la Columbia Brit\u00e1nica, cuando algo pic\u00f3 con fuerza. &quot;Despu\u00e9s de que saltase dos veces del agua nos miramos incr\u00e9dulos por el tama\u00f1o&quot;, relataba  Bisson al USA Today tras la haza\u00f1a. Y no se equivocaban, Lallier hab\u00eda pescado un esturi\u00f3n de casi 3,5 metros, de unos 270 kilos. &quot;Simplemente pudimos etiquetarlo, probablemente nunca lo hayan atrapado y ahora lo vamos a devolver al r\u00edo&quot;. Este esturi\u00f3n podr\u00eda tener unos 100 a\u00f1os.", "date": "1647865944", "karma": "55.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647865944", "url": "https://www.elprogreso.es/video/mundo/monster-fish-huge-living-dinosaur-sturgeon-weighing-600lbs-caught-in-british-columbia/202203211154471565616.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641380}, {"title": "Si el petr\u00f3leo est\u00e1 m\u00e1s barato, \u00bfpor qu\u00e9 cuesta tanto repostar?", "content": "Espa\u00f1ola de Operadores de Productos Petrol\u00edferos (AOP), en enero de 2022 los impuestos han supuesto el 49% del precio por litro de gasolina en Espa\u00f1a, mientras que los costes del producto significaron el 35% y el \u00faltimo 16% se debi\u00f3 a los m\u00e1rgenes brutos de beneficio, en los que se incluyen los costes de distribuci\u00f3n y mantenimiento de las estaciones de servicio. La AOP, en su art\u00edculo &quot;\u00bfPor qu\u00e9 se han encarecido los combustibles?&quot;, asegura que, en esta ocasi\u00f3n, la causa &quot;se encuentra en el precio del petr\u00f3leo&quot;, que en noviembre de 2020 rondaba", "date": "1647865910", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647865910", "url": "https://www.epe.es/es/economia/20220321/petroleo-barato-cuesta-repostar-13405184", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641381}, {"title": "Respuesta de la campeona de levantamiento de peso rusa Maryana Naumova a Arnold Schwarzenegger (sub. eng)", "content": "V\u00eddeomensaje de la campeona de levantamiento de peso rusa Maryana Naumova en respuesta a Arnold Schwarzenegger. (Rel.: https://www.meneame.net/story/mensaje-arnold-schwarzenegger-eng [[Mensaje de Arnold Schwarzenegger (ENG)]] | https://es.wikipedia.org/wiki/Step\u00e1n_Bandera)", "date": "1647866333", "karma": "54.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647866333", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=saSAP0UUnyU", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641382}, {"title": "'Ayuda Ucrania', bizums que recorren miles de kil\u00f3metros desde \u00c1vila", "content": "Mar\u00eda \u00c1ngeles de Haro env\u00eda dinero desde Navalperal de Pinares a Polonia, donde su hijo Rodrigo y su nuera Dorot\u00e1 han cedido su piso para acoger a los refugiados que pasan la frontera.", "date": "1647936642", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647866010", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/castillayleon/ayuda-ucrania-bizums-20220321220227-nt.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "published", "id": 3641383}, {"title": "Flickr quiere ser Onlyfans: permitir\u00e1 ganar dinero con contenidos para adultos", "content": "Los usuarios de Flickr Pro podr\u00e1n monetizar sus contenidos mediante un muro de pago s\u00f3lo para contenidos NSFW (para adultos).", "date": "1647866175", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647866175", "url": "https://www.trecebits.com/2022/03/21/flickr-permitira-ganar-dinero-con-contenidos-para-adultos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641384}, {"title": "Una adolescente es condenada por pegar a la exnovia de su pareja", "content": "El juez le impuso 75 d\u00edas de tareas educativas para aprender a resolver conflictos sin violencia. Su hermana intervino y tambi\u00e9n fue condenada", "date": "1647866290", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647866290", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/adolescente-es-condenada-pegar-exnovia-pareja/202203211318571565648.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641385}, {"title": "Yolanda D\u00edaz y Podemos acusan al PSOE de &quot;incumplir&quot; el pacto de coalici\u00f3n y de un &quot;acercamiento al PP&quot;", "content": "&quot;Claro que no vamos a romper el Gobierno porque a este pa\u00eds solo le faltaba tama\u00f1a irresponsabilidad&quot;, asegura la vicepresidenta segunda, que dice tener una conversaci\u00f3n &quot;pendiente&quot; con S\u00e1nchez.", "date": "1647866409", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647866409", "url": "https://www.eldiario.es/politica/yolanda-diaz-acusan-psoe-incumplir-pacto-coalicion-acercamiento-pp_1_8848057.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3641386}, {"title": "Yolanda D\u00edaz acusa a Pedro S\u00e1nchez de &quot;incumplir&quot; el &quot;mandato de pa\u00eds&quot; con su cambio de postura &quot;radical&quot; sobre el S\u00e1hara", "content": "&quot;Las formas creo que han sido incorrectas, no s\u00f3lo con nosotros [Unidas Podemos], sino con el conjunto del pa\u00eds. Es un cambio radical de posici\u00f3n, que merece el respeto y el di\u00e1logo con todas las formaciones pol\u00edticas. Y es un cambio de fondo que en absoluto comparto&quot;, ha opinado la tambi\u00e9n ministra de Trabajo", "date": "1647866472", "karma": "-1.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647866472", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/21/62385ce2e4d4d8ad7d8b45b3.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3641387}, {"title": "La Comunidad dice estar &quot;preocupada&quot; por los robos de material sanitario en los hospitales y reforzar\u00e1 la vigilancia", "content": "La Comunidad de Madrid est\u00e1 &quot;preocupada&quot; ante el nuevo robo de material sanitario que se ha registrado en el Hospital Puerta de Hierro de Majadahonda, el tercero que se produce en un centro hospitalario madrile\u00f1o, y reforzar\u00e1 la seguridad para evitar nuevas sustracciones.", "date": "1647866474", "karma": "32.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647866474", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-comunidad-dice-estar-preocupada-robos-material-sanitario-hospitales-reforzara-vigilancia-20220321133718.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641388}, {"title": "Multa de 15 miliones contra la central nuclear Asc\u00f3 I de Tarragona por infracciones graves en 2007 [CAT]", "content": "L\u2019Audi\u00e8ncia Nacional desestima el recurs contenci\u00f3s administratiu interposat per Endesa, com a explotador responsable de la central nuclear Asc\u00f3 I de Tarragona, contra el Ministeri d\u2019Ind\u00fastria i haur\u00e0 de fer front a sancions de m\u00e9s de 15 milions per quatre infraccions greus el 2007.", "date": "1647866560", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647866560", "url": "https://ib3.org/multa-de-15-milions-contra-la-central-nuclear-asco-i-de-tarragona-per-infraccions-greus-el-2007", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641389}, {"title": "Una pelea con machete en plena luz del d\u00eda en Vilafranca del Pened\u00e8s", "content": "Dos grupos se han visto involucrados en una pelea en una calle muy concurrida y pr\u00f3xima al centro hist\u00f3rico de Vilafranca del Pened\u00e8s.  Uno de los atacantes llevaba un machete de grandes dimensiones.  Por el momento hay cuatro detenidos.", "date": "1647866941", "karma": "118.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647866941", "url": "https://elcargol.com/societat/8556-una-baralla-multitudinaria-al-carrer-sant-pere-de-vilafranca-acaba-amb-quatre-detinguts", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3641390}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 ha utilizado Rusia sus misiles hipers\u00f3nicos Kinzhal en Ucrania?", "content": "Rusia ha dado un salto cualitativo en su estrategia militar desde que comenz\u00f3 la invasi\u00f3n Ucrania\u2026 Por vez primera desde su inicio, el pasado veinticuatro de febrero, el Ej\u00e9rcito ruso ha utilizado los aterradores misiles hipers\u00f3nicos Kinzhal, \u201cdaga\u201d en espa\u00f1ol.", "date": "1647866611", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647866611", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=UwFkwYeyJb0", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641391}, {"title": "Nehir, el buque tanque de m\u00e1s de 50 millones de euros en coca\u00edna", "content": "DDR Vessels desguazar\u00e1 el mercante por orden del juez de la Audiencia Nacional, ante la previsi\u00f3n de que albergue en su interior dos toneladas de droga.Ser\u00e1 en tierra firme cuando se pueda comprobar, tal y como supone el juez de la Audiencia Nacional, si hay dos toneladas de coca\u00edna m\u00e1s en las bodegas del barco. De ser as\u00ed, la aprehensi\u00f3n total de droga en esta operaci\u00f3n ser\u00eda de 3.800 kilogramos.", "date": "1647866730", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647866730", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/nehir-buque-tanque-millones-cocaina-20220321000544-ntvo.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641392}, {"title": "Evaluaci\u00f3n de las clasificaciones policiales de los informes de agresi\u00f3n sexual: un metan\u00e1lisis de las tasas de denuncias falsas [ENG]", "content": "El objetivo del estudio fue determinar a trav\u00e9s de un metaan\u00e1lisis la tasa de informes falsos confirmados de agresi\u00f3n sexual a la polic\u00eda. El metan\u00e1lisis inicialmente implic\u00f3 una b\u00fasqueda de art\u00edculos relevantes. La b\u00fasqueda revel\u00f3 siete estudios en los que los investigadores o sus ayudantes capacitados evaluaron los casos de agresi\u00f3n sexual informados para determinar la tasa de informes falsos confirmados. El metan\u00e1lisis calcul\u00f3 una tasa general y prob\u00f3 posibles moderadores del tama\u00f1o del efecto. La tasa metaanal\u00edtica de informes falsos...", "date": "1647866880", "karma": "71.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647866880", "url": "https://papers.ssrn.com/sol3/papers.cfm?abstract_id=2924906", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641393}, {"title": "Rusia acuerda con Kazajist\u00e1n estudiar incremento de tr\u00e1nsito de crudo a China", "content": "Rusia y Kazajist\u00e1n acordaron la creaci\u00f3n de un grupo de trabajo para incrementar el tr\u00e1nsito de petr\u00f3leo a China a trav\u00e9s de la naci\u00f3n centroasi\u00e1tica, en medio de los esfuerzos de Mosc\u00fa para contrarrestar eventuales sanciones comunitarias contra el crudo ruso, dijo hoy el viceprimer ministro ruso, Alexandr N\u00f3vak.", "date": "1647866680", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647866680", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra_rusia-acuerda-con-kazajist\u00e1n-estudiar-incremento-de-tr\u00e1nsito-de-crudo-a-china/47450402", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641394}, {"title": "El PP registra una denuncia ante Inspecci\u00f3n Educativa por un posible caso de &quot;adoctrinamiento&quot; en un IES de Ribadesella", "content": "La  diputada portavoz de Educaci\u00f3n del Grupo Parlamentario Popular en la Junta General del Principado de Asturias, Gloria Garc\u00eda, ha registrado este lunes una denuncia ante Inspecci\u00f3n Educativa tras los hechos sucedidos el pasado 8 de marzo, durante la conmemoraci\u00f3n del D\u00eda Internacional de la Mujer, en el IES Avelina Cerra de Ribadesella, donde el equipo directivo del centro dio a leer a los delegados de cada aula un manifiesto (elaborado por el Sindicato de Estudiantes).", "date": "1647866727", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647866727", "url": "https://www.europapress.es/asturias/noticia-pp-registra-denuncia-inspeccion-educativa-posible-caso-adoctrinamiento-ies-ribadesella-20220321133437.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641395}, {"title": "As\u00ed explica la neurociencia el \u00e9xito de la mente de los escritores tard\u00edos frente a los n\u00f3veles", "content": "En el momento de comenzar a escribir, los escritores noveles y los mayores presentan diferencias. En lo profundo de los cerebros de los escritores expertos, la regi\u00f3n llamada n\u00facleo caudado se activ\u00f3. Se trata de la zona del cerebro donde se potencia la memoria y el aprendizaje, as\u00ed como la motivaci\u00f3n e inspiraci\u00f3n.", "date": "1647867045", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647867045", "url": "https://aiudo.es/neurociencia-cerebro-escritores-personas-mayores/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641396}, {"title": "Un \u00d3scar por cinco minutos: las 11 interpretaciones premiadas m\u00e1s breves de la historia", "content": "A continuaci\u00f3n os propongo repasar una lista con los once actores y actrices ganadores del \u00d3scar interpretativo \u2014tanto principal como secundario\u2014 cuya aparici\u00f3n en pantalla, ordenada de m\u00e1s a menos, no ha superado los 25 minutos. Un ranking en el que encontrar\u00e9is desde dramas multipremiados como 'Shakespeare enamorado' hasta ic\u00f3nicos thrillers como 'El silencio de los corderos', pasando por joyas sat\u00edricas de la talla de 'Network, un mundo implacable'.", "date": "1647866920", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647866920", "url": "https://www.espinof.com/listas/oscar-x-minutos-interpretaciones-premiadas-breves-historia", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641397}, {"title": "Etiop\u00eda comienza a generar energ\u00eda en el que est\u00e1 llamado a ser el mayor proyecto hidroel\u00e9ctrico de \u00c1frica", "content": "La presa del Gran Renacimiento Et\u00edope (Grand Ethiopian Renaissance Dam, GERD, por sus siglas en ingl\u00e9s) est\u00e1 llamada a ser el mayor proyecto hidroel\u00e9ctrico de \u00c1frica, pero ha sido el centro de una disputa con los pa\u00edses situados aguas abajo, Egipto y Sud\u00e1n, desde que comenzaron las obras en 2011.", "date": "1647866946", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647866946", "url": "https://www.worldenergytrade.com/energias-alternativas/agua-y-vapor/etiopia-comienza-a-generar-energia-en-el-que-esta-llamado-a-ser-el-mayor-proyecto-hidroelectrico-de-africa", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641398}, {"title": "Agredida en un bar de Lugo porque estaba hablando en gallego", "content": "La v\u00edctima, que requiri\u00f3 la presencia de la Polic\u00eda Local, le explic\u00f3 a los agentes que cuando estaba con una amiga en el bar hablando en gallego se le acerc\u00f3 un hombre que le recrimin\u00f3 por expresarse en esta lengua, la cogi\u00f3 con fuerza por los brazos y la amenaz\u00f3, haci\u00e9ndole una foto con su tel\u00e9fono m\u00f3vil. Los agentes, que realizaron una batida por la zona, localizaron al presunto agresor en la Avenida da Coru\u00f1a, lo identificaron  e instruyeron diligencias en dependencias policiales por estos hechos.", "date": "1647874204", "karma": "3083.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647867185", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/agredida-bar-lugo-cuando-hablaba-gallego/202203211005171565599.html", "clicks": 0, "votes": "206", "status": "published", "id": 3641399}, {"title": "Rechazada la ampliaci\u00f3n del plazo para poder nominar a Zelenski al Nobel de la Paz", "content": "El Comit\u00e9 Noruego del Nobel ha rechazado que se extienda el plazo para presentar candidaturas al Premio Nobel de la Paz y que de esta forma fuera nominado Volod\u00edmir Zelenski junto al pueblo ucraniano.", "date": "1647867148", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647867148", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8847324_1087041.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641400}, {"title": "AC/DC - Let There Be Rock", "content": "Hoy, 21 de marzo de 2022 hace 45 a\u00f1os que AC/DC public\u00f3 el \u00e1lbum &quot;Let there be rock&quot; donde se us\u00f3 por primera vez el logotipo oficial de la banda. El v\u00eddeo fue grabado en una iglesia de Perth (Australia), y en \u00e9l aparece Bon Scott vestido como un sacerdote y el resto de la banda vestidos de ac\u00f3litos. En el videoclip de la canci\u00f3n, cuando Bon Scott realiza un gran salto desde el atrio de la iglesia y cae rodando, se lesion\u00f3 el tobillo. Decidieron dejar la toma original. H\u00e1gase la luz, sonido, bater\u00eda, guitarra, h\u00e1gase  el Rock...", "date": "1647875415", "karma": "1483.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647867835", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3f2g4RMfhS0", "clicks": 0, "votes": "96", "status": "published", "id": 3641401}, {"title": "El m\u00e9dico ucraniano que llam\u00f3 a la violencia contra los prisioneros se retracta de sus palabras (ru)", "content": "El l\u00edder del primer hospital m\u00f3vil voluntario, Gennady Druzenko, quien llam\u00f3 a la violencia contra los prisioneros en el aire de uno de los canales de televisi\u00f3n ucranianos, dijo que estaba &quot;muy arrepentido&quot; y que &quot;estas eran emociones&quot;. &quot;Es oficial. El primer hospital m\u00f3vil voluntario no castra a nadie y no lo har\u00e1. Fueron emociones. Lo siento mucho. Salvamos vidas. Punto&quot;, escribi\u00f3 Druzenko en Facebook.", "date": "1647867389", "karma": "68.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647867389", "url": "https://ria.ru/20220321/druzenko-1779281838.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641402}, {"title": "Un hombre muere tras recibir un disparo en un tiroteo durante el entierro de un familiar en Ja\u00e9n", "content": "Un hombre ha fallecido tras recibir un disparo en un tiroteo durante el entierro de un familiar que hab\u00eda fallecido en un incendio. La mujer del hombre que muri\u00f3 en el incendio fue detenida mientras la polic\u00eda cient\u00edfica investigaba el origen del fuego, horas despu\u00e9s fue puesta en libertad. La mujer tem\u00eda represalias por parte de la familia del fallecido en el incendio pero acudi\u00f3 al entierro. Nada m\u00e1s terminar el sepelio se produjo un tiroteo donde un familiar de la mujer dispar\u00f3 a un familiar del muerto en el incendio y termin\u00f3 falleciendo.", "date": "1647868155", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647868155", "url": "https://www.antena3.com/noticias/sociedad/hombre-muere-recibir-disparo-tiroteo-entierro-familiar-jaen_202203216238546f447ec1000173a3eb.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641403}, {"title": "Laura Borr\u00e0s alega que sufre una \u201ccampa\u00f1a medi\u00e1tica\u201d tras ser procesada por corrupci\u00f3n", "content": "La presidenta del Parlament acusa al juez de haber vulnerado su derecho a la defensa en el caso del fraccionamiento de contratos de la Instituci\u00f3 de les Lletres Catalanes (ILC)", "date": "1647867604", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647867604", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/laura-borras-alega-sufre-campana-mediatica-procesada-corrupcion_1_8847560.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3641404}, {"title": "El extenista alem\u00e1n Boris Becker, juzgado en Londres a ra\u00edz de su bancarrota", "content": "El extenista alem\u00e1n Boris Becker es juzgado a partir del lunes en Londres por haber presuntamente ocultado bienes cuando se declar\u00f3 en bancarrota, \u00faltimo giro en la problem\u00e1tica carrera del que fuera n\u00famero uno del mundo, que intenta evitar la c\u00e1rcel.Se le acusa tambi\u00e9n de sustraer cientos de miles de libras transfiri\u00e9ndolas a otras cuentas, entre ellas la de su exmujer Barbara Becker y la de su esposa Sharlely Becker, de la que est\u00e1 separado. El extenista habr\u00eda ocultado asimismo acciones en la empresa de inteligencia artificial Breaking Data\u2026", "date": "1647868124", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647868124", "url": "https://www.rfi.fr/es/m\u00e1s-noticias/20220321-el-extenista-alem\u00e1n-boris-becker-juzgado-en-londres-a-ra\u00edz-de-su-bancarrota", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641408}, {"title": "El Gobierno descarta poner el l\u00edmite de 180 \u20ac/MWh al precio de la luz: quiere que sea el propio sistema el\u00e9ctrico quien pague la diferencia con el gas", "content": "El Gobierno espa\u00f1ol ha decidido que no va a establecer un tope o l\u00edmite al precio de la electricidad en el mercado mayorista. Espa\u00f1a y Portugal trabajaban en esa opci\u00f3n tal como confirm\u00f3 la propia Teresa Ribera. El caso era poner un l\u00edmite al mercado mayorista por arriba de 180,3 \u20ac/MWh. Es decir, regresar al anterior m\u00e1ximo legal que se pod\u00eda casar en el mercado. Pero esta idea ya \u201cest\u00e1 totalmente descartada\u201d, seg\u00fan cuentan fuentes cercanas al Gobierno a El Peri\u00f3dico de la Energ\u00eda.", "date": "1647868362", "karma": "94.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647868362", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/el-gobierno-descarta-poner-el-limite-de-180-e-mwh-al-precio-de-la-luz-quiere-que-sea-el-propio-sistema-electrico-quien-pague-la-diferencia-con-el-gas/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3641410}, {"title": "Los residentes de kherson obligaron a camiones rusos a dar la vuelta y alejarse", "content": "Los residentes de kherson obligaron a camiones rusos a dar la vuelta y alejarse", "date": "1647868535", "karma": "78.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647868535", "url": "https://mobile.twitter.com/Militarylandnet/status/1505578576309071876", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3641411}, {"title": "Tard\u00e0 insta a Ponsat\u00ed a morir por la independencia", "content": "El exdiputado de ERC, Joan Tard\u00e0, en una entrevista en RTVE, ha replicado las palabras de la exconsejera Clara Ponsat\u00ed, quien afirm\u00f3 que la independencia de Catalunya val\u00eda una muerte. &quot;Es una tonter\u00eda inmensa&quot;, ha dicho. &quot;Vaya pasando. Comience. Inm\u00f3lese\u201d, ha recomendado el exdiputado a Ponsat\u00ed. &quot;Desde el republicanismo siempre hemos dicho que ni la unidad de Espa\u00f1a ni la independencia de Catalunya valen una muerte&quot;, ha recordado, adem\u00e1s de considerar que &quot; evidentemente\u201d la independencia no vale la muerte de una persona.", "date": "1647868515", "karma": "118.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647868515", "url": "https://politica.e-noticies.es/tarda-insta-a-ponsati-a-morir-por-la-independencia-140024.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641412}, {"title": "Nombres en una lista: Huyendo de Mariupol, de un checkpoint a otro [EN]", "content": "Los rusos nos estaban persiguiendo. Ten\u00edan una lista de nombres, entre ellos el nuestro, y se estaban acercando. Llev\u00e1bamos m\u00e1s de dos semanas documentando el asedio de la ciudad ucraniana por las tropas rusas y \u00e9ramos los \u00fanicos periodistas internacionales que quedaban. Est\u00e1bamos trabajando desde el interior del hospital cuando hombres armados empezaron a acechar los pasillos. Los cirujanos nos dieron batas blancas para camuflarnos.  De repente, al amanecer, irrumpieron una docena de soldados: &quot;D\u00f3nde est\u00e1n los periodistas, joder!&quot;.", "date": "1647868825", "karma": "107.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647868825", "url": "https://apnews.com/article/russia-ukraine-europe-edf7240a9d990e7e3e32f82ca351dede", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3641413}, {"title": "Jaime G\u00f3mez Obreg\u00f3n: ACTUALIZACI\u00d3N 11:15  Parece que el Ministerio ha retirado temporalmente el servicio [ROLECE]", "content": "&quot;Demasiado tarde. Aqu\u00ed ten\u00e9is el dataset LIBERADO: https://docs.google.com/spreadsheets/d/1d_mDK3XT2d3nzpbin-akhKqO3b7rjxYiHt1U5SSDdlw/edit &quot;  Adem\u00e1s ya que el servicio oficial est\u00e1 ca\u00eddo, Jaime solicita a data.europa.eu (&quot;The official portal for European data&quot;) para que pongan su link que s\u00ed funciona, en lugar del oficial del ministerio: https://twitter.com/JaimeObregon/status/1505883101049679878", "date": "1647871223", "karma": "2582.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647869005", "url": "https://twitter.com/JaimeObregon/status/1505868032622706691", "clicks": 0, "votes": "180", "status": "published", "id": 3641414}, {"title": "La ONU rechaza la decisi\u00f3n de Espa\u00f1a sobre el S\u00e1hara: &quot;El conflicto debe resolverse en un proceso pol\u00edtico bajo sus pautas&quot;", "content": "La ONU ha recordado que el conflicto del S\u00e1hara Occidental debe resolverse con un &quot;compromiso pleno (de las partes) con el proceso pol\u00edtico facilitado por la ONU&quot;, en la primera reacci\u00f3n oficial al anuncio del Gobierno espa\u00f1ol de apostar por el plan de autonom\u00eda marroqu\u00ed. El portavoz de la ONU, St\u00e9phane Dujarric, inst\u00f3 adem\u00e1s a todas las partes interesadas a apoyar los esfuerzos del Enviado Personal para el S\u00e1hara, Staffan de Mistura, &quot;destinados a reanudar el proceso pol\u00edtico&quot; de negociaci\u00f3n entre las partes del conflicto. El portavoz se lim", "date": "1647869009", "karma": "54.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647869009", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/21/62381754fdddff99138b45bf.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641416}, {"title": "Un centro para prevenir a las refugiadas de la trata antes de que salgan de Ucrania", "content": "La ONG Women\u2019s Perspective, que combate la trata en Ucrania desde los a\u00f1os 90, ha creado un centro en Le\u00f3polis para orientar y dar informaci\u00f3n sobre la trata a las mujeres que huyen de la guerra y se dirigen a pa\u00edses europeos.", "date": "1647869026", "karma": "43.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647869026", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/21/un-centro-para-prevenir-a-las-refugiadas-de-la-trata-antes-de-que-salgan-de-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641417}, {"title": "", "content": "", "date": "1647869010", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647869010", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641418}, {"title": "", "content": "", "date": "1647869013", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647869013", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641419}, {"title": "Lord Draugr: descubro las &quot;6 palabras para conquistar a cualquier mujer&quot;", "content": "Lord Draugr: descubro las &quot;6 palabras para conquistar a cualquier mujer&quot;", "date": "1647869187", "karma": "-11.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647869187", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tyOxPIzYAy4", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641420}, {"title": "Del trabajo h\u00edbrido al trabajo as\u00edncrono: el pr\u00f3ximo salto en el mundo laboral", "content": "Durante estos dos a\u00f1os de pandemia que cumpliremos en breve, las aplicaciones de videoconferencia se han convertido en las mejores aliadas para poder seguir trabajando desde casa. Zoom, mmhmm y otras compa\u00f1\u00edas han crecido de forma exponencial durante este tiempo. Zoom, por ejemplo, ha pasado de 2.400 trabajadores en febrero de 2020 a 6.100 empleados en la actualidad. Resulta obvio que a estas empresas les interesa que sigamos utilizando sus herramientas. Por ello, invitan al resto a que no pierdan de vista los beneficios del teletrabajo.", "date": "1647871848", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647869111", "url": "https://www.eleconomista.es/empresas-finanzas/noticias/11624013/02/22/Del-trabajo-hibrido-al-trabajo-asincrono-el-proximo-salto-en-el-mundo-laboral.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3641421}, {"title": "El exalcalde de Fresno del Torote, a juicio acusado de malversar fondos p\u00fablicos tras una moci\u00f3n de censura", "content": "La Audiencia Provincial de Madrid juzgar\u00e1 este lunes al exalcalde de Fresno del Torote y actualmente primer Teniente de Alcalde Javier Laguna (PP) y a la tesorera municipal por la presunta comisi\u00f3n de un delito de malversaci\u00f3n de caudales p\u00fablicos al quedarse presuntamente con 4.000 euros de la caja del Ayuntamiento tras una moci\u00f3n de censura.", "date": "1647869225", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647869225", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-exalcalde-fresno-torote-juicio-acusado-malversar-fondos-publicos-tras-mocion-censura-202203211128_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641422}, {"title": "Daddy Yankee anuncia su retirada de la m\u00fasica", "content": "Daddy Yankee, autoproclamado &quot;El jefe&quot; del reguet\u00f3n, anunci\u00f3 este domingo su retiro de la m\u00fasica con el lanzamiento el pr\u00f3ximo jueves de su \u00faltimo disco, 'Legendaddy', y su \u00faltima gira de conciertos, 'La \u00faltima vuelta'. &quot;Esta carrera, que ha sido un marat\u00f3n, al fin veo la meta. Ahora voy a disfrutar con todos ustedes lo que me han dado, lo que me han regalado&quot;, arranc\u00f3 Raymond Ayala, nombre de pila del artista puertorrique\u00f1o, en un video que descarg\u00f3 en su cuenta de instagram.", "date": "1647869404", "karma": "110.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647869404", "url": "https://www.elperiodico.com/es/ocio-y-cultura/20220321/daddy-yankee-retirada-musica-13407031", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641423}, {"title": "Sin di\u00e9sel ni gasolina: as\u00ed est\u00e1n las gasolineras vascas", "content": "Un operario avisa en el acceso a la gasolinera de Easygas de Mungia de que ya no queda combustible.", "date": "1647869367", "karma": "-21.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647869367", "url": "https://www.niusdiario.es/espana/euskadi/gasolineras-vascas-sin-reservas-diesel-gasolina_18_3301471235.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3641424}, {"title": "Casi 42.000 afiliados del PP votan la candidatura \u00fanica de Feij\u00f3o", "content": "Es previsible que la mayor\u00eda le respalde como sustituto de Pablo Casado y que no haya muchos votos en blanco", "date": "1647869462", "karma": "112.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647869462", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/21/casi-42000-afiliados-del-pp-votan-este-lunes-la-candidatura-unica-de-feijoo/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641425}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 se caen restos de municiones donde realmente no se ha atacado?", "content": "Por ejemplo, zonas donde no se ha atacado pero que presentan restos de cohetes pesados.", "date": "1647871820", "karma": "1379.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647869501", "url": "https://charly015.blogspot.com/2020/11/porque-se-caen-restos-de-municiones.html", "clicks": 0, "votes": "88", "status": "published", "id": 3641426}, {"title": "Un superviviente del Holocausto fallece en los bombardeos rusos sobre Ucrania", "content": "&quot;Con horror informamos de la muerte violenta de Boris Romanchenko en la guerra de Ucrania. Ex prisionero de Buchenwald y vicepresidente del Comit\u00e9 Internacional Buchenwald-Dora&quot;, ha publicado la fundaci\u00f3n alemana dedicada a la conservaci\u00f3n y la memoria de los campos de concentraci\u00f3n de Buchenwald y Mittelbau-Dora.", "date": "1647869904", "karma": "21.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647869904", "url": "https://www.catalunyapress.es/texto-diario/mostrar/3502795/superviviente-holocausto-fallece-bombardeos-rusos-sobre-ucrania", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641427}, {"title": "Putin ha redise\u00f1ado el mundo, pero no de la manera que \u00e9l quer\u00eda&quot;", "content": "La invasi\u00f3n de Vladimir Putin a Ucrania ha cambiado el mundo. Estamos viviendo tiempos nuevos y m\u00e1s peligrosos: la era posterior a la Guerra Fr\u00eda, que comenz\u00f3 con la ca\u00edda del Muro de Berl\u00edn, ha terminado. Es raro vivir un momento de gran trascendencia hist\u00f3rica y comprender en tiempo real lo que significa.", "date": "1647870030", "karma": "75.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647870030", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60805885", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3641428}, {"title": "La patronal c\u00e1rnica rectifica y rechaza la marca gen\u00e9rica (IGP) para el jam\u00f3n serrano", "content": "La normativa impulsada por el Gobierno amenaza a Teruel, Trev\u00e9lez y Ser\u00f3n. La industria c\u00e1rnica se planta ante los planes del ministerio de Agricultura de crear una nueva Indicaci\u00f3n Geogr\u00e1fica Protegida (IGP) gobal para el jam\u00f3n serrano. La Federaci\u00f3n Empresarial de Carnes e Industrias C\u00e1rnicas (FECIC), que impuls\u00f3 inicialmente el proyecto frente a la oposici\u00f3n de los Consejos Reguladores de Trev\u00e9lez (Granada) y Ser\u00f3n (Almer\u00eda), ha rectificado y se opone ahora a la medida, con la presentaci\u00f3n incluso de un recurso contra la normativa.", "date": "1647871086", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647871086", "url": "https://www.eleconomista.es/retail/noticias/11676314/03/22/La-patronal-carnica-rectifica-y-rechaza-la-marca-generica-para-el-jamon-serrano.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641429}, {"title": "Encuentran rara serpiente en Alabama por segunda vez en 60 a\u00f1os", "content": "Por segunda vez en m\u00e1s de 60 a\u00f1os, la escurridiza serpiente \u00edndigo oriental se ha deslizado en Alabama.\nEl descubrimiento de una serpiente \u00edndigo oriental nacida en la naturaleza representa el \u00e9xito de un programa intensivo para reintroducir los reptiles en el estado.", "date": "1647870872", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647870872", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/21/serpiente-rara-alabama-indigo-oriental-trax/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641430}, {"title": "La Guardia Civil sorprende a dos furtivos tras dar muerte a cinco jabal\u00edes en un coto pacense", "content": "En la inspecci\u00f3n del lugar, se pudo hallar los cuerpos de cinco jabal\u00edes abatidos, animales a los que tras darles muerte les hab\u00edan cortado los hocicos.Los agentes sorprendieron a dos cazadores cuando abandonaban el predio, logrando interceptar a uno de ellos, un ciudadano portugu\u00e9s al que se le intervino el arma que portaba, un rifle, al que se encontraba acoplado un silenciador, un visor t\u00e9rmico, munici\u00f3n, as\u00ed como una mochila donde ocultaba dos hocicos de los jabal\u00edes que acababan de abatir.", "date": "1647871197", "karma": "41.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647871197", "url": "https://www.agrodigital.com/2022/03/21/la-guardia-civil-sorprende-a-dos-furtivos-tras-dar-muerte-a-cinco-jabalies-en-un-coto-pacense/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3641432}, {"title": "El Supremo suspende los nombramientos pactados por PSOE y PP en la Agencia de Protecci\u00f3n de Datos", "content": "El Tribunal Supremo ha suspendido los nombramientos pactados por PSOE y PP a la Presidencia y Adjunto de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos (AEPD), al considerar que el procedimiento est\u00e1 viciado de ra\u00edz al apartarse de la normativa vigente tras ser acordados un mes antes de convocarse ese proceso.", "date": "1647871621", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647871621", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/sociedad/2022/03/21/supremo-suspende-nombramientos-pactados-psoe-64101379.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641435}, {"title": "Carta a una saharaui (de Javier y Carlos Bardem)", "content": "Ya cuando hicimos el documental \u201cHijos de las nubes\u201d, un diplom\u00e1tico norteamericano explicaba resignado que en un mundo dominado por la realpolitik \u2014que es la manera fina de llamar a la inmoralidad en la pol\u00edtica internacional\u2014, el problema de los saharauis es que son <i>too few to matter</i>, demasiado pocos para importar ante las exigencias de un s\u00e1trapa como el rey de Marruecos, ante sus extorsiones y ante las cuentas de resultados y balances econ\u00f3micos. Clausewitz, el gran te\u00f3rico de la guerra, ven\u00eda a decir que esta no es m\u00e1s que la contin", "date": "1647871777", "karma": "9.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647871777", "url": "https://www.eldiario.es/opinion/tribuna-abierta/carta-saharaui_129_8848489.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641436}, {"title": "Los socios del Gobierno al completo piden que S\u00e1nchez comparezca sobre el S\u00e1hara", "content": "Hasta 11 formaciones diferentes, entre ellas ERC, PNV, EH Bildu o M\u00e1s Pa\u00eds, socios habituales del Ejecutivo de coalici\u00f3n, se han unido para solicitar la comparecencia del presidente del Gobierno. Esta iniciativa, tambi\u00e9n auspiciada por Comprom\u00eds, Nueva Canarias, Coalici\u00f3n Canaria, Junts, PDECat, la CUP y el BNG, se suma a la petici\u00f3n ya anunciada por el PP con el prop\u00f3sito de que S\u00e1nchez rinda cuentas ante el Congreso sobre una decisi\u00f3n que todo el arco parlamentario cuestiona.", "date": "1647871760", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647871760", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220319/socios-gobierno-sanchez-comparezca-congreso-sahara-13399102", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3641437}, {"title": "Emily Dickinson, la poeta de la naturaleza", "content": "Autora de 1.789 poemas, esta escritora es considerada uno de los pilares de la literatura estadounidense moderna y una de las mejores poetas de la literatura universal. Su obra denota una extraordinaria capacidad para observar el mundo a su alrededor, desde el sutil zumbido de una abeja hasta el car\u00e1cter inapelable de la muerte. Compuso todos sus poemas a l\u00e1piz en peque\u00f1os trozos de papel que su hermana Lavinia encontr\u00f3 y public\u00f3 tras su muerte.", "date": "1647871774", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647871774", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/emily-dickinson-poeta-naturaleza_17831?_ga=2.7600181.609136218.1647871199-1660741472.1625638851", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641438}, {"title": "Nueva casilla de la Renta para las criptomonedas", "content": "La Declaraci\u00f3n de la Renta de este a\u00f1o viene con novedades. Y una de ellas es la introducci\u00f3n de una nueva casilla dedicada para las criptomonedas. A partir del pr\u00f3ximo 6 de abril, podremos empezar a realizar los tr\u00e1mites con Hacienda y deberemos tener presente este cambio en caso de que tengamos Bitcoins u otras monedas virtuales. Hasta la fecha, los saldos en criptomonedas ten\u00edan que ser incluidos en un apartado gen\u00e9rico de 'otros bienes'. Sin embargo, Hacienda ha decidido separar este tipo de activos con un apartado propio.", "date": "1647871781", "karma": "84.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647871781", "url": "https://www.xataka.com/criptomonedas/nueva-casilla-renta-para-criptomonedas-que-incluye-hacienda-que-tenemos-que-hacer-ella", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641439}, {"title": "Las herencias en Espa\u00f1a alcanzan su m\u00e1ximo tras un aumento r\u00e9cord", "content": "2021 ha sido el a\u00f1o de la serie hist\u00f3rica que m\u00e1s herencias se han aceptado en Espa\u00f1a, alcanzando las 365.649, seg\u00fan se recoge en el informe del Consejo General del Notariado. Esta cifra supone el m\u00e1ximo hist\u00f3rico desde 2007 y tambi\u00e9n el mayor aumento interanual de herencias en Espa\u00f1a de la serie hist\u00f3rica, suponiendo un aumento del 22,2%. Una variaci\u00f3n muy superior al anterior r\u00e9cord, que fue de un 6,7% en 2010.", "date": "1647872137", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647872137", "url": "https://www.newtral.es/aumento-herencias-espana-2021/20220315/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641441}, {"title": "Yolanda D\u00edaz acusa a S\u00e1nchez de incumplir el acuerdo de coalici\u00f3n por la postura sobre el S\u00e1hara", "content": "Yolanda D\u00edaz sube la presi\u00f3n a Pedro S\u00e1nchez. La vicepresidenta segunda del Gobierno ha acusado este lunes al presidente de incumplir el acuerdo de coalici\u00f3n por la postura sobre el S\u00e1hara: &quot;Quien est\u00e1 incumpliendo el mandato de pa\u00eds es el presidente del Gobierno&quot;. La l\u00edder del espacio de Unidas Podemos en el Ejecutivo ha puesto negro sobre blanco la indignaci\u00f3n de los suyos con el PSOE por romper casi 50 a\u00f1os de neutralidad espa\u00f1ola sobre su excolonia africana sin consultarlo con nadie.", "date": "1647872171", "karma": "31.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647872171", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/yolanda-diaz-sahara.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3641442}, {"title": "Disney dice que lamenta el canto racista de un equipo de porristas que se present\u00f3 en su parque de Orlando", "content": "Un video que circul\u00f3 ampliamente de las &quot;Indianettes&quot;, de la escuela secundaria Port Neches-Groves de Texas, muestra al equipo bailando y cantando &quot;Scalp 'em Indians, scalp 'em&quot;, lo que traduce &quot;arr\u00e1nquenles el cuerpo cabelludo, indios, arr\u00e1nquenles el cuerpo cabelludo&quot;, en una referencia hist\u00f3rica a los nativos estadounidenses que ten\u00edan esta pr\u00e1ctica contra sus enemigos. Las im\u00e1genes tambi\u00e9n muestran al equipo de porristas realizar movimientos que parecen apropiarse de la cultura nativa estadounidenses en un desfile en el parque tem\u00e1tico de\u2026", "date": "1647872208", "karma": "27.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647872208", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/2022/03/21/disney-canto-racista-porristas-indianettes-orlando-parque-trax/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641443}, {"title": "10 expertas en matem\u00e1ticas que pasaron a la historia", "content": "Karen Keskulla Uhlenbeck, matem\u00e1tica de Princeton y la Universidad de Texas, obtuvo en el a\u00f1o 2019 el Premio Abel, otorgado por la Academia Noruega de las Ciencias y las Letras, por \u201csus avances pioneros en ecuaciones en derivadas parciales geom\u00e9tricas, teor\u00edas gauge y sistemas integrales, y por el impacto fundamental de su trabajo en an\u00e1lisis, geometr\u00eda y f\u00edsica matem\u00e1tica\u201d. Todos los expertos coincidieron en que se trata de un merecido galard\u00f3n, pero otro titular acapar\u00f3 la prensa: se trataba de la primera mujer en conseguirlo.", "date": "1647872342", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647872342", "url": "https://quo.eldiario.es/ciencia/a26877589/mujeres-matematicas/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641444}, {"title": "Las diversas razones para coger un tren de vuelta a Ucrania", "content": "Son las 12.30 del mediod\u00eda del viernes 18 de marzo. Buena parte de los medios internacionales abren sus p\u00e1ginas con el bombardeo ruso en las inmediaciones del aeropuerto de Le\u00f3polis (Lviv), a apenas 80 kil\u00f3metros de donde nos encontramos. Y unas trescientas personas esperan poder subirse a un tren que les lleve de vuelta exactamente a esta ciudad para, en muchos casos, continuar con su regreso a sus hogares en distintos lugares de Ucrania.", "date": "1647872228", "karma": "33.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647872228", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/19/las-diversas-razones-para-coger-un-tren-de-vuelta-a-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641445}, {"title": "La industria l\u00e1ctea alerta de que se han perdido tres millones de litros de leche por la huelga", "content": "Las consecuencias de la huelga de transportes amenazan diversos sectores de actividad. Uno de ellos, el de la industria l\u00e1ctea, ha alertado de que ya se han perdido m\u00e1s de tres millones de litros de materia prima tras una protesta indefinida que ya cumple una semana. Por ello, han empezado a redistribuir leche entre f\u00e1bricas para conseguir salvar la recogida en las zonas donde la protesta es m\u00e1s intensa. Fuentes de la federaci\u00f3n de industrias l\u00e1cteas (Fenil) han informado a Efe de que las f\u00e1bricas est\u00e1n redistribuyendo leche de las zonas m\u00e1s af", "date": "1647872335", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647872335", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-21/leche-huelga-transporte-litros-industria-lactea-perdidas_3395256/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641446}, {"title": "El calentamiento \u00bfcarece de importancia?", "content": "Vemos el calentamiento como una fase previa de nuestro entrenamiento. Pero muchas veces nos preguntamos: \u00bfestoy perdiendo el tiempo? \u00bfC\u00f3mo realizo un buen calentamiento? En el programa SER SALUDABLE, Sara Tabares indaga en su importancia junto a Jorge Garc\u00eda, preparador f\u00edsico y doctor en alto rendimiento; y Alberto Sanchis, entrenador personal en Performa.", "date": "1647872461", "karma": "9.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647872461", "url": "https://performa.es/2022/03/16/el-calentamiento-carece-de-importancia/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641447}, {"title": "", "content": "", "date": "1647872465", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647872465", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641449}, {"title": "Novedades Carminha se separan: \u201cNo haremos un concierto de despedida como si fu\u00e9ramos tonadilleras\u201d", "content": "Empezaron cuando la burbuja inmobiliaria entraba en colapso y lo hicieron como unos Dead Kennedys agallegados y menos pol\u00edticos. Eran un tr\u00edo, y su punk ya ten\u00eda inclinaciones mel\u00f3dicas. No se detuvieron ni un solo minuto. Novedades Carminha evolucionaron, pasaron por el garage, el disco punk o el pop casi nuevaolero. Catorce a\u00f1os, cinco discos y una casete m\u00e1s tarde, la banda gallega afincada en Madrid, una de las de mayor \u00e9xito en la esfera indie, lo deja. \u201cNo vamos a hacer conciertos de despedida de esta etapa como si fu\u00e9ramos tonadilleras n", "date": "1647872507", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647872507", "url": "https://www.eldiario.es/galicia/novedades-carminha-separan-no-haremos-concierto-despedida-si-fueramos-tonadilleras_1_8847865.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641450}, {"title": "Pederastia en la Iglesia latinoamericana: \u201cMe tocaba mientras me dec\u00eda que recitara el padrenuestro\u201d", "content": "Jos\u00e9 Luis San Mart\u00edn Ram\u00edrez hab\u00eda cumplido 18 a\u00f1os cuando se fue a vivir al santuario Inmaculada Concepci\u00f3n de Maipo, en Buin, a 35 kil\u00f3metros de Santiago de Chile. Era catequista y ten\u00eda la idea de postularse luego al seminario claretiano de la capital. \u201cTodo era m\u00edstico y especial. Estaba entusiasmado\u201d, recuerda en conversaci\u00f3n telef\u00f3nica. \u201cPero las cosas se fueron distorsionando\u201d, lamenta. En la casa parroquial viv\u00eda el padre Hugo R\u00edos D\u00edaz que, seg\u00fan relata, comenz\u00f3 con \u201cpellizcos\u201d y le acab\u00f3 violando en varias ocasiones. \u201cMi vida cambi\u00f3 p", "date": "1647872548", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647872548", "url": "https://elpais.com/sociedad/2022-03-21/pederastia-en-la-iglesia-latinoamericana-me-tocaba-mientras-me-decia-que-recitara-el-padre-nuestro.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641451}, {"title": "Armon\u00eda en tonos neutros para una reforma de dise\u00f1o por Valeria Bonomi", "content": "Armon\u00eda, sencillez, equilibrio y elegancia son las definiciones perfectas para la esencia de este proyecto de interiorismo. A parte de un dise\u00f1o equilibrado, era muy importante en este caso, no perder de vista en ning\u00fan momento las sensaciones que quer\u00edamos comunicar con los espacios, buscando esa tranquilidad tan importante, que nuestros clientes quer\u00edan sentir en su hogar, al llegar a casa despu\u00e9s de un largo d\u00eda de trabajo.", "date": "1647872746", "karma": "-43.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647872746", "url": "https://valeriabonomi.com/project/diseno-interiorismo-tonos-neutros/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3641452}, {"title": "Una bandera franquista entre los tractores de la marcha de transportistas en Albacete", "content": "Cientos de veh\u00edculos se han sumado a las movilizaciones por toda la provincia, tambi\u00e9n en localidades como Villarrobledo o Tobarra.", "date": "1647872794", "karma": "51.00", "negatives": "20", "sent_date": "1647872794", "url": "https://www.eldiario.es/castilla-la-mancha/bandera-franquista-tractores-marcha-transportistas-albacete_1_8848656.html", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3641454}, {"title": "La prohibici\u00f3n de Meta en Rusia no afecta a WhatsApp (ru)", "content": "La decisi\u00f3n judicial de prohibir las actividades de Meta (Facebook e Instagram) en Rusia no se aplica a la mensajer\u00eda de WhatsApp, explic\u00f3 Olga Solopova, juez del Tribunal Tverskoy de Mosc\u00fa. La juez explic\u00f3 que la mensajer\u00eda, a diferencia de Facebook e Instagram, &quot;no distribuye informaci\u00f3n p\u00fablicamente&quot;. El lunes, el tribunal prohibi\u00f3 Facebook e Instagram en Rusia. Recordemos que el 11 de marzo Roskomnadzor  restringi\u00f3  el acceso a Instagram en Rusia debido a que la empresa Meta permiti\u00f3 llamar a la violencia contra el ej\u00e9rcito ruso.", "date": "1647872928", "karma": "41.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647872928", "url": "https://vz.ru/news/2022/3/21/1149661.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641455}, {"title": "La Federaci\u00f3n Andaluza de Caza se gast\u00f3 400.000 \u20ac en autobuses para la manifestaci\u00f3n", "content": "La Federaci\u00f3n Andaluza de Caza se gast\u00f3 400.000 \u20ac en fletar autobuses para la manifestaci\u00f3n de ayer.", "date": "1647881721", "karma": "5018.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647872865", "url": "https://twitter.com/AntonioMaestre/status/1505909304351727618", "clicks": 0, "votes": "352", "status": "published", "id": 3641456}, {"title": "", "content": "", "date": "1647872847", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647872847", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641457}, {"title": "Biden deja de nuevo a S\u00e1nchez fuera de su conversaci\u00f3n con l\u00edderes europeos", "content": "El presidente estadounidense, Joe Biden, mantendr\u00e1 este lunes una nueva llamada telef\u00f3nica con l\u00edderes europeos para hablar del conflicto en Ucrania y la respuesta frente a la invasi\u00f3n rusa en la que una vez m\u00e1s no participar\u00e1 el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez.", "date": "1647885004", "karma": "2093.00", "negatives": "18", "sent_date": "1647873250", "url": "https://www.elperiodico.com/es/politica/20220321/biden-sanchez-fuera-lideres-guerra-ucrania-13406503", "clicks": 0, "votes": "130", "status": "published", "id": 3641459}, {"title": "La Justicia anula la Zona de Bajas Emisiones de Colau en Barcelona", "content": "La sala contenciosa del Tribunal Superior de Justicia de Catalu\u00f1a (TSJC) ha anulado este lunes la ordenanza de la Zona de Bajas Emisiones aprobada en Barcelona por el Ayuntamiento liderado por Ada Colau. Lo hace \u00abpor falta de informes que avalen algunas restricciones, exceso del \u00e1mbito geogr\u00e1fico de implantaci\u00f3n y excesiva restricci\u00f3n del tipo de veh\u00edculos afectados, entre otros motivos\u00bb, aclaran fuentes jur\u00eddicas. El m\u00e1ximo \u00f3rgano del poder judicial en Catalu\u00f1a estima as\u00ed seis recursos de 10 colectivos.", "date": "1647879903", "karma": "1983.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647873386", "url": "https://theobjective.com/espana/2022-03-21/justicia-anula-zonas-bajas-emisiones-barcelona/", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3641461}, {"title": "El Ayuntamiento de Gij\u00f3n activar\u00e1 esta medianoche el protocolo contra la contaminaci\u00f3n", "content": "a intrusi\u00f3n de masas de aire africano de los \u00faltimos tres d\u00edas y la mala calidad del aire detectada en la zona oeste del municipio han motivado al Ayuntamiento de Gij\u00f3n a activar el protocolo de actuaci\u00f3n ante episodios de contaminaci\u00f3n en su nivel 1 o de aviso. Lo ser\u00e1 a partir de esta medianoche, pero no se aplicar\u00e1n medidas restrictivas", "date": "1647873561", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647873561", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/ayuntamiento-gijon-activara-medianoche-protocolo-contra-contaminacion-20220321145632-nt.html?vca=dgtk-rrss-ecm&vso=fb&vmc=social&vli=gijon-ecm&_tcode=ZHNxYmYx", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641463}, {"title": "", "content": "", "date": "1647873506", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647873506", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641464}, {"title": "La activista marroqu\u00ed que ayuda a las j\u00f3venes a emanciparse de su entorno religioso sale del anonimato", "content": "Sukaina Fares, que hab\u00eda mantenido hasta ahora su identidad en secreto, ha ayudado a docenas de j\u00f3venes a \u201cser libres\u201d: \u201cQue el Gobierno m\u00e1s feminista de la historia no nos tenga en cuenta, lo vivimos como una traici\u00f3n\u201d.", "date": "1647875721", "karma": "2589.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647873728", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/lacajanegra/sukaina-fares-gobierno-feminista-historia-no-tenga-cuenta-vivimos-traicion_1_8840717.html", "clicks": 0, "votes": "169", "status": "published", "id": 3641465}, {"title": "Nueva agresi\u00f3n a Podemos en Navarra: golpean a su vicepresidenta y roban el dinero recaudado", "content": "Los hechos han ocurrido este domingo en la carpa informativa que Podemos Navarra hab\u00eda instalado en la plaza de los Fueros de Estella.", "date": "1647873679", "karma": "-141.00", "negatives": "29", "sent_date": "1647873679", "url": "https://navarra.elespanol.com/articulo/sucesos/ataque-vox-navarra-tierra-estella/20220320175045400807.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "abuse", "id": 3641466}, {"title": "Soldados rusos en Kherson lanzan una granada y abren fuego ante los residentes que les gritaban", "content": "&quot;Incre\u00edble c\u00f3mo los civiles ucranianos siguen plantando cara a las tropas rusas. Al menos 2 heridos.&quot;", "date": "1647874053", "karma": "-63.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647874053", "url": "https://mobile.twitter.com/ASLuhn/status/1505883503686295557", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3641467}, {"title": "Vox Navarra denuncia una agresi\u00f3n a la vicepresidenta Mar\u00eda Est\u00e9vez en Estella", "content": "La vicepresidenta de Vox en Navarra agradece el apoyo recibido tras la agresi\u00f3n en las redes sociales: &quot;Triste pero este tipo de ataques es com\u00fan tanto en Navarra como Vascongadas al colocar las mesas&quot;.", "date": "1647873758", "karma": "-99.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647873758", "url": "https://www.antena3.com/noticias/sociedad/vox-navarra-denuncia-agresion-vicepresidenta-maria-estevez-estella_2022032162387a175bbac90001809764.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3641468}, {"title": "Buque mercante hunde lancha con pasajeros en Bangladesh", "content": "Una lancha de pasajeros tipo Sanken de la ruta fluvial Narayanganj-Munshiganj se hundi\u00f3 tras ser empujada por el granelero MV Rupsi de Citigroup en el r\u00edo Shitalakshya de Narayanganj. La lancha se hundi\u00f3 el domingo (20 de marzo) a mediod\u00eda en la zona de Coal Ghat del r\u00edo Shitalakshya.   Se calcula que hab\u00eda m\u00e1s de 50 pasajeros en la lancha.", "date": "1647874333", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647874333", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hO6E1JUKuuo", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641469}, {"title": "", "content": "", "date": "1647874110", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647874110", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641470}, {"title": "Un teniente de alcalde ucraniano amenaza a los soldados chechenos: ser\u00e1n enterrados envueltos en pieles de cerdo", "content": "...El teniente alcalde de la localidad de Dnipro ha dado un paso adelante para vengar todas estas atrocidades. Seg\u00fan se informa en las redes sociales, ha dicho que \u201clos chechenos kadirovitas (por el apellido de si jefe, Kadirov) eliminados en la regi\u00f3n de Dnepropetrovsk ser\u00e1n enterrados en pieles de cerdo. La decisi\u00f3n se ha tomado oficialmente. Todos los kadirovitas muertos en el territorio de esta regi\u00f3n ser\u00e1n cosidos y enterrados en pieles de cerdo. Gracias a las plantas de procesamiento de carne de la ciudad (disponemos de ellas).", "date": "1647874202", "karma": "14.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647874202", "url": "https://www.larazon.es/internacional/20220321/tfdq5rnwzfaivi366mongytnb4.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3641471}, {"title": "Las empresas y el \u2018cero neto\u2019: mucho compromiso, poca acci\u00f3n", "content": "Cada vez son m\u00e1s las empresas que consideran el cambio clim\u00e1tico como un problema material o relevante, aunque la mayor\u00eda de ellas no est\u00e1n cumpliendo los objetivos clim\u00e1ticos b\u00e1sicos, lo que provoca que no se pueda alcanzar el objetivo de cero emisiones.", "date": "1647874161", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647874161", "url": "https://hazrevista.org/rsc/2022/03/empresas-cero-neto-mucho-compromiso-poca-accion/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641472}, {"title": "D\u00cdA 8 Paro Nacional Transporte", "content": "Octava jornada de paro nacional y en el Sur de Galicia sigue su curso , paro casi total en el sector , en el d\u00eda de hoy a parte de piquetes informativos en los pol\u00edgonos tambi\u00e9n se celebraba la 2 Ruta lenta partiendo desde Tuy (Frontera con Portugal) hacia Vigo , la asistencia cifrada por fuentes convocantes entorno a 300 veh\u00edculos pesados y ligeros .", "date": "1647874292", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647874292", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=CChHuDyOO20", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641473}, {"title": "La estaci\u00f3n de Chamart\u00edn resiste al &quot;crac&quot; tecnol\u00f3gico: \u00abSe han cerrado seis v\u00edas y algunos trenes se han trasladado a Atocha\u00bb", "content": "Suenan los meg\u00e1fonos: \u00abAtenci\u00f3n, viajeros para tren Alvia 4072 con destino a Alicante y salida a las 11:20, dir\u00edjanse al punto de \u00faltima hora\u00bb. Los afectados llegan a cuentagotas y forman una peque\u00f1a grupera. <b>Relacionada</b>: https://www.meneame.net/story/averia-sistema-informatico-senalizacion-chamartin-afectara-hoy", "date": "1647874659", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647874659", "url": "https://www.abc.es/espana/madrid/abci-estacion-chamartin-resiste-crac-tecnologico-cerrado-seis-vias-y-algunos-trenes-trasladado-atocha-202203211238_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641474}, {"title": "Transportistas lamentan los \u201caltos costes de producci\u00f3n\u201d en la s\u00e9ptima jornada de huelga", "content": "El portavoz de la Plataforma en Defensa del Sector del Transporte de Mercanc\u00edas por Carretera en Sevilla, Enrique L\u00f3pez, ha lamentado los &quot;altos costes de producci\u00f3n&quot; y ha a\u00f1adido que el objetivo de la marcha es &quot;colapsar la circulaci\u00f3n&quot;, cuando se cumple una semana de la huelga indefinida en el transporte de mercanc\u00edas, al tiempo que ha dicho que &quot;nos cuesta dinero salir a trabajar y si, como dice la ministra de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Raquel S\u00e1nchez, representamos el 15% del sector, pues ese 15% parar\u00e1 el pa\u00eds&quot;.", "date": "1647874613", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647874613", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=dJr8E5kplYU", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641475}, {"title": "La UE corrige a S\u00e1nchez: le remite al plan de la ONU que s\u00ed pide un refer\u00e9ndum y que cualquier pacto lo valide el S\u00e1hara", "content": "La Comisi\u00f3n Europea no ve del todo con buenos ojos el giro de pol\u00edtica exterior que ha dado Pedro S\u00e1nchez respecto al S\u00e1hara. El Gobierno ha aceptado el plan marroqu\u00ed para la autonom\u00eda de la zona, pero Bruselas considera que esa posibilidad tiene que estar &quot;mutuamente aceptada&quot; y al mismo tiempo debe darse en el marco de Naciones Unidas, que defiende un refer\u00e9ndum de autodeterminaci\u00f3n. &quot;La soluci\u00f3n debe ser pol\u00edtica, justa, realista, pragm\u00e1tica, sostenible en el tiempo y mutuamente aceptada&quot;, explic\u00f3 la portavoz de Exteriores de la UE.", "date": "1647878404", "karma": "3894.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647874859", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4973951/0/tiron-de-orejas-bruselas-ue-sanchez-sahara-gobierno-marruecos/", "clicks": 0, "votes": "272", "status": "published", "id": 3641476}, {"title": "China respalda a Argelia y acusa a S\u00e1nchez de dedicarse a &quot;juegos estrat\u00e9gicos&quot; en el S\u00e1hara", "content": "Mientras desde Argel clamaban por la &quot;traici\u00f3n&quot; de Espa\u00f1a tras el cambio de postura sobre el S\u00e1hara Occidental, su ministro de Exteriores, Ramtane Lamamra, encontr\u00f3 el respaldo de Pek\u00edn. Lamamra aterriz\u00f3 el s\u00e1bado en la ciudad oriental china de Tunxi. Un d\u00eda despu\u00e9s, se reuni\u00f3 con su hom\u00f3logo chino, Wang Yi, que apoy\u00f3 &quot;los esfuerzos por una soluci\u00f3n justa y duradera basada en el derecho internacional&quot; y en &quot;las resoluciones de la ONU&quot; para la cuesti\u00f3n del S\u00e1hara Occidental.", "date": "1647876624", "karma": "3466.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647875515", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/21/6238412ffc6c83767e8b45b1.html", "clicks": 0, "votes": "227", "status": "published", "id": 3641477}, {"title": "", "content": "", "date": "1647875407", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647875407", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641478}, {"title": "China asegura que &quot;nunca atacar\u00e1 a Ucrania&quot; y garantiza al pa\u00eds ayuda econ\u00f3mica y pol\u00edtica", "content": "China asegura que &quot;nunca atacar\u00e1 a Ucrania&quot; y garantiza al pa\u00eds ayuda econ\u00f3mica y pol\u00edtica El embajador chino en Ucrania garantiza que &quot;respetaremos el camino elegido por los ucranianos porque este es el derecho soberano de cada naci\u00f3n&quot;.", "date": "1647875673", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647875673", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/20220317/china-asegura-atacara-ucrania-garantiza-economica-politica/657934329_0.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3641479}, {"title": "Los 25 mejores libros de terror para pasar mucho miedo", "content": "No hay nada para hacer frente al tedio como pasar miedo: hazte con lagunas novelas de terror y aband\u00f3nate a la ficci\u00f3n m\u00e1s escalofriante. No te resultar\u00e1 tan desagradable la monoton\u00eda de tu vida cotidiana, sentir\u00e1s la adrenalina corriendo por tus venas, te sabr\u00e1s vivo. Para sentir aut\u00e9ntico canguelo prefiero los libros a las pel\u00edculas de terror; lo que la imaginaci\u00f3n recrea es siempre mucho m\u00e1s pavoroso que lo que te ofrezca ninguna pantalla, tal es el poder de nuestra mente. Y si con algo el cerebro se ceba y se hace fuerte", "date": "1647875885", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647875885", "url": "https://www.esquire.com/es/actualidad/libros/a28818961/libros-novelas-miedo-terror/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641481}, {"title": "Las sanciones a Rusia ponen en guardia a Enusa por la dependencia del uranio", "content": "El castigo de Europa a Rusia no frena y los paquetes de sanciones abarcan cada vez m\u00e1s sectores. El de la energ\u00eda es complejo de abordar por la enorme dependencia de los pa\u00edses miembro con el gobierno de Vladimir Putin. Es el caso del uranio, que todav\u00eda no ha entrado en la agenda pol\u00edtica pero que tiene una gran importancia, habida cuenta que es fundamental para alimentar a las centrales nucleares. Enusa, la empresa participada por la SEPI y por el Ministerio de Ciencia a trav\u00e9s del CIEMAT, ha activado ya un plan de contingencia.", "date": "1647876155", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647876155", "url": "https://www.lainformacion.com/empresas/sanciones-rusia-enusa-dependencia-uranio/2862614/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641482}, {"title": "Asociaci\u00f3n Saharaui acoge con satisfacci\u00f3n nueva postura de Gobierno espa\u00f1ol", "content": "Defensa de los Derechos Humanos (ASADEDH), colectivo cr\u00edtico con los dirigentes del Frente Polisario, acogi\u00f3 &quot;con satisfacci\u00f3n&quot; la &quot;valiente&quot; decisi\u00f3n del jefe del Gobierno espa\u00f1ol.  La ONG estim\u00f3 que esta nueva postura de Espa\u00f1a tiene como objetivo buscar una soluci\u00f3n al conflicto del Sahara &quot;sin vencedores ni vencidos&quot; y contribuir\u00e1 a la estabilidad de toda la regi\u00f3n.", "date": "1647876361", "karma": "-11.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647876361", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/asociaci\u00f3n-saharaui-acoge-satisfacci\u00f3n-postura-124515308.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641483}, {"title": "S\u00e1nchez intent\u00f3 hasta el \u00faltimo momento que Marruecos aceptara tambi\u00e9n Catalu\u00f1a", "content": "S\u00e1nchez intent\u00f3 por todos los medios que Marruecos aceptara tambi\u00e9n Catalu\u00f1a como autonom\u00eda propia. \u00abEs un motor industrial de gran valor, con gente que hace cosas\u00bb, insist\u00eda el socialista. Esta tarde se la ofrecer\u00e1 a Argelia \u00abcomo gesto de distensi\u00f3n\u00bb.", "date": "1647883505", "karma": "2446.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647876385", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/sanchez-intento-hasta-el-ultimo-momento-que-marruecos-aceptara-tambien-cataluna/", "clicks": 0, "votes": "203", "status": "published", "id": 3641485}, {"title": "\u00bfConoces el \u00abbanking\u00bb? As\u00ed son los estafadores que te env\u00edan SMS y mails de parte de tu banco (y que de hecho son tu banco) para estafarte", "content": "Cuidado si te llaman desde tu sucursal: es 'banking' y pretenden hacerse con tu dinero.", "date": "1647876661", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647876661", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/conoces-el-banking-asi-son-los-estafadores-que-te-envian-sms-y-mails-de-parte-de-tu-banco-para-estafarte/", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3641488}, {"title": "La econom\u00eda rusa entra en espiral recesiva y en riesgo extremo de suspensi\u00f3n de pagos", "content": "Los mercados emitieron esta semana los primeros vestigios de que las represalias occidentales a Rusia \u2013las medidas que Washington y Bruselas han calificado como las Madres de Todas las Sanciones\u2013 est\u00e1n efectivamente minando la salud de las finanzas del Kremlin. Hasta el punto de que el fantasma del primer default de deuda rusa desde la Revoluci\u00f3n Bolchevique de 1917 ha merodeado por el ambiente inversor. El triunvirato de grandes agencias de rating \u2013Standard and Poor\u2019s (SP), Moody\u2019s y Fitch Rating\u2013 han coincidido en avisar de una quiebra", "date": "1647876694", "karma": "102.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647876694", "url": "https://www.eldiario.es/economia/economia-rusa-entra-espiral-recesiva-riesgo-extremo-suspension-pagos_1_8844159.html", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3641489}, {"title": "Encuentran un modo de conciliar la gravedad con la Mec\u00e1nica Cu\u00e1ntica", "content": "Uno de los mayores desaf\u00edos de la F\u00edsica moderna es encontrar una teor\u00eda \u00fanica o 'unificada' que sea capaz de describir todas las leyes de la naturaleza en un solo marco. Uno que conecte las dos grandes (e irreconciliables) teor\u00edas que, hoy por hoy, los cient\u00edficos usan para comprender la realidad: la Relatividad General de Einstein, que describe el Universo a gran escala; y la Mec\u00e1nica Cu\u00e1ntica, que describe nuestro mundo a nivel at\u00f3mico.", "date": "1647876720", "karma": "71.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647876720", "url": "https://www.abc.es/ciencia/abci-encuentran-modo-conciliar-gravedad-mecanica-cuantica-202203210035_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641490}, {"title": "30 a\u00f1os del \u00faltimo gran movimiento musical: \u00bfqu\u00e9 fue del grunge?", "content": "El grunge lo tuvo todo: grandes m\u00fasicos, un contexto social, una reivindicaci\u00f3n, una ideolog\u00eda, una generaci\u00f3n con nombre, diferentes soportes culturales, padrinos de renombre, un p\u00fablico masivo\u2026 Pero hoy, tres d\u00e9cadas despu\u00e9s, aquello casi parece la primavera de hace mil a\u00f1os.", "date": "1647876883", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647876883", "url": "https://www.larazon.es/cultura/musica/20220321/ab2tmwhsrvgptox67rms6pipt4.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641491}, {"title": "Gij\u00f3n: El Ayuntamiento activar\u00e1 esta medianoche el protocolo contra la contaminaci\u00f3n", "content": "La intrusi\u00f3n de masas de aire africano de los \u00faltimos tres d\u00edas y la mala calidad del aire detectada en la zona oeste del municipio han motivado al Ayuntamiento de Gij\u00f3n a activar el protocolo de actuaci\u00f3n ante episodios de contaminaci\u00f3n en su nivel 1 o de aviso. Lo ser\u00e1 a partir de esta medianoche, pero no se aplicar\u00e1n medidas los", "date": "1647876829", "karma": "-46.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647876829", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/ayuntamiento-gijon-activara-medianoche-protocolo-contra-contaminacion-20220321145632-nt.html?fbclid=IwAR2lNWzUzaKC_KrIPok0Vj1guP_t6n54DPlw3n3xezKSKNvyU5ujPUanooE", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3641492}, {"title": "Una gasolinera de Avil\u00e9s, cerrada por falta de combustible", "content": "La patronal del sector en Asturias asegura que no hay problemas de desabastecimiento, aunque puede haber alg\u00fan caso puntual", "date": "1647876938", "karma": "13.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647876938", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/gasolinera-aviles-cerrada-20220321143724-nt.html?fbclid=IwAR27Np1v_kTTYSq97aaS-2vfzsDogTiUHwkiMTmsMlmEssANuvXtt7_-LmI", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641494}, {"title": "", "content": "", "date": "1647876946", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647876946", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641495}, {"title": "Obligada a trabajar pese a sufrir covid persistente: \u00abSi salgo a por el pan ya no me acuerdo de d\u00f3nde vivo\u00bb", "content": "El INSS ha dado de alta a la ovetense Mar\u00eda Jos\u00e9 P\u00e9rez a pesar de tener informes m\u00e9dicos \u00abque avalan que no estoy capacitada para ello\u00bb", "date": "1647877031", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647877031", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/13/obligada-trabajar-pese-sufrir-covid-persistente-salgo-pan-me-acuerdo-donde-vivo/00031647190613002254756.htm", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641497}, {"title": "", "content": "", "date": "1647877127", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647877127", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641498}, {"title": "Brahim Gali arremete contra Pedro S\u00e1nchez: \u201cQuiere dar lo que no le corresponde a quien no lo merece&quot;", "content": "Brahim Gali, l\u00edder del Frente Polisario acusa al Gobierno de Espa\u00f1a y, en particular, a su presidente Pedro S\u00e1nchez de cometer &quot;una flagrante violaci\u00f3n de la legalidad internacional&quot; con su cambio de postura sobre el S\u00e1hara. En un v\u00eddeo, publicado por el Frente Polisario en sus redes sociales, Gali acusa a S\u00e1nchez - al que compara con Donald Trump-, de &quot;dar lo que no le corresponde a quien no lo merece&quot;.", "date": "1647877265", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647877265", "url": "https://www.cope.es/actualidad/internacional/noticias/brahim-gali-arremete-contra-pedro-sanchez-quiere-dar-que-corresponde-quien-merece-20220321_1981308", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "autodiscard", "id": 3641499}]