[{"title": "Grupos neofascistas europeos se dan cita en Madrid este s\u00e1bado entre llamamientos a frenar la &quot;invasi\u00f3n&quot; de refugiados ucranianos", "content": "Varios partidos de ultraderecha coaligados en la Alianza por la Paz y la Libertad (APF) se reunir\u00e1n este s\u00e1bado en la capital espa\u00f1ola. El falangista Manuel Andrino, en tercer grado tras ser condenado por el asalto de la librer\u00eda Blanquerna, intervendr\u00e1 en el mitin. Tambi\u00e9n habr\u00e1 representaci\u00f3n de Forza Nuova o del NPD alem\u00e1n, entre otros.", "date": "1647957920", "karma": "3283.00", "negatives": "28", "sent_date": "1647956989", "url": "https://www.publico.es/politica/grupos-neofascistas-europeos-dan-cita-madrid-llamamientos-frenar-invasion-refugiados-ucranianos.html", "clicks": 0, "votes": "232", "status": "published", "id": 3642000}, {"title": "", "content": "", "date": "1647957221", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647957221", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642002}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 podr\u00eda salir mal al ense\u00f1ar c\u00f3mo se usa una granada?", "content": "Este joven instructor ense\u00f1a a unos milicianos ucranianos c\u00f3mo se utiliza una granada de mano.", "date": "1647957363", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647957363", "url": "https://www.reddit.com/r/Whatcouldgowrong/comments/tjslqr/one_more_thing_that_could_go_wrong_while", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3642003}, {"title": "Nuevo experimento podr\u00eda demostrar que la informaci\u00f3n es el quinto estado de la materia", "content": "Un experimento que podr\u00eda confirmar el quinto estado de la materia en el universo, y cambiar la f\u00edsica tal como la conocemos, ha sido dise\u00f1ado por la Universidad de Portsmouth. El f\u00edsico doctor Melvin Vopson ha publicado en la revista AIP Advances una investigaci\u00f3n que sugiere que la informaci\u00f3n tiene masa y que todas las part\u00edculas elementales, los bloques de construcci\u00f3n m\u00e1s peque\u00f1os conocidos del universo almacenan informaci\u00f3n sobre s\u00ed mismas, de forma similar a como los humanos tenemos el ADN.", "date": "1647957786", "karma": "84.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647957786", "url": "https://www.europapress.es/ciencia/laboratorio/noticia-experimento-podria-confirmar-quinto-estado-materia-20220322103106.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3642004}, {"title": "P\u00e9rez Royo descoloca a Ferreras tras su pregunta sobre Putin, mencionando a Bush, Blair y Aznar", "content": "El catedr\u00e1tico de derecho Constitucional, Javier P\u00e9rez Royo, fue entrevistado en el programa de La Sexta \u2018Al Rojo vivo\u2018 para manifestar su opini\u00f3n sobre la invasi\u00f3n de Ucrania.", "date": "1647959120", "karma": "3213.00", "negatives": "34", "sent_date": "1647957782", "url": "https://jotapov.com/2022/03/22/perez-royo-descoloca-a-ferreras-tras-su-pregunta-sobre-putin-mencionando-a-bush-blair-y-aznar/", "clicks": 0, "votes": "207", "status": "published", "id": 3642006}, {"title": "Harry Truman: Presidente Decisivo [EN]", "content": "Donde Roosvelt tend\u00eda a ser flexible tratando con los Rusos, Truman manten\u00eda una postura m\u00e1s dura. <b>&quot;Si vemos que los alemanes est\u00e1n ganando la guerra, debemos ayudar a Rusia; y si vemos que est\u00e1 ganando Rusia, debemos ayudar a Alemania, y de esta manera hacer que maten entre ellos a tantos c\u00f3mo sea posible.&quot;</b> dijo como senador en 1941.", "date": "1647958038", "karma": "-9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647958038", "url": "https://www.nytimes.com/1972/12/27/archives/harry-s-truman-decisive-president-the-lightning-strikes-in-war.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3642007}, {"title": "Los vecinos de Benasque contra Pato, el an\u00f3nimo de las pintadas", "content": "Firma como \u2018Pato\u2019 y hace ya dos semanas que lleva actuando en la localidad oscense de Benasque. \u201cSoy un genio, y nadie lo sabe aparte de mi\u201d, escribe en fachadas de edificios p\u00fablicos y privados y sin centrarse en unas calles de la localidad. \u201cLas pintadas aparecen por toda la localidad. Una veintena m\u00e1s o menos, que est\u00e1n alterando a la una comunidad de por si tranquila\u201d, explican desde la Polic\u00eda Local.", "date": "1647958555", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647958555", "url": "https://www.hoyaragon.es/noticias-sucesos/benasque-pato-pintadas-graffitis/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3642011}, {"title": "D\u00faos improbables: personajes emparejados en \u2018Matar a un ruise\u00f1or\u2019", "content": "Aunque <i>Matar a un ruise\u00f1or</i>, de Harper Lee, es una de las novelas m\u00e1s le\u00eddas y ense\u00f1adas de todos los tiempos, sorprendentemente se le ha dedicado poca cr\u00edtica acad\u00e9mica. Esta negligencia parece ser el resultado, en parte, de varias suposiciones: en primer lugar, que el libro est\u00e1 destinado principalmente a los adolescentes y no es una obra de literatura seria y <i>madura</i>; en segundo lugar, que el libro es valioso sobre todo por las lecciones sociales y morales que ense\u00f1a, de modo que\u2026", "date": "1647958750", "karma": "-12.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647958750", "url": "https://olivermayorga.substack.com/p/matar-a-un-ruisenor-personajes-emparejados", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3642013}, {"title": "", "content": "", "date": "1647958688", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647958688", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642014}, {"title": "Los due\u00f1os de Alcampo, Decathlon y Leroy Merlin pasan de las sanciones y mantienen su actividad en Rusia", "content": "El grupo Mulliez se desmarca de los grandes gigantes del retail europeos y se queda en Rusia. A pesar de la oleada de sanciones de la Uni\u00f3n Europea y el adi\u00f3s masivo de compa\u00f1\u00edas como Ikea, Inditex, McDonald\u2019s, el conglomerado propietario de ense\u00f1as como Leroy Merlin, Decathlon y Auchan \u2013la matriz de la espa\u00f1ola Alcampo\u2014 ha decidido mantener su presencia en el pa\u00eds, en el que opera centenares de tiendas.", "date": "1647959052", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647959052", "url": "https://www.economiadigital.es/empresas/los-duenos-de-alcampo-decathlon-y-leroy-merlin-pasan-de-las-sanciones-y-mantienen-su-actividad-en-rusia.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3642016}, {"title": "Qu\u00e9 hay detr\u00e1s de la protesta del transporte y rural", "content": "El sector primario en Espa\u00f1a se desangra ya sea por los carburantes, los precios o las pol\u00edticas agrarias y pesqueras nacionales y europeas. En Carne Cruda, queremos indagar en el origen de este descontento que ha llevado a la calle a algunas de las grandes organizaciones agrarias y a un paro en el transporte de mercanc\u00edas y camioneros en Espa\u00f1a que va ya por su noveno d\u00eda y que est\u00e1 afectando al suministro en algunas zonas de nuestro pa\u00eds. \u00bfQu\u00e9 hay detr\u00e1s de estos paros y movilizaciones?", "date": "1647959174", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647959174", "url": "https://www.eldiario.es/carnecruda/programas/hay-detras-protesta-rural_132_8849342.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3642017}, {"title": "Rafa Nadal, de baja entre 4 y 6 semanas por lesi\u00f3n en las costillas", "content": "Parece ser que las inusuales agujas en el pecho que notaba durante el torneo de Indian Wells se trataba de una simple lesion en las costillas. \u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is?", "date": "1647959259", "karma": "-51.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647959259", "url": "https://elpais.com/deportes/2022-03-22/rafa-nadal-estara-de-cuatro-a-seis-semanas-de-baja-por-una-lesion-en-las-costillas.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3642018}, {"title": "Guerra de Ucrania: d\u00f3nde comprar en Espa\u00f1a un kit militar por menos de 100 euros", "content": "\u201cNo tenemos cascos de kevlar ni chalecos antibalas desde hace tres semanas. Todo est\u00e1 en Ucrania\u201d, asegura a los clientes el dependiente de G.I. Joe Surplus, una c\u00e9ntrica tienda militar de Barcelona que ofrece un pack militar (casi) completo por menos de 100 euros, tal y como ha podido confirmar Cr\u00f3nica Global. Desde el inicio de la invasi\u00f3n rusa, espa\u00f1oles o ucranianos residentes en Espa\u00f1a se han unido a las filas del Ej\u00e9rcito regular de ese pa\u00eds. Lo han hecho en respuesta a la llamada lanzada por Dimitro Kuleba, ministro de Exteriores.", "date": "1647959292", "karma": "99.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647959292", "url": "https://www.consumidorglobal.com/noticias/noticias-servicios/guerra-ucrania-donde-comprar-kit-militar-menos-100-euros_2395_102.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3642019}, {"title": "Draghi, ante Zelenski: \u201cItalia quiere a Ucrania en la Uni\u00f3n Europea\u201d", "content": "La comparecencia de Zelenski fue recibida con aplauso en pie de los miembros de ambas c\u00e1maras italianas y no dej\u00f3 lugar a dudas. El primer ministro Draghi fue rotundo \u201cLa arrogancia del Gobierno ruso ha chocado con la dignidad del pueblo ucranio&quot; &quot;La resistencia de Mariupol y otras ciudades a las que se asoma la ferocidad de Putin es heroica. &quot;Ucrania defiende nuestra paz, nuestra libertad, nuestra seguridad. &quot;Italia le est\u00e1 profundamente agradecida. Italia no volver\u00e1 la espalda a Ucrania.&quot; \u201cItalia quiere a Ucrania en la Uni\u00f3n Europea\u201d proclam\u00f3", "date": "1647959539", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647959539", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-22/draghi-ante-zelenski-italia-quiere-a-ucrania-en-la-union-europea.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642020}, {"title": "El gran consumo exige al Gobierno que intervenga en la huelga: &quot;Es ya un problema de Estado&quot;", "content": "M\u00e1s de una semana despu\u00e9s de que comenzara el paro de transporte, la cadena alimentaria y del gran consumo ha alertado este martes de que &quot;la situaci\u00f3n ya es, en estos momentos, insostenible&quot;. En un comunicado, suscrito por las patronales Cooperativas Agroalimentarias, Fiab, Aecoc, Asedas, Aces y Anged, las empresas han instado a &quot;acabar  inmediatamente con un conflicto que est\u00e1 teniendo elevados costes para la econom\u00eda y el conjunto de la sociedad&quot;.", "date": "1647959560", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647959560", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/consumo-gobierno-huelga.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3642021}, {"title": "Los &quot;bocas rotas&quot; , sello de la Primera Guerra Mundial (franc\u00e9s)", "content": "Debido a ametralladoras, morteros, artiller\u00eda pesada, lanzallamas, una guerra con un frente est\u00e1tico, trincheras, el 15% de las heridas se localizaron en la cabeza. 15.000 de ellos llevar\u00e1n los estigmas en la cara: fueron llamados bocas rotas. El desaf\u00edo de los cirujanos era &quot;el derecho a mirar humanos&quot;.  &quot;Sonr\u00ede de todos modos&quot;: El lema de las bocas rotas. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647959988", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647959988", "url": "https://www.plkdenoetique.com/15-000-gueules-cassees-guerre-1914/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642022}, {"title": "El premio Pritzker 2022, explicado en un v\u00eddeo corto", "content": "Hace unos d\u00edas se le concedi\u00f3 el premio Pritzker de arquitectura 2022 a Francis K\u00e9r\u00e9. En este v\u00eddeo de poco m\u00e1s de 3 minutos se explica la importancia de la arquitectura de este autor: c\u00f3mo se convirti\u00f3 en arquitecto para crear escuelas para los hijos de sus compa\u00f1eros de pupitre en Burkina Fasso. En su obra usa materiales locales y econ\u00f3micos para ofrecer soluciones adecuadas a cada una de las construcciones en \u00c1frica.", "date": "1647959879", "karma": "67.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647959879", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=qlf4WArzBf0", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642023}, {"title": "Tres centenares de camiones bloquearon los accesos a Gij\u00f3n y Avil\u00e9s tras protagonizar una marcha lenta en la 'Y'", "content": "La industria l\u00e1ctea asturiana habla de cierres a partir del jueves si no reciben material para envasar. El puerto de aviles avisa de que no podr\u00e1 descargar un buque a finales de semana por falta de espacio en el puerto", "date": "1647959780", "karma": "101.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647959780", "url": "https://www.elcomercio.es/economia/transporte-mantiene-paro-indefinido-asturias-semana-critica-20220322222225-nt.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3642024}, {"title": "Sylvia Plath, la poeta que gan\u00f3 el primer pulitzer p\u00f3stumo", "content": "Pese a su temprana muerte y la p\u00e9rdida de parte de su trabajo, la obra de Sylvia Plath es considerada una de las piezas m\u00e1s extraordinarias de poes\u00eda del siglo XX. Su aproximaci\u00f3n al dolor, a la enfermedad mental y al sufrimiento la convirtieron en una de las m\u00e1ximas exponentes del g\u00e9nero confesional, plasmado de manera brillante en sus versos descarnados.", "date": "1647959726", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647959726", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/sylvia-plath-poeta-que-gano-primer-pulitzer-postumo_17832?_ga=2.71233239.690485523.1647959659-1660741472.1625638851", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642025}, {"title": "Vecinos de Ayerbe claman por la propiedad de la ermita de la Virgen de Casbas: \u00abLa hemos pagado creyentes y no creyentes, es del pueblo\u00bb", "content": "Ayerbe se concentrar\u00e1 ante el Obispado para defender la propiedad de la ermita de Casbas. La concentraci\u00f3n se ha programado para el 3 de abril. Adem\u00e1s se han recogido m\u00e1s de 800 firmas de los vecinos que apoyan esta petici\u00f3n.", "date": "1647959918", "karma": "149.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647959918", "url": "https://asturiaslaica.com/2022/03/20/vecinos-de-ayerbe-claman-por-la-propiedad-de-la-ermita-de-la-virgen-de-casbas-la-hemos-pagado-creyentes-y-no-creyentes-es-del-pueblo/", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3642026}, {"title": "Los hospitales empiezan a restringir las PCR por falta de suministros", "content": "El paro del transporte tambi\u00e9n provoca escasez de reactivos para an\u00e1lisis y algunos centros aconsejan hacer pruebas \u00abimprescindibles\u00bb", "date": "1647959910", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647959910", "url": "https://www.elcomercio.es/asturias/hospitales-empiezan-restringir-pcr-falta-suministros-20220320002421-ntvo_amp.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642027}, {"title": "Vendiendo sexo en Nueva York en 1980 [ENG]", "content": "Depresivos que se esconden de sus trabajos, obsesivos sexuales, gente del centro de la ciudad que busca diversiones baratas, adolescentes que faltan a la escuela, parejas aventureras en citas, cazadores de parejas espi\u00e1ndolos, gente que se droga, vagabundos durmiendo, carteristas...", "date": "1647960092", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647960092", "url": "https://flashbak.com/new-york-city-sex-strip-clubs-and-peep-shows-1980s-451218/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3642028}, {"title": "Cinco soluciones a la paradoja de Fermi", "content": "A mediados del siglo XX el fen\u00f3meno ovni comenzaba a cobrar fuerza y la cuesti\u00f3n de la vida alien\u00edgena se introduc\u00eda tanto en la cultura popular como en las discusiones de los cient\u00edficos. Una de estas tuvo lugar un d\u00eda de verano de 1950, cuando cuatro f\u00edsicos almorzaban en el comedor del laboratorio de Los \u00c1lamos (EEUU). Estad\u00edsticamente, razonaban, deber\u00edan existir innumerables civilizaciones en el universo. Pero entonces, \u00bfd\u00f3nde est\u00e1n?, pregunt\u00f3 Enrico Fermi.", "date": "1647960281", "karma": "36.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647960281", "url": "https://www.bbvaopenmind.com/ciencia/fisica/cinco-soluciones-a-la-paradoja-de-fermi/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642029}, {"title": "Musicmap: un mapa musical digital", "content": "<p>Hola meneant@s:&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Hoy me gustar&iacute;a hacer un an&aacute;lisis corto de una de las p&aacute;ginas que suelo usar para ense&ntilde;ar g&eacute;neros musicales:&nbsp;</p><p><em>musicmap.info</em></p><p>Esta p&aacute;gina es un mapa interactivo donde aparecen subg&eacute;neros musicales clasificados por el g&eacute;nero matriz. Tambi&eacute;n podemos observar la divisi&oacute;n temporal a los lados donde nos indican en qu&eacute; d&eacute;cada del siglo XIX, XX o XXI pertenecen esos subg&eacute;neros.</p><p>&nbsp;</p><p>Al entrar en la p&aacute;gina web, nos encontramos el siguiente mapa:&nbsp;</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3642030&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>&nbsp;Al ampliar, nos aparecer&aacute; la l&iacute;nea temporal anteriormente descrita as&iacute; como los subg&eacute;neros musicales:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3642030&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>En el, podemos ver la clasificaci&oacute;n siguiente:&nbsp;</p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Utility</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Folk</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Classical</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;World</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Industrial &amp; Gothic</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Heavy Metal</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Rock y sus derivados&nbsp;</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pop</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Country</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Rythm &lsquo;n&rsquo; Blues</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Blues, Gospel y Jazz</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Jamaican</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Rap</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Breakbeat</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Drum &lsquo;n&rsquo; Bass</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hardcore</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Techno</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;House</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Trance</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Downtempo</em></p><p><em>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Industrial</em></p><p>Si hacemos un zoom sobre cualquier de los g&eacute;neros principales, podemos observar el despliegue de subg&eacute;neros . A si mismo, si pulsamos sobre cualquiera de ellos veremos que se destacan sobre el resto y nos aparece una l&iacute;nea que traza tanto los subg&eacute;neros que influenciaron el seleccionado y/o cuales influenciaron su creaci&oacute;n.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>Por ejemplo esta imagen:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3642030&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.jpeg\">&nbsp;</p><p>A nuestra derecha aparecer&aacute; una breve descripci&oacute;n del subg&eacute;nero musical y abajo dos iconos: YouTube y Spotify. Si clicamos en alguno de los dos, seremos redirigidos a una lista creada para ejemplificar con canciones el subg&eacute;nero escogido:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3642030&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>&nbsp;A continuaci&oacute;n, expondr&eacute; algunos pros y contras del mapa&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p><strong><em>Pros:</em></strong></p><p>&nbsp;-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Te permite descubrir subg&eacute;neros musicales con bastante facilidad.</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Puedes ver la l&iacute;nea evolutiva de un subg&eacute;nero y entender f&aacute;cilmente de d&oacute;nde viene y a d&oacute;nde puede evolucionar.</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Es bastante intuitivo.</p><p><strong><em>Contras:&nbsp;</em></strong></p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No funciona m&aacute;s all&aacute; de finales siglo XIX.</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No existe una clasificaci&oacute;n para la m&uacute;sica cl&aacute;sica (que me parecer&iacute;a interesante que lo ampliasen)</p><p>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;No hay ejemplos auditivos para los g&eacute;neros superiores del mapa.</p><p>&nbsp;</p><p>Espero que os sirva tanto como a mi esta p&aacute;gina. &iexcl;Un saludo a todos meneant@s!</p>", "date": "1647990043", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647961040", "url": "", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "published", "id": 3642030}, {"title": "Setas alucin\u00f3genas comienzan a crecer en la sangre de un hombre despu\u00e9s de inyectarse 't\u00e9 de hongos'", "content": "Un hombre de 30 a\u00f1os fue hospitalizado con s\u00edntomas graves y extra\u00f1os despu\u00e9s de que se inyect\u00f3 un t\u00e9 hecho con hongos psilocibina (&quot;m\u00e1gicos&quot;) en un intento desacertado de automedicarse, detallaron los m\u00e9dicos en un informe de caso que se public\u00f3. el lunes en el Journal of the Academy of Consultation-Liaison Psychiatry. Seg\u00fan la familia del hombre, antes de la hospitalizaci\u00f3n, hab\u00eda dejado de tomar medicamentos para el trastorno bipolar tipo 1, despu\u00e9s de lo cual su estado de \u00e1nimo comenz\u00f3 a oscilar entre estados man\u00edacos y depresivos.", "date": "1647960687", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647960687", "url": "https://m-jpost-com.translate.goog/omg/magic-mushrooms-begin-growing-in-mans-blood-after-injecting-shroom-tea-655480/amp?_x_tr_sl=en&_x_tr_tl=es&_x_tr_hl=es-419&_x_tr_pto=wapp", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3642031}, {"title": "Los ganaderos no van a caballo y con el rifle al hombro", "content": "\u00daltimamente, la oposici\u00f3n habla mucho de \u201clas familias\u201d y sus problemas para llegar a fin de mes, pero lo cierto es que el PP y sus socios de la ultraderecha votaron contra la subida del Salario M\u00ednimo y contra la bajada del IVA a la electricidad. Tambi\u00e9n se opusieron en el Congreso a la ley que regulase la cadena alimentaria, para evitar abusos, y a que se prohibiera la venta a p\u00e9rdidas...\u00bfNo les parec\u00eda que eso era una ayuda que puede aliviar alguno de los agobios que sufren, especialmente, los hogares m\u00e1s humildes?", "date": "1647960850", "karma": "125.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647960850", "url": "https://www.infolibre.es/opinion/columnas/que-ven-mis-ojos/ganaderos-no-caballo-rifle-hombro_129_1223059.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3642032}, {"title": "Benchmark humano [ENG]", "content": "Mide tus capacidades como humano y comparate con otros modelos.", "date": "1647960589", "karma": "46.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647960589", "url": "https://humanbenchmark.com/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642033}, {"title": "Encuentran pruebas del impacto del cometa Clovis hace casi 13.000 a\u00f1os, que puede haber determinado el origen de la agricultura", "content": "El impacto c\u00f3smico m\u00e1s devastador desde la extinci\u00f3n de los dinosaurios parece coincidir con importantes cambios en la organizaci\u00f3n de las sociedades humanas, seg\u00fan un nuevo estudio. El an\u00e1lisis respalda las afirmaciones de que el impacto se produjo antes del inicio del Neol\u00edtico en el llamado Creciente F\u00e9rtil del suroeste de Asia. Durante esa \u00e9poca, los seres humanos de la regi\u00f3n -que abarca partes de pa\u00edses actuales como Egipto, Irak y L\u00edbano- pasaron de un estilo de vida de cazadores-recolectores a otro centrado en la agricultura", "date": "1647960729", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647960729", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2021/06/encuentran-pruebas-del-impacto-del-cometa-clovis-hace-casi-13-000-anos-que-puede-haber-determinado-el-origen-de-la-agricultura", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642034}, {"title": "Grandes empresas de alimentaci\u00f3n y la industria pesada aseguran que su producci\u00f3n peligra si sigue el paro del transporte", "content": "Danone interrumpir\u00e1 la producci\u00f3n, Heineken y Mahou San Miguel avisan de problemas para abastecer a bares y restaurantes, la patronal sider\u00fargica Unesid advierte una situaci\u00f3n de &quot;m\u00e1xima gravedad&quot; y el gran consumo urge a resolver un &quot;problema de Estado&quot;. Los avisos de la industria se producen despu\u00e9s de que el lunes m\u00e1s patronales del transporte se hayan sumado a la convocatoria de paros. Se trata de Fenadismer, Fetransa y Feintra, que vieron insuficiente la oferta del gobierno.", "date": "1647960777", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647960777", "url": "https://www.eldiario.es/economia/danone-avisa-interrumpira-produccion-espana-si-no-arregla-paro-transporte_1_8850592.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3642035}, {"title": "El Principado pide al Gobierno central ayudas directas para el sector l\u00e1cteo", "content": "Con el mismo fin, el Principado est\u00e1 trabajando en la elaboraci\u00f3n de unos \u00edndices de costes objetivos de producci\u00f3n de leche y carne que Calvo espera est\u00e9n disponibles a partir de abril para que sean una referencia a la hora de formalizar los contratos y evitar que se venda a p\u00e9rdidas. Otras medidas de crisis, que ser\u00e1n concretadas en los pr\u00f3ximos d\u00edas, tienen que ver con cuestiones financieras, como el adelanto garantizado de las ayudas de la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan (PAC), dar una mayor liquidez a las explotaciones y articular moratorias", "date": "1647960797", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647960797", "url": "https://rtpa.es/noticias-asturias:El-Principado-pide-al-Gobierno-central-ayudas-directas-para-el-sector-lacteo-_111647947629.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3642036}, {"title": "Ti NUNCA lleva tilde", "content": "Web que nos ofrece un recordatorio de como se ha de escribir ti.", "date": "1647960857", "karma": "115.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647960857", "url": "https://www.tinuncallevatilde.es/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3642037}, {"title": "Soldado ucraniano habla sobre la iron\u00eda de la vida en tiempos de guerra [ING]", "content": "Soldado ucraniano habla sobre la iron\u00eda de la vida en tiempos de guerra", "date": "1647961239", "karma": "-22.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647961239", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=FS6MlQWC12Q", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3642038}, {"title": "", "content": "", "date": "1647961132", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647961132", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642039}, {"title": "Coronavirus: \u00bfqu\u00e9 est\u00e1 ocurriendo en los pa\u00edses europeos donde se levantaron las restricciones?", "content": "En los \u00faltimos d\u00edas, algunos pa\u00edses de Europa, como Alemania, Austria y Reino Unido, han comenzado a registrar un nuevo aumento de casos de covid. Hasta el momento, a\u00fan no se observa un aumento sostenido en el n\u00famero de muertes por la enfermedad en estos lugares. Seg\u00fan los expertos consultados por BBC News Brasil, dos factores pueden estar detr\u00e1s de este aumento: la propagaci\u00f3n de la variante BA.2, una &quot;prima-hermana&quot; de la \u00f3micron, y el fin de las principales pol\u00edticas preventivas, como el uso de mascarillas en lugares cerrados.", "date": "1647961470", "karma": "91.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647961470", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-60836370", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3642040}, {"title": "Vox insistir\u00e1 desde el Gobierno de Castilla y Le\u00f3n en derogar la ley de violencia machista y el decreto de memoria hist\u00f3rica", "content": "El PP y Vox avanzan hacia la formaci\u00f3n definitiva del Gobierno de Castilla y Le\u00f3n tras su pacto en las Cortes y en la Junta. La extrema derecha de Juan Garc\u00eda-Gallardo dispondr\u00e1 de tres consejer\u00edas, cuyo reparto a\u00fan se est\u00e1 cerrando, y est\u00e1 previsto que el pleno de investidura se celebre a finales de esta semana o principios de la siguiente, seg\u00fan fuentes del PP.", "date": "1647961751", "karma": "60.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647961751", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-22/abascal-amenaza-con-dejar-el-gobierno-en-castilla-y-leon-si-no-se-deroga-la-ley-de-violencia-de-genero-y-la-memoria-historica.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3642041}, {"title": "Uralvagonzavod, el \u00fanico fabricante de tanques ruso, detiene su producci\u00f3n por falta de componentes (ING)", "content": "Las sanciones impuestas a Rusia para paralizar su econom\u00eda pueden estar comenzando a da\u00f1ar sus capacidades militares. Uralvagonzavod , uno de los mayores fabricantes de tanques del mundo con 30.000 empleados, parece haberse quedado sin piezas extranjeras para fabricar y reparar tanques como el T-72B3. La planta de tractores de Chelyabinsk tambi\u00e9n se ha quedado sin piezas del extranjero. Detener la fabricaci\u00f3n y reparaci\u00f3n de los T-72B3, as\u00ed como los T-80 y T-90 m\u00e1s avanzados pero menos numerosos, podr\u00eda obstaculizar la guerra de Rusia.", "date": "1647962336", "karma": "84.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647962336", "url": "https://fortune.com/2022/03/22/russian-tank-manufacturer-sanctions-ukraine-war/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3642042}, {"title": "El Gobierno avisa a las el\u00e9ctricas que deber\u00e1n asumir un esfuerzo para rebajar los precios de la energ\u00eda", "content": "El Gobierno intenta remar a contracorriente. El tiempo corre y varios sectores clave en nuestra econom\u00eda se han echado a la calle. Los precios de la electricidad, el gas y los carburantes, que se han disparado desde el inicio de la guerra, son los grandes problemas a resolver por parte del Ejecutivo. Para ello, Pedro S\u00e1nchez y el resto de ministros buscan medidas de urgencia para paliar los efectos.", "date": "1647962265", "karma": "109.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647962265", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/22/el-gobierno-avisa-a-las-electricas-que-deberan-asumir-un-esfuerzo-para-rebajar-los-precios-de-la-energia/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3642043}, {"title": "Bielorrusia otorga asilo a un asaltante del Capitolio perseguido por la justicia de EE.UU", "content": "Minsk ha otorgado hoy asilo al estadounidense Evan Neumann, pr\u00f3fugo de la Justicia de Estados Unidos, que se encontraba en Bielorrusia desde agosto de 2021 tras cruzar de forma ilegal la frontera desde Ucrania, pa\u00eds en el que se encontraba desde abril de ese mismo a\u00f1o.  Neumann es perseguido por su implicaci\u00f3n en el asalto al Capitolio que tuvo lugar el 6 de enero de 2021 en Washington y que fue perpetrado por partidarios del entonces presidente, Donald Trump. &quot;El ciudadano estadounidense Evan Neumann recibi\u00f3 el estatus de refugiado\u2026", "date": "1647962419", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647962419", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220322/8143596/bielorrusia-acoge-asaltante-capitolio-perseguido-justicia-ee-uu.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3642045}, {"title": "El SOS de los mercadillos por el alza de los precios: &quot;Est\u00e1s toda la ma\u00f1ana para llevarte 10 euros&quot;", "content": "La subida del carburante da la puntilla al sector, que a\u00fan no hab\u00eda logrado recuperarse tras la pandemia. Las ventas est\u00e1n al 30% y los tenderos han comenzado a movilizarse para pedir ayudas a los ayuntamientos y la Junta. &quot;Basta ya. Pedimos comprensi\u00f3n, cari\u00f1o y apoyo&quot;. Es el grito desesperado de Juli\u00e1n Cruz, presidente de la Asociaci\u00f3n de Comerciantes Ambulantes de Extremadura (Acaex), un sector m\u00e1s que estalla y pide ayuda para afrontar los efectos de la deriva inflacionista.", "date": "1647962473", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647962473", "url": "https://www.epe.es/es/extremadura/20220322/sos-mercadillos-alza-precios-manana-13409647", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642046}, {"title": "Un segundo coche no es rentable", "content": "\u00bfCu\u00e1ntas personas sois en tu unidad familiar? \u00bfY en edad de conducir? Seguro que si hay m\u00e1s de un coche en tu unidad familiar y viv\u00eds en una gran ciudad, m\u00e1s de una vez te has planteado que tener un segundo coche no es rentable.", "date": "1647962544", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647962544", "url": "https://vivirtiendo.com/un-segundo-coche-no-es-rentable/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642047}, {"title": "A la desesperada: Interior rebaja otro 30% el precio del castillo de Maqueda", "content": "La fortaleza toledana se ha convertido en un aut\u00e9ntico quebradero de cabeza para el Ministerio del Interior, propietario de este activo tan singular", "date": "1647962575", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647962575", "url": "https://www.elconfidencial.com/vivienda/2022-03-21/castillo-de-maqueda-subasta-interior-guardia-civil_3395170/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642048}, {"title": "La exescolta de Irene Montero declara que otra empleada de prensa de Podemos tambi\u00e9n hac\u00eda de ni\u00f1era", "content": "La exescolta de la ministra de Igualdad Irene Montero, Elena Gonz\u00e1lez, que ha declarado como testigo este martes en el denominado caso Ni\u00f1era que instruye el juez de Madrid Juan Jos\u00e9 Escalonilla, ha afirmado que hubo una segunda trabajadora de Podemos, concretamente la responsable de Prensa Gara Santana, a la que la pol\u00edtica encomend\u00f3 cuidar a sus hijos a pesar de que estaba contratada para otras labores muy distintas en el partido. En esta pieza separada del caso Neurona, el juez investiga si Irene Montero hizo una administraci\u00f3n desleal del", "date": "1647962641", "karma": "-80.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647962641", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/22/la-exescolta-de-irene-montero-declara-que-otra-empleada-de-prensa-de-podemos-tambien-hacia-de-ninera/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3642049}, {"title": "", "content": "", "date": "1647962593", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647962593", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642050}, {"title": "Senderos de gloria", "content": "-Stanley, perdone, pero \u00e9sta es la mejor pel\u00edcula de la Historia.", "date": "1648018217", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647962867", "url": "http://cordopolis.eldiario.es/blogopolis/comicalla/kubrick_132_8845466.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3642051}, {"title": "Piden seis a\u00f1os de c\u00e1rcel por saquear una m\u00e1quina de bolas de juguetes en Vigo", "content": "La petici\u00f3n de pena es tan alta que la vista la celebrar\u00e1 la Audiencia Provincial", "date": "1647962748", "karma": "-28.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647962748", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/vigo/2022/03/21/piden-6-anos-carcel-saquear-maquina-bolas-juguetes-vigo/00031647893208733667482.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3642052}, {"title": "Virgin Mary, put Putin Away - Pussy Riot - Subtitulada", "content": "El 21 de febrero de 2012, como parte de su protesta contra la reelecci\u00f3n de Vlad\u00edmir Putin, tres mujeres del grupo entraron en la Catedral de Cristo Salvador de Mosc\u00fa de la Iglesia ortodoxa rusa, hicieron la se\u00f1al de la cruz, una reverencia ante el altar, y empezaron a interpretar una canci\u00f3n. Un minuto despu\u00e9s fueron detenidas por guardias.8 La grabaci\u00f3n del performance fue usada posteriormente para crear un video-clip de la canci\u00f3n.", "date": "1647962813", "karma": "17.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647962813", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=z8DdMd1iq4g", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642053}, {"title": "A los transportistas no les cuesta lo mismo el gasoil que al resto de los conductores", "content": "Obtienen descuentos de hasta 20 c\u00e9ntimos por litro y Hacienda les devuelve otros 4,9. Los profesionales del transporte acceden a esos descuentos y m\u00e1s, que van en funci\u00f3n de la cantidad de gasoil que se comprometen a consumir durante un per\u00edodo determinado. Fuentes del sector explican que asociaciones del ramo mantienen acuerdos con las petroleras que proporcionan ahorros a los asociados que pueden alcanzar los 18 y los 20 c\u00e9ntimos por litro.", "date": "1647963138", "karma": "125.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647963138", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/amp/noticia/economia/2022/03/22/transportistas-cuesta-gasoil-resto-conductores/0003_202203G22P3992.htm", "clicks": 0, "votes": "47", "status": "queued", "id": 3642056}, {"title": "El transporte de viajeros se manifestar\u00e1 tambi\u00e9n ante la subida de precios", "content": "Taxistas y conductores de veh\u00edculos de alquiler, ambulancias y autobuses de transporte no regular tambi\u00e9n se manifestar\u00e1n el pr\u00f3ximo domingo en Madrid en protesta por el alza de los precios de la energ\u00eda. El colectivo del transporte de viajeros por carretera se suma as\u00ed a las protestas que est\u00e1n protagonizando otros sectores relacionados con el encarecimiento energ\u00e9tico y de las materias primas, entre ellos parte de los transportistas de mercanc\u00edas, que llevan m\u00e1s de una semana en paro indefinido.", "date": "1647963024", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647963024", "url": "https://www.cope.es/actualidad/economia/noticias/transporte-viajeros-manifestara-tambien-ante-subida-precios-20220322_1984477", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3642057}, {"title": "Pa\u00edses que ofrecen ciudadan\u00eda por comprar una propiedad", "content": "\u00bfQuieres obtener la ciudadan\u00eda en el extranjero? Seg\u00fan la lista de Henley and Partners, estos son los pa\u00edses que ofrecen facilidades para obtener la ciudadan\u00eda.", "date": "1647962939", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647962939", "url": "https://cnnespanol.cnn.com/video/paises-que-ofrecen-ciudadania-por-comprar-una-propiedad/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642058}, {"title": "Mata a su hijo de cinco a\u00f1os tras azotarlo con un cable el\u00e9ctrico porque no le gustaba lo que ve\u00eda en televisi\u00f3n", "content": "El ni\u00f1o vomit\u00f3 y su respiraci\u00f3n se dificult\u00f3, pero el padre no llam\u00f3 inmediatamente a las autoridades.", "date": "1647963041", "karma": "77.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647963041", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974542/0/mata-a-su-hijo-de-cinco-anos-tras-azotarlo-con-un-cable-electrico-porque-no-le-gustaba-lo-que-veia-en-television/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3642059}, {"title": "As\u00ed es vivir con TOC, seg\u00fan Ant\u00eda Y\u00e1\u00f1ez: &quot;No tienes ganas de hacer nada y a veces solo hay pensamientos intrusivos&quot;", "content": "&quot;El trastorno obsesivo compulsivo es un gran desconocido. A menudo, las series y pel\u00edculas hacen bromas sobre \u00e9l, pero la ansiedad es un malestar muy real y muy profundo&quot;, explica la escritora gallega en el libro en el que cuenta su experiencia.", "date": "1647963010", "karma": "117.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647963010", "url": "https://www.20minutos.es/salud/actualidad/antia-yanez-toc-ansiedad-pensamientos-intrusivos-4974084/", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3642060}, {"title": "Danone, Heineken, Puleva, Zara, Lidl... empresas que sufren desabastecimiento por el paro del transporte en Espa\u00f1a", "content": "El paro de los transportistas, convocado por la Plataforma para la Defensa del Sector de Transporte de Mercanc\u00edas por Carretera Nacional e Internacional, dura ya m\u00e1s de una semana y ya se est\u00e1 dejando notar en algunas empresas e industrias. Muchas compa\u00f1\u00edas han percibido el impacto econ\u00f3mico y ciertos sectores han tenido que ralentizar o parar su actividad por la falta de suministros necesarios para desarrollar su actividad.", "date": "1647963256", "karma": "-17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647963256", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974021/0/el-paro-en-el-transporte-desabastece-a-las-empresas-y-la-industria-en-espana-lidl-inditex-o-calvo-ya-sufren-los-efectos/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3642061}, {"title": "Huida masiva de consumidores desde la tarifa PVPC al mercado libre por los disparados precios de la luz", "content": "En el segundo semestre de 2021, los precios en los mercados mayoristas de gas y electricidad registraron m\u00e1ximos hist\u00f3ricos, superiores al 200%, con el consiguiente reflejo en factura de los consumidores. En 2022, esta subida se ha intensificado como consecuencia de la nueva escalada de los precios del gas en Europa vinculada al conflicto b\u00e9lico en Ucrania. En el informe reci\u00e9n publicado sobre la supervisi\u00f3n de los mercados minoristas de gas y electricidad, la CNMC realiza un avance sobre la situaci\u00f3n de crisis energ\u00e9tica actual.", "date": "1647977127", "karma": "1658.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647963472", "url": "https://elperiodicodelaenergia.com/huida-masiva-de-consumidores-desde-la-tarifa-pvpc-al-mercado-libre-por-los-disparados-precios-de-la-luz/", "clicks": 0, "votes": "108", "status": "published", "id": 3642063}, {"title": "Taxistas y el resto del transporte de viajeros por carretera convocan una gran manifestaci\u00f3n el domingo", "content": "Al Gobierno se le complica la situaci\u00f3n. Al paro de transportistas de mercanc\u00edas, se suma que el transporte de viajeros por carretera saldr\u00e1 a la calle el pr\u00f3ximo domingo 27 de marzo en Madrid para exigir soluciones ante la escalada del precio del combustible en una gran manifestaci\u00f3n convocada por el gremio de taxistas Antaxi a la que se sumar\u00e1n otros colectivos. Entre ellos, el transporte discrecional. Fuentes de Direbus aseguran a este medio que secundar\u00e1n la manifestaci\u00f3n convocada por una parte de los taxistas.", "date": "1647963544", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647963544", "url": "https://www.elespanol.com/invertia/observatorios/movilidad/20220322/taxistas-transporte-viajeros-carretera-convocan-manifestacion-domingo/659184362_0.amp.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3642064}, {"title": "Macron anuncia un cheque alimentario para hacer frente al choque de precios", "content": "El presidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, anunci\u00f3 este martes la puesta en marcha de un cheque alimentario para que los grupos m\u00e1s vulnerables puedan hacer frente al encarecimiento de la alimentaci\u00f3n por la guerra en Ucrania. Ese cheque alimentario, del que tambi\u00e9n se podr\u00e1n beneficiar personas de clase media , servir\u00e1 para afrontar los sobrecostos en la alimentaci\u00f3n, pero tambi\u00e9n para incitar las compras en circuito corto y de productos franceses, explic\u00f3 Macron en una entrevista a la cadena p\u00fablica de emisoras locales France Bleu.", "date": "1647963754", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647963754", "url": "https://www.swissinfo.ch/spa/ucrania-guerra-francia_macron-anuncia-un-cheque-alimentario-para-hacer-frente-al-choque-de-precios/47453908", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3642066}, {"title": "Espa\u00f1a en cuenta regresiva, podr\u00eda quedarse sin agua potable por huelga de transportistas", "content": "Seg\u00fan lo que advirti\u00f3 Jos\u00e9 Luis Caravia, gerente de Asturquimia, en una entrevista para Antena 3, la situaci\u00f3n \u201cpuede derivar en una cat\u00e1strofe\u201d, pues Espa\u00f1a podr\u00eda quedarse sin agua potable pronto debido a la escasez de productos para eliminar todos los residuos y bacterias del agua a tratar, en particular el hipoclorito s\u00f3dico. Se trata de un oxidante indispensable para desinfectar el agua que llega a las casas y es de uso humano, que dej\u00f3 de surtirse a las ETAP (Estaci\u00f3n de Tratamiento de Agua Potable) a causa de la huelga transportista.", "date": "1647964095", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647964095", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/espana-agua-potable-huelga-transportistas-b2041342.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3642069}, {"title": "El Gobierno urge a Bruselas a que le ayude por la crisis energ\u00e9tica", "content": "A dos d\u00edas de la celebraci\u00f3n de un Consejo Europeo clave en el que los l\u00edderes de la Uni\u00f3n Europea debatir\u00e1n las medidas a tomar para paliar los efectos econ\u00f3micos de la crisis en Ucrania, el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, urge a sus hom\u00f3logos a aprobar unas propuestas que &quot;necesitamos ya&quot;. Y es que, ha alertado que las industrias pueden rebajar su producci\u00f3n por el coste energ\u00e9tico. Por su parte, el ministro de Agricultura, Luis Planas, ha reconocido &quot;incidencias&quot; en la cadena alimentaria, aunque ha dicho que son &quot;puntuales&quot;.", "date": "1647964155", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647964155", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974293/0/sanchez-urge-a-bruselas-a-que-le-ayude-por-la-crisis-energetica-y-el-riesgo-de-desabastecimiento-de-alimentos/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642070}, {"title": "El Gobierno recuerda que, si empezamos ya una guerra civil, podr\u00edamos librarnos otra vez de una guerra mundial", "content": "\u201cEl clima ya lo tenemos, solo falta un empuj\u00f3n&quot;, reiteran desde Moncloa. Esta ma\u00f1ana, la portavoz del Gobierno, Isabel Rodr\u00edguez Garc\u00eda, ha recordado a la ciudadan\u00eda que, si empezamos ya una guerra civil, podr\u00edamos librarnos otra vez de una guerra mundial. \u201cDeber\u00edamos ponernos manos a la obra o esta vez s\u00ed que nos tocar\u00e1 participar en el conflicto internacional\u201d, ha reconocido ante la prensa.", "date": "1647965103", "karma": "4036.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647964188", "url": "https://www.elmundotoday.com/2022/03/el-gobierno-recuerda-que-si-empezamos-ya-una-guerra-civil-podriamos-librarnos-otra-vez-de-una-guerra-mundial/", "clicks": 0, "votes": "284", "status": "published", "id": 3642071}, {"title": "La huelga de transportes se nota tambi\u00e9n en los conventos de C\u00e1diz, peligran los mantecados de Semana Santa", "content": "La huelga de los transportistas que afecta a todo el pa\u00eds podr\u00eda llegar a tener sus consecuencias en uno de los mayores placeres gastron\u00f3micos que hay en la provincia de C\u00e1diz: los dulces que hacen de manera completamente artesanal las monjas. As\u00ed, Las monjas del Esp\u00edritu Santo en El Puerto advierten de que si la situaci\u00f3n no se soluciona no podr\u00e1n hacer sus deliciosos dulces ante la falta de manteca y aceite de girasol.", "date": "1647964559", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647964559", "url": "https://www.lavozdigital.es/cadiz/provincia/lvdi-huelga-transportes-nota-tambien-conventos-cadiz-peligran-mantecados-semana-santa-202203221458_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642074}, {"title": "Wyoming arremete contra la decisi\u00f3n de S\u00e1nchez de apoyar a Marruecos en el S\u00e1hara: &quot;Sabe que es moralmente dudosa&quot;", "content": "En su mon\u00f3logo inicial, Wyoming se\u00f1ala que la &quot;incoherencia tambi\u00e9n se aplica al derecho internacional&quot;, y critica que el gobierno de Pedro S\u00e1nchez defienda al pueblo ucraniano, pero no al saharaui. Puedes ver su reflexi\u00f3n en este v\u00eddeo.", "date": "1647964644", "karma": "115.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647964644", "url": "https://www.lasexta.com/programas/el-intermedio/wyoming-arremete-decision-sanchez-apoyar-marruecos-sahara-sabe-que-moralmente-dudosa_202203216238ea1df5e39e0001fed833.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3642076}, {"title": "Las huelgas ser\u00e1n solo el principio: as\u00ed se est\u00e1 gestando el movimiento de los chalecos amarillos en Espa\u00f1a", "content": "La crisis provocada por la guerra en Ucrania ha agravado el problema del encarecimiento de las materias primas, la energ\u00eda y los combustibles. La mala situaci\u00f3n econ\u00f3mica ya llevaba un tiempo golpeando a algunos sectores de la econom\u00eda espa\u00f1ola, como el de los transportistas. Pero ahora el pa\u00eds est\u00e1 siendo uno de los m\u00e1s sacudidos por la inflaci\u00f3n. Algunas proyecciones estiman para este a\u00f1o una tasa del 6,8%. De media, cada espa\u00f1ol pagar\u00e1 2.666 euros m\u00e1s en 2022 como consecuencia del incremento en los precios de los carburantes y  la cesta...", "date": "1647964974", "karma": "67.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647964974", "url": "https://magnet.xataka.com/en-diez-minutos/huelgas-seran-solo-principio-asi-se-esta-gestando-movimiento-chalecos-amarillos-espana", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3642079}, {"title": "Varapalo del Supremo a Vox: pidieron informes que no existen de la UME y no se lesionaron sus derechos", "content": "Macarena Olona quer\u00eda informaci\u00f3n 'insistente' sobre las actuaciones de la UME en las residencias.", "date": "1647965101", "karma": "137.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647965101", "url": "https://www.elplural.com/sociedad/tribunales/varapalo-supremo-vox-pidieron-informes-no-existen_286374102", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3642080}, {"title": "Dragon Ball openings (Piano) - Ru's piano", "content": "Ru interpreta con su piano los openings de Dragon Ball", "date": "1647965520", "karma": "47.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647965520", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=cjPoV1ErtZE", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642081}, {"title": "Borr\u00e0s pide a los diputados que no apliquen el reglamento del Parlament para evitar ser suspendida", "content": "La presidenta del Parlament, Laura Borr\u00e0s, ha pedido este martes a los diputados no hacer \u201cde jueces\u201d aplicando el art\u00edculo del Reglamento de la C\u00e1mara que permite suspender a quienes sean juzgados por presunta corrupci\u00f3n si finalmente va juicio por presunto fraude en su etapa como directora de la Instituci\u00f3 de les Lletres Catalanes (ILC). En una entrevista de TV3, recogida por Europa Press, Borr\u00e0s ha asegurado que no se siente \u201cinterpelada\u201d por este art\u00edculo, puesto que defiende que ni ha delinquido ni ha cometido ning\u00fan fraude", "date": "1647965460", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647965460", "url": "https://elpais.com/espana/catalunya/2022-03-22/borras-pide-a-los-diputados-que-no-apliquen-el-reglamento-del-parlament-para-evitar-ser-suspendida.html?rel=buscador_noticias", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3642082}, {"title": "El comunismo y el fascismo...", "content": "\u201cEl comunismo y el fascismo son hermanos.\u201d S\u00ed, como tus padres.", "date": "1647965499", "karma": "95.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647965499", "url": "https://twitter.com/Ivancoll4/status/1505546648730152962?s=20&t=nsPm9GZD9UM1YhVHCzacyA", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3642083}, {"title": "El periodista Pablo Gonz\u00e1lez lleva tres semanas preso en Polonia sin que su familia y su abogado hayan podido contactar con \u00e9l", "content": "El abogado del reportero recuerda que a\u00fan no ha podido visitar a Gonz\u00e1lez pese a que Polonia es miembro del Consejo de la Abogac\u00eda Europea (CCBE) y el diputado Jon I\u00f1arritu critica que el Gobierno espa\u00f1ol no haya &quot;denunciado esta irregularidad&quot;.", "date": "1647969920", "karma": "4006.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647965929", "url": "https://www.publico.es/internacional/periodista-pablo-gonzalez-lleva-tres-semanas-preso-polonia-familia-abogado-hayan-podido-contactar.html", "clicks": 0, "votes": "295", "status": "published", "id": 3642086}, {"title": "Tres hombres apalizan a joven en Vilafranca del Pened\u00e8s tras hacerse pasar por su cita de Grindr", "content": "Tres hombres han dado una paliza a un joven en Vilafranca del Pened\u00e8s (Barcelona), con golpes en varias zonas de su cuerpo, tras citarse con \u00e9l haci\u00e9ndose pasar por una cita de la aplicaci\u00f3n para ligar Grindr. Los hechos, ocurridos este lunes por la noche, han sido denunciados por el Observatorio contra la Homofobia (OCH), que ha ofrecido apoyo y asistencia tanto psicol\u00f3gica como jur\u00eddica a la v\u00edctima.", "date": "1647968403", "karma": "2979.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647966142", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220322/8144384/agresion-homofoba-grindr-vilafranca-joven.html", "clicks": 0, "votes": "218", "status": "published", "id": 3642088}, {"title": "Trabajadores del personal laboral sin convenio de la Embajada y los Consulados de Espa\u00f1a en el Reino Unido inician protestas", "content": "Los empleados se unen as\u00ed a las reclamaciones de los ciudadanos, abandonados por la Administraci\u00f3n Espa\u00f1ola a una situaci\u00f3n de extrema precariedad que imposibilita la constancia en el servicio, la profesionalizaci\u00f3n de las tareas y el desempe\u00f1o eficiente de las funciones. Tras a\u00f1os de congelaci\u00f3n salarial, y ante las dificultades acaecidas por la salida de Reino Unido de la Uni\u00f3n Europea, as\u00ed como las graves consecuencias de la pandemia, son muchos los empleados p\u00fablicos que han dimitido en el \u00faltimo a\u00f1o en las distintas delegaciones.", "date": "1647966167", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647966167", "url": "https://www.eliberico.com/trabajadores-consulado-embajada-espana-reino-unido-campana-recogida-firmas/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642089}, {"title": "\u00bfBurbuja en el mercado de las bicicletas? Su precio sube hasta en las de segunda mano", "content": "Seg\u00fan los datos suministrados a este peri\u00f3dico por la Asociaci\u00f3n de Marcas y Bicicletas de Espa\u00f1a (AMBE), el precio medio de este producto se increment\u00f3 casi un 22% en 2020, hasta los 856 euros. Estas cifras se calculan teniendo en cuenta todos los modelos de bicicletas, desde las urbanas e infantiles que rondan los 200-300 euros (nuevas), hasta las de carretera o el\u00e9ctricas, cuyos precios medios son de 1.934 y 2.648 euros respectivamente.", "date": "1647966250", "karma": "30.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647966250", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2021-11-25/burbuja-en-el-mercado-de-las-bicicletas-su-precio-sube-hasta-en-las-de-segunda-mano_3326058/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3642090}, {"title": "Salvajada final: Las portadas de los \u00e1lbumes de Blue \u00d6yster Cult (ING)", "content": "Demasiado listos para ser aut\u00e9nticos &quot;heavy metal&quot;, los siete de la banda contribuyeron a la composici\u00f3n de las letras con colaboraciones ocasionales de Patti Smith (ex-pareja de Lanier) y el autor de Ci-Fi Michael Moorcock. El cr\u00edtico musical Robert Christgau los llam\u00f3 &quot;intelectuales de armario&quot; y Meltzer dijo que eran &quot;hard rock comedia&quot;. &quot;\u00c9ramos una parodia de la bestia del heavy metal... una especie de broma privada de lo que realmente es el heavy metal&quot;, dijo el l\u00edder de la banda Eric Bloom a la revista musical Sounds en 1978.", "date": "1647966598", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647966598", "url": "https://wearethemutants.com/2017/06/12/a-final-outrage-the-album-art-of-blue-oyster-cult/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3642091}, {"title": "\u00bfPeligra el GP de Arabia Saud\u00ed? Interceptados misiles yemen\u00eds dirigidos a Yeda", "content": "El pasado domingo saltaron todas las alarmas en Arabia Saud\u00ed tras el ataque con misiles y drones a la petrolera Aramco por parte de Yemen. Los medios locales tambi\u00e9n han informado de que el pa\u00eds ha interceptado un &quot;objetivo a\u00e9reo hostil&quot; que se dirig\u00eda a la ciudad de Yeda, que este fin de semana acoger\u00e1 a la F\u00f3rmula 1.", "date": "1647966550", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647966550", "url": "https://soymotor.com/noticias/peligra-gp-arabia-saudi-interceptados-misiles-yeda-995351?fbclid=IwAR1XLgSaYXxk1fVVK0_FAga5u03SFX5YqvBdnmw38TWkxmy9T_S3QptA-40", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3642092}, {"title": "", "content": "", "date": "1647966523", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647966523", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642093}, {"title": "La extra\u00f1a muerte de Stalin", "content": "Saludos seguidores; el d\u00eda de hoy, hablaremos sobre uno de los acontecimientos m\u00e1s relevantes en la historia del siglo XX, que fue la muerte del l\u00edder de la Union Sovi\u00e9tica, I\u00f3sif Stalin.", "date": "1647966671", "karma": "44.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647966671", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=JO5ZPxtXWe4", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3642094}, {"title": "Feij\u00f3o pide al Gobierno medidas que garanticen el abastecimiento y que intervenga el Ej\u00e9rcito si es necesario", "content": "El presidente de la Xunta de Galicia, Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o, ha pedido al Gobierno central un plan de contingencia para resolver la escalada de precios y garantizar el suministro de productos b\u00e1sicos. &quot;Se tiene que afrontar la situaci\u00f3n con todos los instrumentos al alcance del Ejecutivo central. Las fuerzas de seguridad sin ninguna duda y si esto no es suficiente para garantizar corredores seguros de alimentos perecederos, que nos ayude el Ej\u00e9rcito&quot;.", "date": "1647966813", "karma": "24.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647966813", "url": "https://www.antena3.com/noticias/espana/feijoo-pide-gobierno-medidas-que-garanticen-abastecimiento-que-intervenga-ejercito-necesario_202203226239e8b6447ec1000174f3b3.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642096}, {"title": "La Duma rusa extiende la ley de &quot;noticias falsas&quot; a la informaci\u00f3n sobre instituciones", "content": "La Duma o c\u00e1mara baja del Parlamento ruso aprob\u00f3 este martes en tercera y definitiva lectura unas enmiendas a la ley sobre &quot;noticias falsas&quot; que castigar\u00e1 lo que las autoridades consideren como informaci\u00f3n no veraz acerca de la labor de las instituciones rusas en el extranjero. La legislaci\u00f3n penar\u00e1 las &quot;noticias falsas&quot; sobre las instituciones rusas con multas de hasta 5 millones de rublos (48.077 d\u00f3lares) o penas de hasta 15 a\u00f1os de c\u00e1rcel. Se trata de una enmienda similar a la aprobada a principios de marzo sobre las acciones de las Fuerzas\u2026", "date": "1647967077", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647967077", "url": "https://es.vida-estilo.yahoo.com/duma-rusa-extiende-ley-noticias-121311933.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3642098}, {"title": "El transporte de viajeros se manifestar\u00e1 tambi\u00e9n ante la subida de precios", "content": "Taxistas y conductores de veh\u00edculos de alquiler, ambulancias y autobuses de transporte no regular tambi\u00e9n se manifestar\u00e1n el pr\u00f3ximo domingo en Madrid en protesta por el alza de los precios de la energ\u00eda. El colectivo del transporte de viajeros por carretera se suma as\u00ed a las protestas que est\u00e1n protagonizando otros sectores relacionados con el encarecimiento energ\u00e9tico y de las materias primas, entre ellos una parte de los transportistas de mercanc\u00edas, que llevan m\u00e1s de una semana en paro indefinido.", "date": "1647967364", "karma": "17.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647967364", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/economia/el-transporte-de-viajeros-se-manifestara-tambien-ante-la-subida-precios/10003-4767025", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3642099}, {"title": "El fot\u00f3grafo acusado de presuntos abusos de al menos ocho menores, s\u00f3lo reconoce dos de ellos", "content": "El fot\u00f3grafo de moda infantil, que ten\u00eda su estudio en el distrito de Usera, acusado de supuestos abusos de al menos ocho ni\u00f1as ha vuelto a declarar ante la juez, en este caso negando abusos contra tres de esas menores. El acusado, Pablo J. A.B., ya declar\u00f3 en abril de 2021 ante la juez del caso, que se encuentra en fase de instrucci\u00f3n, y fue enviado a prisi\u00f3n provisional, de la que sali\u00f3 en julio de 2021, con la prohibici\u00f3n de acercarse a las ni\u00f1as.", "date": "1647967618", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647967618", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/22/el-fotografo-acusado-de-presuntos-abusos-de-al-menos-ocho-menores-solo-reconoce-dos-de-ellos/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642100}, {"title": "El hombre en el espejo de la se\u00f1orita Cora. Una entrevista a Juan Casamayor", "content": "Un buen cuento se propaga y extiende, se recrea de formas imprevisibles entreteji\u00e9ndose sobre s\u00ed mismo para formar una ilusi\u00f3n. La ficci\u00f3n genera m\u00e1s ficci\u00f3n, al igual que los recuerdos que nos marcan, que terminan convirti\u00e9ndose con los a\u00f1os en sombras on\u00edricas de lo que fue. Cuando pregunt\u00e9 a Juan Casamayor, editor de P\u00e1ginas de Espuma, Si s\u00f3lo pudiera conservar uno de los cuentos que se han escrito \u00bfcu\u00e1l ser\u00eda? me respondi\u00f3 cont\u00e1ndome un recuerdo suyo sobre las circunstancias en que ley\u00f3 La Se\u00f1orita Cora de Julio Cort\u00e1zar. Ese recuerdo...", "date": "1647968041", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647968041", "url": "https://escribircongarra.com/blog/el-hombre-en-el-espejo-de-la-senorita-cora-una-entrevista-a-juan-casamayor", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642102}, {"title": "Detenida con s\u00edndrome de Munchausen: llev\u00f3 a su hijo al m\u00e9dico 120 veces en dos a\u00f1os", "content": "Ment\u00eda sobre los s\u00edntomas, llegando a demandar m\u00e1s dosis de ansiol\u00edticos por una creciente agresividad del menor (inexistente). Los profesionales coincid\u00edan en que se trata de un ni\u00f1o pac\u00edfico y que no protagonizaba rabietas ni conductas autolesivas. Su obsesi\u00f3n era tal que, pese a que el peque\u00f1o siempre ganaba peso y talla, lleg\u00f3 a plantear a la pediatra la implantaci\u00f3n de una sonda de gastronom\u00eda por presuntos episodios continuados de v\u00f3mitos. La progenitora alegaba que las n\u00e1useas se acentuaban cuando el ni\u00f1o pasaba unos d\u00edas con el padre.", "date": "1647972920", "karma": "1931.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647968551", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/andalucia/2022-03-21/maltrato-infantil-munchausen-malaga-policia-nacional_3395384/", "clicks": 0, "votes": "128", "status": "published", "id": 3642103}, {"title": "Sebastian COE sobre Lia Thomas: &quot;El g\u00e9nero no puede triunfar sobre la biolog\u00eda&quot;.", "content": "El presidente de World Athletics, Sebastian Coe, quiso pronunciarse sobre los \u00e9xitos y la pol\u00e9mica generada por la nadadora transexual estadounidense en los campeonatos NCAA.  &quot;Es inevitable que se quiera seguir entendiendo y aprendiendo sobre cualquier elemento de la ciencia, pero no tengo dudas de que la testosterona es una pieza clave en el rendimiento..&quot;", "date": "1647968329", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647968329", "url": "https://as.com/masdeporte/2022/03/22/polideportivo/1647943245_755457.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=TcOhcyBkZXBvcnRl&m3=MQ==&m4=bm9ybWFs&m5=MTk=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=TcOhcyBkZXBvcnRl&m3=Mg==&m4=bm9ybWFs&m5=MTk=", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3642104}, {"title": "Vlad\u00edmir Putin, el zar de un imperio imposible (1)", "content": "Durante la infancia la intemperie es la representaci\u00f3n del mundo. En el piso comunal de Leningrado donde viv\u00eda la familia Vlad\u00edmir Putin no hab\u00eda agua caliente ni ba\u00f1o, el v\u00e1ter apestaba y las discusiones entre familias y vecinos eran constantes. El ni\u00f1o Vlad\u00edmir Putin, nacido en 1952, pas\u00f3 gran parte de su tiempo persiguiendo ratas con un palo en ese espacio comunal donde \u00abhab\u00eda peleas brutales, y donde se viv\u00eda el poder de las bandas callejeras y el culto a la fuerza. Para sobrevivir en este entorno ten\u00eda que ser astuto y brutal, parecer fuer", "date": "1647968529", "karma": "80.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647968529", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/vladimir-putin-zar-imperio-imposible/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3642105}, {"title": "Ucrania: periodistas culturales en guerra", "content": "En la primera semana abundaron los art\u00edculos sobre listas de m\u00fasica para una guerra. As\u00ed las llamaron. En el mundo de los adultos movilizados, triunfaba el \u00abBella Ciao\u00bb. La canci\u00f3n que volvi\u00f3 a poner de moda La casa de papel ha sido modificada para que su letra hable de supervivencia, de victoria, de regreso a casa, de mearse y cagarse en los rusos invasores, tambi\u00e9n. Las versiones m\u00e1s populares, las de la cantante de folk Christina Soloviy, la de los m\u00fasicos del batall\u00f3n de defensa de Kiev, y la de Max Barskih, otro de los m\u00fasicos populares uc", "date": "1647968637", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647968637", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/ucrania-periodistas-culturales-en-guerra/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3642106}, {"title": "", "content": "", "date": "1647968738", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647968738", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642107}, {"title": "", "content": "", "date": "1647968751", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647968751", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642108}, {"title": "", "content": "", "date": "1647968782", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647968782", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642109}, {"title": "", "content": "", "date": "1647968824", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647968824", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642110}, {"title": "Cita de Thomas Mann", "content": "<p><em>\"Colocar en el mismo plano moral el comunismo ruso y el nazifascismo, en la medida en que ambos ser&iacute;an totalitarios, en el mejor de los casos es una superficialidad; en el peor es fascismo. Quien insiste en esta equiparaci&oacute;n puede considerarse un dem&oacute;crata, pero en verdad y en el fondo de su coraz&oacute;n es en realidad ya un fascista, y desde luego s&oacute;lo combatir&aacute; el fascismo de manera aparente e hip&oacute;crita, mientras deja todo su odio para el comunismo.\"</em></p><p>Thomas Mann.</p><p><a href=\"https://www.literato.es/p/MTcwMDc1/\">Fuente</a></p>", "date": "1647969025", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647969025", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642111}, {"title": "Documental 'Gulag, infierno en las c\u00e1rceles de Putin'", "content": "Documental de 26 minutos, producido por Rojo &amp; Negro, de la CGT. \u00abEl gran secreto de Putin es la tortura\u00bb, dice el activista refugiado en Biarritz Vladimir Osechkin. Este ruso ha sido comparado con Julian Assange porque ha tenido la valent\u00eda de crear una organizaci\u00f3n dedicada a exponer mediante la filtraci\u00f3n de v\u00eddeos la violencia y la brutalidad que impera en el sistema penitenciario ruso y del Donetsk. Mientras conclu\u00edamos este documental, se ha puesto precio a su cabeza, ofreciendo 100.000 euros a quien acabe con su vida.", "date": "1647969229", "karma": "58.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647969229", "url": "https://rojoynegro.info/articulo/gulag-infierno-en-las-carceles-de-putin-documental/", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3642112}, {"title": "Crisis en el Ministerio de Cultura: deja su cargo la directora del Instituto de las Artes Esc\u00e9nicas y de la M\u00fasica", "content": "Amaya de Miguel deja el Instituto Nacional de Artes Esc\u00e9nicas y de la M\u00fasica (Inaem). La responsable del \u00e1rea que se encarga del teatro, la danza y la m\u00fasica dentro del Ministerio de Cultura se lo ha comunicado ya al responsable de la cartera, Miquel Iceta. Pasar\u00e1 a dirigir la Fundaci\u00f3n Montemadrid, que actualmente est\u00e1 encabezada por el exministro Jos\u00e9 Guirao", "date": "1647969065", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647969065", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-22/crisis-en-el-ministerio-de-cultura-deja-su-cargo-la-directora-del-instituto-de-las-artes-escenicas-y-de-la-musica.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3642113}, {"title": "El l\u00edder de la oposici\u00f3n rusa, Alexey Navalny, ha sido sentenciado a nueve a\u00f1os en una c\u00e1rcel de m\u00e1xima seguridad, seg\u00fan la agencia de noticias estatal rusa Tass", "content": "Un destacado cr\u00edtico del Kremlin, Navalny ha sido condenado por cargos de fraude por el tribunal de Lefortovo de Mosc\u00fa por acusaciones de que rob\u00f3 de su Fundaci\u00f3n Anticorrupci\u00f3n. Navalny fue detenido por primera vez en febrero de 2021 despu\u00e9s de su llegada a Mosc\u00fa desde Berl\u00edn, Alemania, donde pas\u00f3 varios meses recuper\u00e1ndose de un envenenamiento con el agente nervioso Novichok, un ataque que atribuye a los servicios de seguridad rusos y al propio presidente ruso, Vladimir Putin.", "date": "1647969289", "karma": "103.00", "negatives": "21", "sent_date": "1647969289", "url": "https://edition.cnn.com/2022/03/22/europe/alexey-navalny-fraud-conviction-russia-intl-hnk/index.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3642114}, {"title": "La estrella m\u00e1s grande nunca vista", "content": "La estrella m\u00e1s grande de las conocidas, UY Scuti, es una supergigante roja que tiene un volumen 5.000 millones de veces mayor que el del Sol. Pero a pesar de ser la de mayor tama\u00f1o, esta no es, sin embargo, la estrella m\u00e1s masiva.", "date": "1647969185", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647969185", "url": "https://www.elmundo.es/ciencia-y-salud/ciencia/2022/03/12/622a0e0421efa03c7c8b45ef.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3642115}, {"title": "Rusia condena a nueve a\u00f1os de c\u00e1rcel al opositor Navalni por un delito de estafa en gran cuant\u00eda", "content": "El encarcelado l\u00edder opositor ruso Alex\u00e9i Navalni ha sido condenado este martes por la Justicia rusa a otros nueve a\u00f1os de c\u00e1rcel tras ser declarado culpable de estafa en gran cuant\u00eda, inform\u00f3 hoy su equipo en Telegram.", "date": "1647969482", "karma": "-36.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647969482", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/rusia-declara-culpable-estafa-gran-cuantia-opositor-navalni_1_8850549.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3642118}, {"title": "Ford Almussafes: La planta valenciana deja de fabricar el Mondeo y la Transit", "content": "En unos meses tambi\u00e9n se suspender\u00e1 la fabricaci\u00f3n de la Galaxy y el S-Max en la planta valenciana. Solo queda el Kuga", "date": "1647969516", "karma": "63.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647969516", "url": "https://www.levante-emv.com/economia/2022/03/20/ford-almussafes-mondeo-transit-kuga-64058388.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642119}, {"title": "El Gobierno evita el impuesto que propone Podemos en su reuni\u00f3n con las el\u00e9ctricas", "content": "La vicepresidenta tercera y ministra de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica, Teresa Ribera, ha calificado de &quot;constructiva&quot; la reuni\u00f3n que el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, y ella misma han mantenido esta ma\u00f1ana con los principales ejecutivos de las compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas, en la que, seg\u00fan ha dicho, no se ha tratado el tema de gravar con un impuesto especial a estas compa\u00f1\u00edas, sino del &quot;esfuerzo adicional&quot; que pueden hacer contribuyendo a ofrecer precios razonables a los consumidores.", "date": "1647969586", "karma": "108.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647969586", "url": "https://www.eleconomista.es/energia/noticias/11679964/03/22/El-Gobierno-evita-el-impuesto-que-pide-Podemos-en-su-reunion-con-las-electricas-pero-les-pide-arrimar-el-hombro.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3642120}, {"title": "", "content": "", "date": "1647969723", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647969723", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642122}, {"title": "Algunas URLs son falsas", "content": "<p>Por ejemplo estas:</p><h2>&nbsp;</h2><h3>URL hay muchas en INternet</h3><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;<a href=\"https://aadcdn.msauth.net/\">https://aadcdn.msauth.net</a></p><p><a href=\"https://aadcdn.msftauth.net/\">https://aadcdn.msftauth.net</a></p><p><a href=\"https://aex.dev.azure.com/\">https://aex.dev.azure.com</a></p><p><a href=\"https://aexprodea1.vsaex.visualstudio.com/\">https://aexprodea1.vsaex.visualstudio.com</a></p><p><a href=\"https://amcdn.msftauth.net/\">https://amcdn.msftauth.net</a></p><p><a href=\"https://amp.azure.net/\">https://amp.azure.net</a></p><p><a href=\"https://app.vssps.dev.azure.com/\">https://app.vssps.dev.azure.com</a></p><p><a href=\"https://app.vssps.visualstudio.com/\">https://app.vssps.visualstudio.com</a></p><p>https://*.<a href=\"http://vsblob.visualstudio.com/\">vsblob.visualstudio.com</a></p><p>https://*.<a href=\"http://vssps.visualstudio.com/\">vssps.visualstudio.com</a></p><p>https://*.<a href=\"http://vstmr.visualstudio.com/\">vstmr.visualstudio.com</a></p><p><a href=\"https://azure.microsoft.com/\">https://azure.microsoft.com</a></p><p><a href=\"https://azurecomcdn.azureedge.net/\">https://azurecomcdn.azureedge.net</a></p><p><a href=\"https://cdn.vsassets.io/\">https://cdn.vsassets.io</a></p><p><a href=\"https://dev.azure.com/\">https://dev.azure.com</a></p><p><a href=\"https://go.microsoft.com/\">https://go.microsoft.com</a></p><p><a href=\"https://graph.microsoft.com/\">https://graph.microsoft.com</a></p><p><a href=\"https://live.com/\">https://live.com</a></p><p><a href=\"https://login.live.com/\">https://login.live.com</a></p><p><a href=\"https://login.microsoftonline.com/\">https://login.microsoftonline.com</a></p><p><a href=\"https://management.azure.com/\">https://management.azure.com</a></p><p><a href=\"https://management.core.windows.net/\">https://management.core.windows.net</a></p><p><a href=\"https://sites.google.com/view/wwwdevitmw/inicio\">https://sites.google.com/view/wwwdevitmw/inicio</a>&nbsp;</p><p><a href=\"https://wwwdevitmw.blogspot.com/\">https://wwwdevitmw.blogspot.com/&nbsp;</a></p><p><a href=\"https://microsoft.com/\">https://microsoft.com</a></p><p><a href=\"https://microsoftonline.com/\">https://microsoftonline.com</a></p><p><a href=\"https://static2.sharepointonline.com/\">https://static2.sharepointonline.com</a></p><p><a href=\"https://visualstudio.com/\">https://visualstudio.com</a></p><p><a href=\"https://vsrm.dev.azure.com/\">https://vsrm.dev.azure.com</a></p><p><a href=\"https://vstsagentpackage.azureedge.net/\">https://vstsagentpackage.azureedge.net</a></p><p><a href=\"https://windows.net/\">https://windows.net</a></p><p><a href=\"https://login.microsoftonline.com/\">https://login.microsoftonline.com</a></p><p><a href=\"https://app.vssps.visualstudio.com/\">https://app.vssps.visualstudio.com</a>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647969770", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647969770", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3642125}, {"title": "Los colores del cielo al amanecer y al atardecer", "content": "\u00a1Cu\u00e1ntas veces miramos al cielo en esos momentos tan especiales que son el amanecer y el atardecer del d\u00eda! Observamos con gran deleite los colores que se suceden en estos instantes en el cielo sobre el horizonte. Veamos qu\u00e9 fen\u00f3menos ocurren y por qu\u00e9 se producen. Aunque los amaneceres y atardeceres con nubes son arrebatadoramente bonitos, para poder ver con claridad todos los fen\u00f3menos luminosos que mostramos a continuaci\u00f3n, hay que tener en cuenta que el cielo tiene que estar completamente despejado.", "date": "1647969958", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647969958", "url": "https://www.eurekamuseoa.eus/es/blog/item/335-los-colores-del-amanecer-y-el-atardecer", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3642126}, {"title": "Hola, llevo 6 horas sin internet en casa, viviendo como si fuesen los 90. Te respondo", "content": "<p>Hace casi unas 6 horas, sobre las 13:00 horas peninsular, se ha producido una aver&iacute;a que me ha privado de este bien tan preciado que es internet. Preg&uacute;ntame lo que quieras sobre c&oacute;mo es vivir en esta situaci&oacute;n similar a un viaje al pasado.</p>", "date": "1647970213", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647970213", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642127}, {"title": "El d\u00eda que Nietzsche llor\u00f3 : Sobre la crisis de la mediana edad y el dolor de la soledad", "content": "Jung dijo en una ocasi\u00f3n que, esencialmente, existen dos problemas en terapia: el problema de la persona de veinti\u00fan a\u00f1os y el problema de la persona de cuarenta y cinco, independientemente de la edad cronol\u00f3gica del paciente. El problema de los veinti\u00fan a\u00f1os tienen que ver con meterse en la vida, mientras que el de los cuarenta y cinco es c\u00f3mo salirse.", "date": "1647970628", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647970628", "url": "http://www.cineypsicologia.com/2017/10/el-dia-que-nietzsche-lloro-pinchas.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3642129}, {"title": "Giuliani dice que Trump amenaz\u00f3 con volar las iglesias de Rusia en una llamada a Putin", "content": "El exabogado de Trump asegur\u00f3 que fue \u201cautorizado\u201d a contar una extra\u00f1a historia en una cadena de televisi\u00f3n de derecha Newsmax. En su intervenci\u00f3n ante un panel de presentadores, Giuliani defendi\u00f3 la repetida descripci\u00f3n que hizo Trump del intelecto y la agudeza estrat\u00e9gica de Vladimir Putin, palabras de las que los aliados del expresidente se han distanciado desde que se conoci\u00f3 la realidad del devastador ataque a Ucrania.", "date": "1647970571", "karma": "79.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647970571", "url": "https://www.independentespanol.com/politica/ee-uu/guiliani-trump-iglesias-rusas-putin-b2041532.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642130}, {"title": "", "content": "", "date": "1647970692", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647970692", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642134}, {"title": "Hago investigaci\u00f3n con drogas psicod\u00e9licas, te respondo", "content": "<p>Hola, soy Mario de la Fuente, PharmD, PhD, he trabajado durante m&aacute;s de una decada en investigaci&oacute;n b&aacute;sica y aplicada con drogas psicod&eacute;licas en EEUU y en Espa&ntilde;a. Otrora marginados, jam&aacute;s habr&iacute;amos imaginado el inter&eacute;s que se generar&iacute;a alredor del potencial terape&uacute;tico de estas sustancias. Si bien el potencial es enorme esta nueva ola de inter&eacute;s demanda respuestas m&aacute;s r&aacute;pido de lo que somos capaces de responder. En ocasiones, ese vac&iacute;o se llena con ruido. No prometo tener todas las respuestas a tus dudas, pero s&iacute; intentar aclarar dudas.</p><p><em>La foto que acompa&ntilde;a este texto es un corte de la corteza cerebral que muestra neuronas excitatorias en verde y el principal receptor responsable de la respuesta farmacol&oacute;gica de los psicod&eacute;licos en rojo.</em></p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3642135&amp;version=3&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647971701", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647971701", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642135}, {"title": "Cuatro muertos en un atentado en el sur de Israel; el agresor beduino fue abatido (en)", "content": "Dos est\u00e1n en estado grave. El agresor, un ciudadano israel\u00ed, fue abatido por un conductor de autob\u00fas. Es un delincuente convicto y partidario del ISIS. Es el tercer ataque con arma blanca en Israel en la \u00faltima semana. La polic\u00eda indica que el agresor lleg\u00f3 a una gasolinera de la Ruta 60, cerca de Be'er Sheva, donde apu\u00f1al\u00f3 a una mujer. Luego volvi\u00f3 a su coche, embisti\u00f3 a un ciclista, dej\u00f3 su coche en un centro comercial, donde apu\u00f1al\u00f3 a otro hombre y a una mujer. A continuaci\u00f3n volvi\u00f3 a su coche y condujo en contra del tr\u00e1fico, hasta que fue\u2026", "date": "1647970980", "karma": "40.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647970980", "url": "https://www.haaretz.com/israel-news/four-wounded-two-critically-in-stabbing-attack-in-southern-israel-1.10690995", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3642141}, {"title": "Cient\u00edficos italianos crean una pizza sin levadura", "content": "Un equipo de f\u00edsicos de la Universidad de N\u00e1poles ha desarrollado un interesante mecanismo para cocinar masa de pizza sin necesidad de levadura. La nueva pizza es apta para personas con alergia a la levadura.", "date": "1647971162", "karma": "54.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647971162", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/fisica-inflar-pizza-sin-levadura", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642142}, {"title": "Renault reanuda la producci\u00f3n de autom\u00f3viles en Rusia mientras sus rivales se retiran [ENG]", "content": "El fabricante de autom\u00f3viles franc\u00e9s hab\u00eda suspendido la producci\u00f3n en febrero, citando problemas log\u00edsticos. La decisi\u00f3n de reanudar la actividad est\u00e1 respaldada por el gobierno franc\u00e9s, principal accionista de Renault. El fabricante de autom\u00f3viles franc\u00e9s Renault reanud\u00f3 las operaciones en sus instalaciones de producci\u00f3n en Mosc\u00fa el lunes, una medida que se produce cuando otras compa\u00f1\u00edas internacionales huyen del mercado ruso por la invasi\u00f3n del pa\u00eds a Ucrania.", "date": "1647971271", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647971271", "url": "https://www.dw.com/en/renault-resumes-car-production-in-russia-as-rivals-withdraw/a-61211840", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3642143}, {"title": "Reglamento de defensa 18B", "content": "El Reglamento de Defensa 18B , a menudo denominado simplemente 18B , fue uno de los Reglamentos de Defensa utilizados por el gobierno brit\u00e1nico durante y antes de la Segunda Guerra Mundial . El nombre completo de la regla era Regulaci\u00f3n 18B de las Regulaciones (Generales) de Defensa de 1939 . Permiti\u00f3 el internamiento sin juicio de personas sospechosas de oponerse activamente a la guerra en curso con Alemania durante la Segunda Guerra Mundial, elementos pacifistas y separatistas (por ejemplo, republicanos irlandeses sospechosos de estar\u2026", "date": "1647971247", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647971247", "url": "https://hmong.es/wiki/Defence_Regulation_18B", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642144}, {"title": "Ciudadanos llenan sacos de arena en la playa de Odesa para las barricadas de su ciudad contra un posible ataque ruso", "content": "''Antes de la guerra, la gente de Odessa estaba disfrutando de la playa en un d\u00eda como este. En cambio, miles de ciudadanos comunes est\u00e1n llenando sacos de arena para construir barricadas en su ciudad contra un posible ataque ruso.'' Mas https://twitter.com/NicholasDole/status/1505297176674504707", "date": "1647971945", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647971945", "url": "https://twitter.com/NicholasDole/status/1505297111818022912", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3642146}, {"title": "Desmontando el bulo de Lacalle sobre quien se lucra de la subida de los precios", "content": "Un argumento esgrimido por la extrema derecha en las \u00faltimas fechas es la alusi\u00f3n a \u00abquien se lucra de la subida de los precios\u00bb.", "date": "1647978603", "karma": "2819.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647971655", "url": "https://spanishrevolution.net/desmontando-el-bulo-de-lacalle-sobre-quien-se-lucra/", "clicks": 0, "votes": "199", "status": "published", "id": 3642147}, {"title": "Las tropas rusas hacen prisionero al primer espa\u00f1ol en Ucrania", "content": "El hombre, de 74 a\u00f1os, ejerc\u00eda labores humanitarias en el pa\u00eds desde hace siete a\u00f1os.", "date": "1647971675", "karma": "-35.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647971675", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/internacional/tropas-rusas-prisionero-20220322110825-ntrc.html?ref=https://www.google.com/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3642148}, {"title": "Juan Antonio March, exembajador en Mosc\u00fa, asegura que ahora es clave alcanzar un acuerdo de forma r\u00e1pida en la guerra en Ucrania", "content": "Desde hace meses, todas las miradas se centran en Vlad\u00edmir Putin. Pocos han conocido de cerca al presidente ruso, pero Juan Antonio March, exembajador de Espa\u00f1a en Mosc\u00fa, trat\u00f3 personalmente con \u00e9l.", "date": "1647971897", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647971897", "url": "https://www.rtve.es/play/videos/telediario/juan-antonio-march-exembajador-moscu-acuerdo-ucrania/6462062/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3642149}, {"title": "La UE prepara un quinto paquete de sanciones contra Rusia, asegura Reuters (Ruso)", "content": "La Uni\u00f3n Europea tambi\u00e9n est\u00e1 hablando de ciertas restricciones portuarias.  Estados Unidos a nivelde razonamiento amenaz\u00f3 con bloquear las rutas comerciales mar\u00edtimas de Rusia. En el peor de los casos esto podr\u00eda conducir a la Tercera Guerra Mundial si los buques estadounidenses comienzan a cazar petroleros que transportan petr\u00f3leo ruso en aguas internacionales. La UE  est\u00e1 discutiendo solo una prohibici\u00f3n de la entrada de buques rusos y relacionados con Rusia en los puertos europeos. As\u00ed lo dice el ministro de Transporte  de Lituania. Trad #1", "date": "1647972360", "karma": "104.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647972360", "url": "https://vz.ru/economy/2022/3/22/1149712.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3642150}, {"title": "Sanidad elimina desde el lunes las cuarentenas para los positivos en COVID que sean asintom\u00e1ticos", "content": "La Comisi\u00f3n de Salud P\u00fablica ha aprobado la nueva 'Estrategia de Vigilancia y Control frente al COVID-19' que elimina las cuarentenas a los positivos en COVID-19 que no presenten s\u00edntomas. La medida entrar\u00e1 en vigor el lunes 28 de marzo y pretende dar un paso m\u00e1s hacia la gripalizaci\u00f3n del coronavirus. M\u00e1s informaci\u00f3n Las personas no vacunadas no tendr\u00e1n que guardar cuarentena obligatoria cuando sean contacto estrecho de un positivo en COVID As\u00ed, Sanidad ha decidido poner fin al aislamiento de los casos positivos de coronavirus que sean...", "date": "1647981012", "karma": "1694.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647972138", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/22/sanidad-elimina-desde-el-lunes-las-cuarentenas-para-los-positivos-en-covid-que-sean-asintomaticos/", "clicks": 0, "votes": "126", "status": "published", "id": 3642151}, {"title": "&quot;El centro del mundo&quot;: RIA Novosti ve el futuro de Rusia en la URSS [EN]", "content": "Dos d\u00edas despu\u00e9s del ataque a Ucrania, la agencia de noticias rusa RIA public\u00f3 accidentalmente un art\u00edculo de opini\u00f3n de Petr Akopov en el que celebraba la victoria rusa y hablaba de un &quot;nuevo orden mundial&quot;. Ahora el autor del texto vuelve a hablar, con tesis m\u00e1s inquietantes. &quot;Lo m\u00e1s importante es la idea de que Rusia es el centro del mundo&quot;, afirma Akopov. No se trata de orgullo, ni de arrogancia, ni de &quot;chovinismo de gran potencia&quot;, contin\u00faa. &quot;El esp\u00edritu de nuestros ancestros nos da la oportunidad de expiar el colapso de la URSS&quot;.", "date": "1647972921", "karma": "89.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647972921", "url": "https://gettotext.com/the-center-of-the-world-ria-novosti-sees-russias-future-in-the-ussr/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3642153}, {"title": "", "content": "", "date": "1647972273", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647972273", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642155}, {"title": "\u00bfReparar el coche o comprar uno nuevo? Las 10 claves", "content": "\u00bfConviene reparar el coche o comprar uno nuevo? Es una decisi\u00f3n compleja que intentamos aclarar en 10 puntos que deber\u00edas tener en cuenta. Cuando las reparaciones cuestan 50% de lo que vale su coche, es el momento de reemplazarlo.", "date": "1647972338", "karma": "67.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647972338", "url": "https://noticias.coches.com/consejos/reparar-el-coche-o-comprar-uno-nuevo/113956", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3642156}, {"title": "Como ha cambia el nytimes las mapas de la guerra en Ucrania\ufe0f [ENG]", "content": "Interesante ver c\u00f3mo nytgraphics ha cambiado la simbolog\u00eda de su mapas a medida que se desarrolla la guerra  en Ucrania\ufe0f. El 26 de febrero, grandes flechas rojas muestran los avances rusos en Ucrania, sugiriendo adelantamientos r\u00e1pidos, amplios y controlados [..] el 21 de marzo, se incrementa la presencia de Ucrania en el mapa. Las '\u00e1reas ocupadas por Rusia' ya no se muestran. \u00bfEstos cambios se deben a un incremento de las fuertes fuerzas de Ucrania, o porque hay reconocimiento de que diferentes cartograf\u00edas pueden cambiar como se ve la guerra?", "date": "1647973227", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647973227", "url": "https://twitter.com/leviwesterveld/status/1506253203704356867?s=12", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3642157}, {"title": "\u00a1En Jap\u00f3n est\u00e1 &quot;prohibido&quot; ser obeso!", "content": "<p>Asumiendo que la obesidad es una de las causas m&aacute;s influyentes de enfermedades como los accidentes cerebrovasculares y la diabetes, <strong>en Jap&oacute;n se controla de cerca la medida de la cintura de cada ciudadano</strong> para garantizar la m&aacute;xima salud.</p><p>La famosa \"<strong>Ley Metabo</strong>\", aprobada en 2008, especifica que la cintura m&aacute;xima para un hombre de entre 40 y 74 a&ntilde;os tiene que ser de 33,5 pulgadas (85,09 cm) y para una mujer en el mismo grupo de edad de 35,4 pulgadas (89,916 cm).</p><p>Quienes excedan los l&iacute;mites impuestos por el gobierno <strong>est&aacute;n obligados a seguir un plan diet&eacute;tico</strong> para quitar los kilos de m&aacute;s. Si despu&eacute;s de un per&iacute;odo superior a tres meses los sujetos a&uacute;n no han perdido el peso indicado por el m&eacute;dico, recibir&aacute;n una dieta estricta y espec&iacute;fica a la que deber&aacute;n someterse obligatoriamente.</p><p>Seg&uacute;n<strong> esta curiosa ley japonesa</strong>, todos los ciudadanos entre 40 y 74 a&ntilde;os deben someterse a un control de cintura cada a&ntilde;o para que puedan tener siempre bajo control este par&aacute;metro. A veces, cuando el problema no se puede resolver, las personas que tienen unos kilos de m&aacute;s son llevadas a un camino reeducativo de unos meses. </p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3642158&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\">).</p>", "date": "1647972995", "karma": "9.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647972995", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "private", "id": 3642158}, {"title": "Linchamientos y acoso en la Ucrania de Zelenski", "content": "Para justificarlo dicen que son merodeadores, ladrones, esp\u00edas.  Aqu\u00ed, tambi\u00e9n mujeres gitanas", "date": "1647972665", "karma": "177.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647972665", "url": "https://twitter.com/Viejo_Topo/status/1505960571719593984", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3642159}, {"title": "Opciones de Paz para Ucrania. \u00bfPodr\u00eda Rusia perder? [EN]", "content": "En este v\u00eddeo sobre el conflicto de Ucrania (Marzo 2022), el Profesor John J. Mearsheimer explica que puede hacer Ucrania para estar en paz con su vecino. Tambi\u00e9n comparte su punto de vista de las sanciones econ\u00f3micas contra Rusia impuestas por Occidente, y discute el problema con los derechos humanos y la ley en el contexto de las relaciones internacionales y como funcionan la pol\u00edtica de las superpotencias, donde <i>poder</i> es <i>tener derecho</i>.", "date": "1647973200", "karma": "81.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647973200", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=fAZJqQEe8mc", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3642160}, {"title": "El PP pide ahora aumentar los permisos de maternidad y paternidad tras exigir recortar la partida para pagarlos", "content": "Los mismos 'populares' que defendieron acabar con el Plan Estrat\u00e9gico para la Igualdad Efectiva de Mujeres y Hombres que presupuesta las ayudas piden al Congreso apoyo para aumentar los permisos de las familias monoparentales a 26 semanas", "date": "1647973130", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647973130", "url": "https://www.eldiario.es/politica/pp-pide-ahora-aumentar-permisos-maternidad-paternidad-exigir-recortar-partida-pagarlos_1_8851445.html", "clicks": 0, "votes": "37", "status": "queued", "id": 3642161}, {"title": "Habr\u00e1 musical de Broadway sobre Michael Jackson: durar\u00e1 2 a\u00f1os", "content": "El esperado musical dedicado al Rey del Pop se estrenar\u00e1 en Chicago, en el teatro James M. Nederlander, el 15 de julio del 2023. El tour tiene previsto durar m\u00e1s de 2 a\u00f1os y recorrer\u00e1 17 ciudades de EE.UU.", "date": "1647973333", "karma": "21.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647973333", "url": "https://los40.com/los40/2022/03/22/los40classic/1647966993_201095.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3642163}, {"title": "", "content": "", "date": "1647973215", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647973215", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642164}, {"title": "La ins\u00f3lita historia del hombre que lleva seis a\u00f1os comiendo en restaurantes sin pagar la cuenta", "content": "&quot;El muy cabr\u00f3n le dijo al camarero que le pusiera una cerveza mientras llegaba la Polic\u00eda. Es un jeta. Sabe que no se le puede hacer nada. Si ha estado encerrado ha sido por no querer identificarse o no acudir a las comparecencias. El problema de darle publicidad es que ahora aparezcan otros como \u00e9l&quot;.", "date": "1647974725", "karma": "2585.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647973414", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/22/la-insolita-historia-del-hombre-que-lleva-seis-anos-comiendo-en-restaurantes-sin-pagar-la-cuenta/", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3642166}, {"title": "", "content": "", "date": "1647973635", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647973635", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642167}, {"title": "Bruselas permitir\u00e1 a los pa\u00edses limitar el precio del gas ante la Cumbre de la UE en la que prioriza aumentar las reservas", "content": "La Comisi\u00f3n Europea empieza a abrir la mano sobre la posibilidad de que los pa\u00edses de la UE puedan tomar medidas que rebajen el precio de la energ\u00eda, entre ellos la &quot;limitaci\u00f3n del precio del gas y la electricidad&quot;. Uno de sus vicepresidentes, Maros Sefcovic, ha asegurado este martes que en la propuesta que Bruselas presentar\u00e1 en el Consejo Europeo del jueves y viernes pr\u00f3ximos habr\u00e1 medidas que se parecen m\u00e1s a las demandas de pa\u00edses como Espa\u00f1a.", "date": "1647974277", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647974277", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974694/0/bruselas-permitira-limitar-precios-gas-cumbre-ue-prioiza-aumentar-reservas/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3642169}, {"title": "Toni Cant\u00f3 ficha a Carla Toscano de VOX para su Oficina del Espa\u00f1ol", "content": "Toni Cant\u00f3 coment\u00f3 que de la manera que ella se lo hab\u00eda proponido no dud\u00f3 ni un momento en ficharla.", "date": "1648017621", "karma": "2206.00", "negatives": "43", "sent_date": "1647974510", "url": "https://humorcillet.com/2022/03/22/toni-canto-ficha-a-carla-toscano-de-vox-para-su-oficina-del-espanol/", "clicks": 0, "votes": "156", "status": "published", "id": 3642170}, {"title": "Operaci\u00f3n trescientos y pico", "content": "La Guardia Civil desarticula un grupo criminal que hab\u00eda estafado m\u00e1s de 2.000.000 de euros en 32 provincias del pa\u00eds.Los autores hab\u00edan creado diferentes perfiles falsos en una empresa espa\u00f1ola que ofrec\u00eda diferentes servicios a trav\u00e9s de Internet, entre otros un portal inmobiliario. En estos anuncios, las v\u00edctimas se interesaban por alquilar viviendas, con un precio por debajo de lo habitual, y de esta forma, los autores solicitaban la documentaci\u00f3n personal de los interesados argumentando que era totalmente necesaria para el arrendamiento.", "date": "1647974580", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647974580", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=atDpwzqVVKA", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642171}, {"title": "Llenando sacos de arena en la playa de Odesa para las barricadas de la ciudad contra un posible ataque ruso", "content": "Ciudadanos de Odesa preparando las fortificaciones en la ciudad ante un eventual ataque ruso  https://twitter.com/timkmak/status/1506241182472544257 https://twitter.com/timkmak/status/1506242142901047297 https://twitter.com/timkmak/status/1506241565005598731", "date": "1647974971", "karma": "28.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647974971", "url": "https://twitter.com/olex_scherba/status/1506318898978766856", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3642172}, {"title": "Sobre la igualdad y el tiempo de la polarizaci\u00f3n", "content": "<p>Dado que hay mucha discusi&oacute;n en este post: https://www.meneame.net/story/vox-anuncia-acuerdo-manueco-eliminar-castilla-leon-violencia.</p><p>&iquest;Busca realmente el feminismo la igualdad entre hombres y mujeres?</p><p>El feminismo es una amalgama de pensamientos m&aacute;s o menos radicales o simplemente cr&iacute;ticos. Millones de hombres y mujeres se llaman a s&iacute; mismos feministas y el problema es que cada uno, como en todo, tiene su punto de vista y por tanto el concepto de igualdad no es igual para todos, incluido los se&ntilde;oritos de VoX. As&iacute;, los que le salen sarpullidos al escuchar feminismo se&ntilde;alan a esas \"locas\" que echan a los hombres de ciertas conferencias, y los defensores dicen que lean ciertos libros porque los otros son unos incultos.</p><p>Recordemos tambi&eacute;n el tiempo en el que estamos, un tiempo donde la polarizaci&oacute;n hace estragos, conmigo o contra m&iacute;. Donde los medios (TV, redes sociales &hellip;) funcionan como actores pol&iacute;ticos que crean burbujas ideol&oacute;gicas donde nadie puede escuchar al contrario, y s&iacute;, eso pasa en todos los bandos. Lo han conseguido, han roto todos los puentes de la sociedad.</p><p>El feminismo busca la liberaci&oacute;n de la mujer frente a un contexto sociol&oacute;gico de opresi&oacute;n llamado com&uacute;nmente como machismo. El machismo es una postura social y el feminismo un movimiento ideol&oacute;gico y hay que tener muy claro que significan estas cosas. Tambi&eacute;n, lo que hay que preguntarse es si, como sociedad (aunque cada vez menos), hemos aceptado que existe el racismo u homofobia porque nos cuesta aceptar la existencia del machismo, ojo que muchos aceptan que haya machismo y no aceptan la &ldquo;corriente&rdquo; feminista.</p><p>El machismo no es lo mismo que la violencia de g&eacute;nero, aunque es una de sus grandes lacras. La violencia de g&eacute;nero es aquella violencia que se manifiesta de forma f&iacute;sica, sexual o psicol&oacute;gica y que se ejerce contra una mujer por el hecho de serlo&#8203;&#8203;&#8203;&#8203;&#8203;. Estas manifestaciones incluyen:</p><ul><li>Violencia f&iacute;sica, maltrato psicol&oacute;gico y violaci&oacute;n conyugal.</li><li>Violencia sexual y acoso: violaci&oacute;n, actos sexuales forzados, abuso sexual infantil, matrimonio forzoso, acecho, acoso callejero o cibern&eacute;tico.</li><li>Matrimonio infantil.</li><li>Mutilaci&oacute;n genital.</li><li>Trata de seres humanos: esclavitud y explotaci&oacute;n sexual.</li></ul><p>Est&aacute; claro que el matrimonio infantil y mutilaci&oacute;n genial &ldquo;no se dan&rdquo; en Espa&ntilde;a (se da, pero en casos muy aislados). El resto de los casos lo sufren las mujeres en su gran mayor&iacute;a y ya no se trata solo de en &ldquo;gran mayor&iacute;a&rdquo; sino que lo sufren por ser mujeres y ese es el problema social que se&ntilde;ala el feminismo. Y es horrible que a mas del 50% de la poblaci&oacute;n se le trate como una minor&iacute;a.</p><p>Entonces cuando hablamos de igualdad b&aacute;sicamente, sobre todo por culpa de ciertos sectores del feminismo y grandes medios, lo reducimos a la judicatura. No hablamos de que la gran mayor&iacute;a de las mujeres tienen problemas para vivir solas, que al sufrir esa violencia no tienen literalmente donde caerse muertas y por eso se crean centros de inserci&oacute;n. Que no acceden a los mismos puestos de trabajo no por capacidad sino porque socialmente, incluso ellas mismas, no creen que puedan conseguirlo. Que se les ha negado trabajos por estar embarazadas o en periodo de estarlo. Que durante siglos ha sido la mujer la que le tenia que pedir al hombre permiso para cualquier cosa y eso sigue creando mella en la sociedad.</p><p>Entonces, si queremos ir al meollo de la cuesti&oacute;n y ver porqu&eacute; nos llevan al dilema de la igualdad es ver si estamos a favor o no de la discriminaci&oacute;n positiva jur&iacute;dica en la violencia de genero. Y es que olvidamos todo lo anterior para, caer en la trampa de la ultraderecha, de solo fijarnos en la postura jur&iacute;dica y no en la social, y cuando esta gente entra al poder lo primero que hace es cerrar centros de acogida para mujeres maltratadas e invertir en colegios que segregan por sexo.</p><p>No quiero entrar en si la discriminaci&oacute;n positiva tiene sentido o no, no soy jurista, pero lo que la ultraderecha hace es centrar el debate en esto, como la inmigraci&oacute;n en los delitos, y en cuanto puede empieza a quitarse la careta eliminando partidas de ayuda para que gente que sufre no lo haga tanto.</p>", "date": "1647975890", "karma": "16.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647975890", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642174}, {"title": "Dec\u00eda Oswald Spengler que, al final, siempre ha sido un pelot\u00f3n de soldados el que ha salvado la civilizaci\u00f3n", "content": "Dec\u00eda Oswald Spengler (un fil\u00f3sofo alem\u00e1n, nacionalista y conservador,  admirador de Mussolini y admirado por los nazis) que, al final, siempre ha sido un pelot\u00f3n de soldados el que ha salvado la civilizaci\u00f3n\u2026 El siglo XX ense\u00f1a otra cosa, que siempre ha sido una minor\u00eda de comunistas y antifascistas, la que ha defendido la paz y la democracia.", "date": "1647975370", "karma": "76.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647975370", "url": "https://mobile.twitter.com/pabloiglesias/status/1506331538329374723", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3642175}, {"title": "Un vecino de la Macarena (Sevilla) tira un cubo de agua a los Armaos durante un ensayo", "content": "Los armaos de la Macarena fueron recibidos ayer noche con un cubo de agua mientras ensayaban por los callejones de la Macarena. La formaci\u00f3n desfilaba junto con la banda por la calle Torrijano cuando uno de los vecinos les arroj\u00f3 agua desde su domicilio. &quot;Puedo entender que haya a quien le moleste que pase la Centuria tocando debajo de su casa, pero en paso ordinario tarda en pasar unos 3 o 4 minutos. Si no somos capaces de soportar eso es que no merecemos vivir en comunidad&quot;, expresa uno de los armaos afectados.", "date": "1647975886", "karma": "17.00", "negatives": "27", "sent_date": "1647975886", "url": "https://www.diariodesevilla.es/semana_santa/vecino-Macarena-tira-cubo-agua-armaos-ensayo_0_1667533834.html", "clicks": 0, "votes": "80", "status": "queued", "id": 3642177}, {"title": "Dos humoristas rusos se hicieron pasar por el primer ministro ucraniano en una llamada que hicieron al ministro de Defensa brit\u00e1nico, Ben Wallace", "content": "Vovan y Lexus publican un extracto de la llamada que hicieron al ministro de Defensa brit\u00e1nico, Ben Wallace. Los dos humoristas rusos se hicieron pasar por el PM ucraniano. Desde Downing St. aseguran que el v\u00eddeo ha sido &quot;manipulado&quot; y se ha cortado la parte en la que Ben Wallace dice que Reino Unido &quot;no puede tener nada que ver con las supuestas ambiciones nucleares ucranianas porque est\u00e1 comprometido con el tratado de no proliferaci\u00f3n nuclear&quot;", "date": "1647975681", "karma": "83.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647975681", "url": "https://twitter.com/6w_es/status/1506301035572342794?s=20&t=-xrI5RsgLwGBZAGy--mi5A", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642178}, {"title": "Esto no es un bosque, en realidad es\u2026", "content": "Hoy es el d\u00eda internacional de los bosques, ecosistemas que cumplen con una serie de requisitos. Tener muchos \u00e1rboles es solo uno de ellos y no todo lo que parece un bosque lo es.", "date": "1647975685", "karma": "49.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647975685", "url": "https://www.muyinteresante.es/naturaleza/articulo/esto-no-es-un-bosque-en-realidad-es-161647719158", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642179}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 es la estanflaci\u00f3n y qu\u00e9 tiene que ver con la guerra de Ucrania?", "content": "La invasi\u00f3n de Ucrania por Rusia est\u00e1 teniendo un impacto geopol\u00edtico y econ\u00f3mico mayor de lo esperado. Cuando ya van 27 d\u00edas de la invasi\u00f3n rusa Europa y el mundo se enfrenta a una tremenda recesi\u00f3n econ\u00f3mica y a la estanflaci\u00f3n. Pero, \u00bfy qu\u00e9 es la estanflaci\u00f3n y por qu\u00e9 es un escenario m\u00e1s que probable?", "date": "1647975713", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647975713", "url": "https://news.unidema.com/que-es-la-estanflacion/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3642180}, {"title": "Cambio radical en el f\u00fatbol europeo: La UEFA elimina el Fair Play Financiero", "content": "Seg\u00fan apunta el New York Times la UEFA cambiar\u00e1 totalmente la regulaci\u00f3n financiera. Ahora los club podr\u00e1n gastar el equivalente al 70% de sus ingresos, una regulaci\u00f3n que parece diluida del estricto tope salarial. Ahora los equipos no tendr\u00e1n tope sobre salarios, favoreciendo as\u00ed que los gigantes econ\u00f3micos como PSG o Manchester City puedan montar super equipos con mayor facilidad. Tambi\u00e9n se le cambiar\u00e1 el nombre, buscando alejarse del Fair Play Financiero y en su lugar adoptar un t\u00edtulo m\u00e1s prosaico: regulaciones de sostenibilidad financiera", "date": "1647986403", "karma": "1882.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647976431", "url": "https://www.superdeporte.es/futbol/2022/03/22/uefa-elimina-fair-play-financiero-64155133.html", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3642181}, {"title": "", "content": "", "date": "1647975926", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647975926", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642182}, {"title": "David Hockney: El conocimiento secreto [Documental, ING - subs en espa\u00f1ol]", "content": "El c\u00e9lebre pintor David Hockney nos revela c\u00f3mo 400 a\u00f1os antes de la invenci\u00f3n de la fotograf\u00eda, los artistas utilizaban simples c\u00e1maras \u00f3pticas y lentes para captar im\u00e1genes extremadamente realistas sobre el lienzo. Desde un estudio de Hollywood, Hockney recrea obras maestras de maestros de la pintura como Vermeer, Caravaggio y Van Eyck y demuestra las t\u00e9cnicas secretas que utilizaban para crear unas im\u00e1genes tan v\u00edvidas. Estas nuevas evidencias reescriben la historia de algunos de los m\u00e1s famosos cuadros del mundo.", "date": "1647976936", "karma": "99.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647976936", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Gqs_-LJRXaE", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3642186}, {"title": "Un begont\u00e9s acepta cuatro meses de c\u00e1rcel por tener once canes mal cuidados y sin chip", "content": "La Fiscal\u00eda lo acusaba adem\u00e1s de dar de comer a los perros las cabras que mor\u00edan en su explotaci\u00f3n ganadera.Un nuevo caso de maltrato animal se vio este lunes en los juzgados lucenses. Un vecino de Begonte acept\u00f3 cuatro meses de prisi\u00f3n por tener en malas condiciones higi\u00e9nico-sanitarias, sin alimento suficiente ni adecuado y sin chip a once perros, uno de ellos de raza pit bull.Adem\u00e1s, el procesado acept\u00f3 un a\u00f1o y tres meses de inhabilitaci\u00f3n especial para el ejercicio de profesi\u00f3n, oficio o comercio que tenga relaci\u00f3n con los animales.", "date": "1647976893", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647976893", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/a-chaira/begontes-acepta-4-meses-carcel-tener-11-canes-mal-cuidados-chip/202203221155121565832.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642187}, {"title": "", "content": "", "date": "1647976837", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647976837", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642188}, {"title": "El monumento hist\u00f3rico de C\u00e1ceres que solo aparece cuando hay sequ\u00eda: as\u00ed es el dolmen de Guadalperal", "content": "La construcci\u00f3n megal\u00edtica tiene una antig\u00fcedad de entre 4.000 y 7.000 a\u00f1os y era un lugar de enterramiento.", "date": "1647977009", "karma": "92.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647977009", "url": "https://www.20minutos.es/viajes/destinos/monumento-caceres-aparece-sequia-dolmen-guadalperal-4974412/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3642189}, {"title": "Sobre el paro de transporte y el neoliberalismo", "content": "<p>El paro del transporte no es m&aacute;s que otro s&iacute;ntoma de la deriva liberticida, no s&oacute;lo de este pa&iacute;s, sino de todo el mundo (problemas de transporte hay en EEUU, Canad&aacute;, Francia, Alemania etc...). Al igual que con el campo, o la construcci&oacute;n en su momento, muchos aut&oacute;nomos (eso si que eran aut&oacute;nomos de verdad) viv&iacute;an bien, pagaban y cobraban en negro muchas veces y aun no haci&eacute;ndolo sus negocios iban viento en popa. Dado que hemos creado un sistema econ&oacute;mico, el neoliberal, donde todo vale, las reglas se ven como una desventaja y hemos permitido que grandes fondos de inversi&oacute;n puedan comprar y crear negocios gigantescos, ahora, las peque&ntilde;as empresas y aut&oacute;nomos, se ven obligadas a aceptar las condiciones de estos oligopolios que les han apartado de su posici&oacute;n de negocio a meros \"externos\".</p><p>Antes tenias un cami&oacute;n, hablabas con una empresa, supongamos de una explotaci&oacute;n de madera, y transportabas esa madera a otra f&aacute;brica donde hac&iacute;an papel y lo mismo hablabas con esta segunda fabrica para transportar su papel y le cobrabas lo que sea y si te tocaban las narices te ibas a otra. Ganabas bien, no trabajabas much&iacute;simo y encima ten&iacute;as capacidad de negociaci&oacute;n. Tenias un horario mas o menos correcto, tu familia tenia que comer, solo te dedicabas a conducir y adem&aacute;s, normalmente, s&oacute;lo hacias el transporte m&aacute;s o menos cerca de donde vivias.</p><p>Ahora esas empresas han cerrado o las han comprado empresas m&aacute;s grandes y te toca negociar con Leroy Merlin o Carrefour, que te dice: &ldquo;Mira me parece perfecto que me hagas el transporte, pero solo acepto X cargas por contrato&rdquo;. Tu cami&oacute;n no llega a esas X cargas ni de co&ntilde;a asique no puedes aceptarlo y aqu&iacute; es cuando viene la famosa &ldquo;Intermediaria&rdquo; (los que vivimos en el mundo TIC sabemos lo que es). Esta empresa de logistica que intermedia los servicios le dice a Leroy Merlin: &ldquo;Oye tu tienes contratado un grupo de transportistas que cobran 10, pues yo te lo consigo por 7 y encima me comprometo a que nunca te va a faltar de nada y si pasa algo es culpa mia&rdquo;. Por supuesto esta intermediaria no tiene esos camiones, o al menos no tantos, y llama a los famosos aut&oacute;nomos para decirles: &ldquo;Mira ya s&eacute; que tu cobrabas 10 pero ahora el mercado ha cambiado y vas a cobrar 3 y adem&aacute;s tienes que hacer este trabajo de horas por encima de la ley para que te pague.&iexcl;Ah! &iquest;Y sabes m&aacute;s? Te va a tocar hacer la descarga tu, y la espera no te la pago y el precio de la gasolina la pongo yo, si luego te sale mas caro es cosa tuya, &iquest;No eras empresario? Es el mercado amigo&rdquo;.</p><p>Y ahora estamos en las que estamos, un mont&oacute;n de aut&oacute;nomos que han vivido bien durante mucho tiempo. Y dado que &ldquo;todos&rdquo; queremos el neoliberalismo les hemos dado por el culo, pero el transporte es inherente a la econom&iacute;a, si a una le va mal a la otra tambi&eacute;n. Y esta gente est&aacute; hasta los cojones. Tienen que imantar el tac&oacute;grafo, donde se mide los Km que hacen, para no superarlo y no les caiga multa (como los currantes de las TIC y sus horas extra pero encima cargando la culpa). Tienen que \"ayudar\" a descargar la mercancia cuando nunca han tenido que hacerlo ni tienen porque hacerlo y si se niegan no hay contrato (como los de la construcci&oacute;n poniendo sus herramientas especializadas o haciendo trabajos de descarga de escombros). Les pagan el combustible por debajo del precio y al final van a perdidas (como los trabajadores del campo con los precios de compra del Mercadona).</p><p>Estas enormes empresas de logistica que intermedian entre cliente y currantes son la misma mierda que las carnicas TIC, hay si tuvieramos la motivaci&oacute;n que tienen los camioneros y apagaramos alguna que otra maquina o cortaramos alg&uacute;n cable. Al final, estas empresas tienen enchufe en los medios, que ahora son actores politicos, y sueltan el: \"Hay que mejorar la competencia a nivel global de nuestras empresas de logistica dado el aumento de envios que hay ahora\".</p><p>Aqu&iacute; tene&iacute;s a la junta directiva de CETM (Conferedaci&oacute;n Espa&ntilde;ola de Transportes de Mercancias) https://www.cetm.es/comite-ejecutivo/ y ya me dec&iacute;s si alguno de estos ha llevado alg&uacute;n cami&oacute;n en su vida.</p><p>La&nbsp;Plataforma Nacional para la Defensa del Transporte puede que est&eacute; dirigida por un zumbao, y seguramente la ultraderecha est&eacute; aprovechando esto para ganar redito pol&iacute;tico, todos lo hacen, pero la izquierda siempre tiene que estar con las mejoras laborales de los trabajadores que si no nos comen la tostada.</p><p>Copio las reivindicaciones de la web de la <a href=\"https://plataformanacional.es\">https://plataformanacional.es</a> que es la que realmente est&aacute; consiguiendo esta convocatoria y no la CETM.&nbsp;</p><p>1&ordm; precios:</p><p>I.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Prohibici&oacute;n por Ley del pago por debajo de costes de explotaci&oacute;n de los servicios de transporte de mercanc&iacute;as por carretera, utilizando el observatorio de costes dise&ntilde;ado por el Ministerio de Transportes siendo &eacute;ste de obligado cumplimiento sin posibilidad de pacto en contra</p><p>II.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Inclusi&oacute;n de cl&aacute;usula de obligado cumplimiento sin posibilidad de pacto en contra en los contratos de transporte y/o Cartas de porte de la indemnizaci&oacute;n por paralizaci&oacute;n a partir de las 2 horas de espera en cargas y descargas factur&aacute;ndose autom&aacute;ticamente junto al servicio de transporte.</p><p>III.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Pago por Ley m&aacute;ximo a 30 d&iacute;as fecha factura sin posibilidad de pacto en contra.</p><p>IV.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Presencia obligatoria del sector para consensuar las modificaciones que incumban a los transportistas en cuanto a los cambios tributarios de cualquier &iacute;ndole, as&iacute; como la revisi&oacute;n de las sanciones de tr&aacute;fico y transporte a un plano real, l&oacute;gico y coherente.</p><p>V.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;NO al pago por el uso de carreteras.</p><p>2&ordm; Condiciones laborales</p><p>I.&nbsp;&nbsp;Prohibici&oacute;n sin posibilidad de pacto en contra de las tareas de carga/descarga y manipulaci&oacute;n de mercanc&iacute;a por parte del conductor.</p><p>II.&nbsp;&nbsp;Jubilaci&oacute;n a los 60 a&ntilde;os y anticipada a los 58 de los conductores Profesionales.</p><p>III.&nbsp;&nbsp;Consideraci&oacute;n de accidentes y enfermedades laborales durante las jornadas de trabajo.</p><p>IV.&nbsp;&nbsp;NO a las 44 toneladas y 4.5 metros de altura en los actuales veh&iacute;culos articulados ante la inseguridad y riesgos para los conductores y dem&aacute;s usuarios de la v&iacute;a p&uacute;blica.</p><p>V.&nbsp;&nbsp;Vigilancia por parte del estado en los pol&iacute;gonos y &aacute;reas de servicio principales para la seguridad y correcto descanso de los conductores ante robos a sus camiones y mercanc&iacute;as.</p><p>VI.&nbsp;&nbsp;Participaci&oacute;n obligatoria del sector para la toma de decisiones consensuadas en cuanto a restricciones a la circulaci&oacute;n de camiones por festivos, puentes y temporales.</p><p>VII.&nbsp;&nbsp;Habilitaci&oacute;n para los conductores de espacios confortados y adecuadamente dignos en centros de carga y descarga para la entrega y recogida de documentaci&oacute;n, esperas durante los periodos de carga y descarga y poder cubrir unas m&iacute;nimas necesidades de aseo y alimentaci&oacute;n.</p><p>&nbsp;</p><p>3&ordm; Competencia desleal:</p><p>I.&nbsp;&nbsp;Limitaci&oacute;n de los servicios de transporte dentro del territorio Nacional a las empresas con raz&oacute;n social extranjera, limitando a 1 servicio mensual con origen y destino dentro del territorio Espa&ntilde;ol. Exigiendo al transportista presentar ante la autoridad que inspeccione todas las cartas de porte del mes en curso para verificar el cumplimiento de dicha medida.</p><p>&nbsp;</p><p>II.&nbsp;NO a la liberalizaci&oacute;n total del sector, adem&aacute;s de rescatar medidas que garanticen un acceso y posterior operatividad profesional y proporcionar al sector.</p><p>4&ordm; representatividad:</p><p>I.&nbsp;Exigimos; que el Ministerio de Transporte s&oacute;lo de por v&aacute;lida la representaci&oacute;n de un transportista cuando &eacute;ste haya rellenado, sellado y firmado el correspondiente documento de afiliaci&oacute;n de la Asociaci&oacute;n que se acredite como su representante para tales efectos.</p>", "date": "1648076737", "karma": "70.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648023360", "url": "", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "published", "id": 3642190}, {"title": "Abogados Cristianos pierde su batalla por la retirada de una cruz falangista en Galicia", "content": "La Fundaci\u00f3n ultracat\u00f3lica hab\u00eda solicitado la paralizaci\u00f3n de la retirada del emblema que luc\u00eda en una iglesia de Vilagarc\u00eda de Arousa y que homenajeaba a los ca\u00eddos del banco sublevado, pero una jueza lo ha desestimado. Los trabajos de retirada ya han concluido", "date": "1648002331", "karma": "177.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647977273", "url": "https://www.publico.es/politica/abogados-cristianos-pierde-batalla-mantener-cruz-falangista-galicia.html", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "published", "id": 3642191}, {"title": "La abuela dio empanadas a nuestros compa\u00f1eros, ocho murieron (PL)", "content": "Ocho soldados rusos murieron en Ucrania despu\u00e9s de comer empanadas tra\u00eddas por una anciana local, seg\u00fan una grabaci\u00f3n de la conversaci\u00f3n que escuch\u00f3 un soldado ruso con su novia. Fueron publicados por el asesor del Ministerio del Interior de Ucrania, Anton Heraszczenka.", "date": "1647977386", "karma": "5.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647977386", "url": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2022-03-19/ukraina-rosyjski-zolnierz-babcia-dala-naszym-chlopakom-paszteciki-osmiu-zmarlo/", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3642192}, {"title": "Estos son los convocantes de la huelga del transporte", "content": "Im\u00e1genes de la tractorada que ha recorrido en Cartagena.", "date": "1647978026", "karma": "102.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647978026", "url": "https://twitter.com/HPrecaria/status/1506202346082435076", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3642193}, {"title": "El Gobierno no aclara si la integridad territorial de Espa\u00f1a estaba amenazada por Marruecos", "content": "&quot;Lo conveniente es mirar hacia adelante y no mirar hacia atr\u00e1s&quot;, justifican en La Moncloa, donde asumen que &quot;Espa\u00f1a se mantiene en la misma posici\u00f3n&quot; respecto al S\u00e1hara.", "date": "1647978022", "karma": "83.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647978022", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/22/6239c00421efa0e5288b457e.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3642194}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 podemos y qu\u00e9 debemos hacer para afrontar sequ\u00edas?", "content": "Espa\u00f1a, como pa\u00eds mediterr\u00e1neo, atraviesa ciclos de sequ\u00eda inherentes a su clima, tambi\u00e9n llamadas sequ\u00edas meteorol\u00f3gicas. En la actualidad, vivimos una situaci\u00f3n de escasez de recursos h\u00eddricos para atender las demandas existentes, o sequ\u00eda hidrol\u00f3gica, tras la meteorolog\u00eda de los a\u00f1os previos y el consumo de agua realizado. \u00bfPueden evitarse estas situaciones? \u00bfQu\u00e9 medidas se deben adoptar ante estas sequ\u00edas?", "date": "1647978050", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647978050", "url": "https://theconversation.com/que-podemos-y-que-debemos-hacer-para-afrontar-sequias-179503", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642195}, {"title": "Paul Craig Roberts sobre la pol\u00edtica de Rusia en el contexto de la guerra de sanciones(ruso)", "content": "estas son las declaraciones y evaluaciones de Paul Craig Roberts, quien bajo el presidente Reagan fue el subsecretario del Tesoro y la principal fuerza impulsora de la &quot;Reaganomics&quot;. En Art\u00edculo del 13 de marzo &lt;Washington y Mosc\u00fa compiten por el Premio a la est\u00fapidez&gt; Roberts habla sobre las muchas locuras de Washington y sus aliados, que esperan poner de rodillas a Mosc\u00fa con sanciones. No van a llegar all\u00ed. Adem\u00e1s, las sanciones tendr\u00e1n un efecto boomerang y causar\u00e1n m\u00e1s da\u00f1o a las econom\u00edas occidentales.  Traducci\u00f3n #1", "date": "1647978492", "karma": "111.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647978492", "url": "https://www.fondsk.ru/news/2022/03/21/pol-krejg-roberts-o-politike-rossii-v-uslovijah-sankcionnoj-vojny-55826.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3642196}, {"title": "Tensi\u00f3n en Nagorno Karabaj por versiones desde Azerbaiy\u00e1n sobre retirada de tropas rusas", "content": "Las autoridades armenias aseguraron que Azerbaiy\u00e1n intenta tomar ventaja de la situaci\u00f3n ca\u00f3tica en torno a la guerra entre Rusia y Ucrania para llevar adelante acciones agresivas que quebrantan el acuerdo de alto al fuego y atentan contra los derechos de los habitantes, de modo que contin\u00faen invisibilizadas frente a la comunidad internacional.", "date": "1647978454", "karma": "115.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647978454", "url": "https://www.france24.com/es/medio-oriente/20220322-nagorno-karabaj-azerbaiy\u00e1n-tropas-rusia", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3642199}, {"title": "Francia ordena retirar una estatua de la Virgen en un espacio p\u00fablico, contraria a la laicidad", "content": "Una asociaci\u00f3n local de La Flotte en R\u00e9 hab\u00eda llevado el asunto a los tribunales, pidiendo la aplicaci\u00f3n de la ley francesa de 1905 que proh\u00edbe la instalaci\u00f3n de monumentos religiosos en el espacio p\u00fablico.  La estatua, que durante mucho tiempo estuvo expuesta en un jard\u00edn privado, fue cedida al municipio en 1983. Tras un accidente de tr\u00e1fico en 2020 que la da\u00f1\u00f3, el municipio decidi\u00f3 reconstruirla de forma id\u00e9ntica en el cruce, al considerar que era &quot;parte de un patrimonio hist\u00f3rico&quot;, explic\u00f3 el alcalde Jean-Paul H\u00e9raudeau.", "date": "1647979059", "karma": "103.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647979059", "url": "https://www.telemetro.com/internacionales/francia-ordena-retirar-una-estatua-la-virgen-contraria-la-laicidad-n5670877", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3642203}, {"title": "", "content": "", "date": "1647980235", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647980235", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642204}, {"title": "El mapa de Marruecos de su embajada en Espa\u00f1a incluye Ceuta y Melilla", "content": "El mapa de Marruecos reflejado en la p\u00e1gina web de la embajada del reino alauita en Espa\u00f1a incluye a Ceuta y a Melilla. Tambi\u00e9n el Sahara. En la representaci\u00f3n geogr\u00e1fica del pa\u00eds de su portal de internet el organismo divide en dos colores su territorio de los del resto de pa\u00edses lim\u00edtrofes. Aplica la misma tonalidad (un amarillo suave) a Mauritania, Argelia y Espa\u00f1a, incluida las Islas Canarias, pero no a las dos ciudades aut\u00f3nomas.", "date": "1647981019", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647981019", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-mapa-marruecos-embajada-espana-incluye-ceuta-y-melilla-202203221958_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3642208}, {"title": "Reporteros Sin Fronteras denuncia que un int\u00e9rprete de Radio France fue secuestrado y torturado por soldados rusos en Ucrania", "content": "Seg\u00fan su relato, verificado por varias fuentes por RSF, el ucraniano fue sometido durante nueve d\u00edas a torturas, repetidas palizas, privaci\u00f3n de alimentos durante 48 horas e incluso a un simulacro de ejecuci\u00f3n.  La  organizaci\u00f3n de defensa de los periodistas tiene previsto transmitir su denuncia al fiscal jefe de la Corte Penal Internacional .", "date": "1647981174", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647981174", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/reporteros-fronteras-denuncia-interprete-radio-france-secuestrado-torturado-soldados-rusos-ucrania_1_8852460.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3642209}, {"title": "La ONU advierte de que la cantidad de agua necesaria para 2050 no estar\u00e1 disponible si las tendencias no cambian", "content": "La falta de agua dulce y la crisis del agua se considera una de las cinco principales amenazas a largo plazo para el planeta seg\u00fan la clasificaci\u00f3n de riesgo global del Foro Econ\u00f3mico Mundial", "date": "1647981165", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647981165", "url": "https://www.publico.es/sociedad/onu-advierte-2050-no-habra-agua-suficiente-crecimiento-mundial-no-cesa.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3642210}, {"title": "Cu\u00e1nto dinero est\u00e1n generando las principales empresas de test de ant\u00edgenos", "content": "A medida que la ola de la pandemia de Omicron se extendi\u00f3 por Estados Unidos este invierno, los fabricantes de test del covid 19 se enfrentaron a un dilema comercial \u00fanico: de la noche a la ma\u00f1ana, la demanda de sus productos se volvi\u00f3 infinita y los contratos con el gobierno estaban en juego. A mediados de enero, la administraci\u00f3n de Biden hab\u00eda prometido comprar mil millones de pruebas.", "date": "1647981233", "karma": "29.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647981233", "url": "https://forbes.es/empresas/145006/cuanto-dinero-estan-generando-las-principales-empresas-de-test-de-antigenos/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3642211}, {"title": "Impactante atropello en una terraza en un bar de Sabadell", "content": "Un accidente impactante, que ha trascendido ahora tras comprobar la c\u00e1mara de seguridad del bar, aunque ocurri\u00f3 el pasado domingo en Sabadell.", "date": "1647981496", "karma": "96.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647981496", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/gran-valles/20220322/8143646/impactante-atropello-terraza-bar-sabadell.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3642213}, {"title": "Tumbada la propuesta de Vox de eliminar las subvenciones a los partidos: m\u00e1s de 170 millones al a\u00f1o", "content": "Cierre de filas a izquierda y derecha contra la eliminaci\u00f3n de las subvenciones a los partidos pol\u00edticos. La comisi\u00f3n mixta Congreso-Senado para las Relaciones con el Tribunal de Cuentas tumb\u00f3 hoy la propuesta presentada por Vox para acabar con los fondos p\u00fablicos que reciben los partidos. Son m\u00e1s de 170 millones de euros anuales de subvenciones estructurales para su funcionamiento ordinario, a las que se a\u00f1aden las multimillonarias ayudas electorales cada vez que hay comicios.", "date": "1647981497", "karma": "105.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647981497", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-tumbada-propuesta-eliminar-subvenciones-partidos-mas-170-millones-202203221557_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3642214}, {"title": "", "content": "", "date": "1647981575", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647981575", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642215}, {"title": "", "content": "", "date": "1647981780", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647981780", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642218}, {"title": "Diario desde el infierno de Mariupol: &quot;S\u00e9 que morir\u00e9 pronto, d\u00edselo al mundo&quot;", "content": "Todav\u00eda no puedo entender c\u00f3mo la gente puede preocuparse por todo menos por la vida. Cuando llegamos al primer lugar seguro y vimos un puesto de pan, compramos todo el pan disponible. La madre de mi amigo me exigi\u00f3 que comprara tantos panes blancos y de centeno como pudiera. \u00c9l dijo: &quot;\u00bfY si vamos m\u00e1s all\u00e1 y no hay m\u00e1s pan? Volveremos a estar sentados en el s\u00f3tano sin pan&quot;.", "date": "1647981847", "karma": "24.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647981847", "url": "https://www.elmundo.es/internacional/2022/03/22/623983abfdddff03048b45e5.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3642219}, {"title": "\u201cEl avance m\u00e1s r\u00e1pido en la historia militar\u201d: lo que ocurre en Ucrania visto por un experto de EEUU", "content": "El exoficial de inteligencia del Cuerpo de los Marines de EEUU Scott Ritter hizo un an\u00e1lisis de los movimientos de las tropas rusas, explic\u00f3 sus t\u00e1cticas y coment\u00f3 lo que podr\u00eda pasar en las pr\u00f3ximas semanas. Seg\u00fan narr\u00f3 en una entrevista, se trata de un avance multieje y rechaz\u00f3 por completo las afirmaciones de que las tropas rusas se estancaron o que apuntan contra la poblaci\u00f3n civil. De hecho, considera que su movimiento es extremadamente r\u00e1pido, especialmente considerando el hecho de que su enemigo cuenta con 260 mil soldados y otros 300 m", "date": "1647982040", "karma": "37.00", "negatives": "30", "sent_date": "1647982040", "url": "http://sana.sy/es/?p=224743", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3642220}, {"title": "La Fiscal\u00eda de Menores investiga la agresi\u00f3n a una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os en Benej\u00fazar por parte de siete compa\u00f1eros de colegio", "content": "AlicanteLa Fiscal\u00eda de Menores de Alicante instruye el expediente de una presunta agresi\u00f3n grupal con patadas y pu\u00f1etazos como se recoge en un v\u00eddeo, a una ni\u00f1a de 11 a\u00f1os por parte de otros siete menores, compa\u00f1eros del colegio y de edades entre los 11 y 13 a\u00f1os.", "date": "1647982157", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647982157", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/22/la-fiscalia-de-menores-investiga-la-agresion-a-una-nina-de-11-anos-en-benejuzar-por-parte-de-siete-companeros-de-clase/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3642222}, {"title": "Lagarde confirma que muchos rusos han invertido en criptoactivos para eludir sanciones", "content": "Christine Lagarde ha confirmado aquellas voces que alertaban de que los rusos se lanzar\u00edan a invertir en criptomonedas tras el deterioro del rublo y de la econom\u00eda rusa. As\u00ed, la presidenta del Banco Central Europeo (BCE) ha afirmado que desde el inicio de la guerra en Ucrania ha aumentado el cambio de rublos en criptoactivos para evitar las sanciones que se han puesto a Rusia.", "date": "1647982395", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647982395", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-03-22/lagarde-bce-rublos-rusos-criptomonedas-sanciones_3396008/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3642224}, {"title": "Fotos de una unidad LGTB del ej\u00e9rcito ucraniano que lucha contra los rusos", "content": "Twit con fotos en el que se aprecia una especie de unidad LGTB del ej\u00e9rcito ucraniano.", "date": "1647982937", "karma": "2.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647982937", "url": "https://twitter.com/esp_soc/status/1506009482928672777?s=20&t=RxRbL7Kz69KoW8L2CiTX_w", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3642229}, {"title": "C\u00f3mo dirige Alfonso Cuar\u00f3n los planos secuencia [ENG]", "content": "Con un estilo visual inconfundible que retiene al p\u00fablico en sus asientos, Cuar\u00f3n es un maestro moderno del cine. En este v\u00eddeo, la Royal Ocean Film Society explora una de las t\u00e9cnicas m\u00e1s impresionantes de Cuar\u00f3n, que se encuentra en casi todas las pel\u00edculas de su filmograf\u00eda: el plano \u00fanico.", "date": "1647998717", "karma": "859.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647983401", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vOr30FYBAOc", "clicks": 0, "votes": "59", "status": "published", "id": 3642231}, {"title": "Vox asumir\u00e1 en Castilla y Le\u00f3n Agricultura, Industria y Cultura", "content": "Aunque a\u00fan faltan muchos aspectos por pulir, incluida la elecci\u00f3n de los consejeros, lo que ya han cerrado las dos formaciones es qu\u00e9 consejer\u00edas asumir\u00e1 Vox. As\u00ed, se confirma que los de Abascal se quedan definitivamente con tres, el n\u00famero que aparece recogido en el Acuerdo de Investidura, y que ser\u00e1n Agricultura y Ganader\u00eda, Industria y Empleo y Cultura.", "date": "1647983533", "karma": "112.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647983533", "url": "https://atodaradio.es/2022/03/22/vox-asumira-en-castilla-y-leon-agricultura-industria-y-cultura/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3642232}, {"title": "50 fotos de cosas curiosas de Alemania [ENG]", "content": "Un circo alem\u00e1n utiliza hologramas en lugar de animales vivos para una experiencia m\u00e1gica sin crueldad. En lugar de una Biblia, este hotel alem\u00e1n deja una copia de la Declaraci\u00f3n de Derechos Humanos de la ONU. Cuando el tr\u00e1fico se detiene por completo en Alemania, los conductores, (por ley) deben moverse hacia el borde de cada lado para crear un carril abierto para los veh\u00edculos de emergencia. En Alemania los tampones tienen un IVA normal del 19%, los libros s\u00f3lo del 7%. As\u00ed que los tampones se venden como un libro (...)", "date": "1648059302", "karma": "925.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647983698", "url": "https://www.boredpanda.com/interesting-germany-things/", "clicks": 0, "votes": "81", "status": "published", "id": 3642234}, {"title": "Rusia ha ganado la guerra, lo que queda son labores de limpieza", "content": "Larry C. Johnson, un antiguo oficial de la CIA, asegura que Rusia ya ha ganado la guerra y que s\u00f3lo quedan labores de limpieza. Durante 24 a\u00f1os Johnson entren\u00f3 a los comandos de operaciones especiales del ej\u00e9rcito de Estados Unidos y luego trabaj\u00f3 en la Oficina de Lucha contra el Terrorismo del Departamento de Estado.", "date": "1647983940", "karma": "31.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647983940", "url": "https://mpr21.info/rusia-ha-ganado-la-guerra-lo-que-queda-son-labores-de-limpieza/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3642236}, {"title": "Rusia dice que solo usar\u00e1 armas nucleares en caso de 'amenaza existencial'", "content": "Fuente en ingl\u00e9s: https://edition.cnn.com/2022/03/22/europe/amanpour-peskov-interview-ukraine-intl/index.html  /// &quot;Tenemos una doctrina de seguridad interior, y es p\u00fablica, puedes leer en ella todas las razones para el uso de armas nucleares&quot;, dijo. &quot;Si es una amenaza existencial para nuestro pa\u00eds, entonces puede usarse de acuerdo con nuestra doctrina&quot;, declar\u00f3 Peskov. La periodista de CNN International, Christiane Amanpour, pregunt\u00f3 al portavoz del Kremlin si estaba &quot;convencido&quot; de que el presidente ruso Vladimir Putin...", "date": "1647984001", "karma": "132.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647984001", "url": "https://www.eltiempo.com/mundo/europa/rusia-dice-que-solo-usara-armas-nucleares-en-caso-de-amenaza-existencial-660107", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3642237}, {"title": "Galaxias (xkcd)", "content": "Abre esta imagen a pantalla completa en el m\u00f3vil. Sujeta el m\u00f3vil alargando el brazo. En este c\u00edrculo hay 50,000 galaxias.", "date": "1647990619", "karma": "106.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647983918", "url": "https://xkcd.com/2596/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3642238}, {"title": "Podemos apoyar\u00e1 las protestas convocadas por CCOO y UGT contra la subida del precio de la luz y para proteger el empleo", "content": "Podemos apoyar\u00e1 las movilizaciones convocadas este mi\u00e9rcoles por CCOO y UGT para protestar contra la subida del precio de la energ\u00eda y pedir la protecci\u00f3n del empleo ante la situaci\u00f3n generada por la guerra de Rusia contra Ucrania.", "date": "1647983992", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647983992", "url": "https://www.europapress.es/nacional/noticia-podemos-apoyara-protestas-convocadas-ccoo-ugt-contra-subida-precio-luz-proteger-empleo-20220322193015.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3642239}, {"title": "El misterio de la sonrisa del C\u00e9sar: \u00bfde qu\u00e9 se re\u00edan los antiguos romanos?", "content": "La gran historiadora brit\u00e1nica Mary Beard publica en castellano 'La risa en la Antigua Roma. Sobre contar chistes, hacer cosquillas y re\u00edrse a carcajadas' (Alianza). En el a\u00f1o 192, el emperador romano Lucio Aurelio C\u00f3modo celebr\u00f3 un gran espect\u00e1culo en el Coliseo. Se reunieron en el anfiteatro 50.000 personas, organizadas de la manera tradicional: los senadores y otras autoridades pol\u00edticas sentados en las primeras filas, desde donde pod\u00edan seguir mejor lo que pasaba en la arena, y las mujeres y los esclavos apretujados arriba.", "date": "1647984787", "karma": "82.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647984787", "url": "https://www.elconfidencial.com/cultura/2022-03-22/roma-humor-chistes_3395088/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642242}, {"title": "El error de la pandemia de 1918 que cambi\u00f3 la medicina para siempre", "content": "Un malentendido sobre el microbio que realmente causa la gripe cre\u00f3 un efecto domin\u00f3 que cambi\u00f3 el futuro del desarrollo de medicamentos en Estados Unidos, los ensayos cl\u00ednicos y la preparaci\u00f3n para una pandemia.", "date": "1647984877", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647984877", "url": "https://www.nationalgeographic.es/ciencia/2022/03/el-error-de-la-pandemia-de-1918-que-cambio-la-medicina-para-siempre", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642243}, {"title": "\u201cEsta escuela se ha convertido en un enorme almac\u00e9n militar\u201d [ENG]", "content": "ABC visita una escuela en Ucrania que acaba de ser convertida en objetivo militar. \u201cEsta escuela se ha convertido en un enorme almac\u00e9n militar\u201d, dice el reportero de ABC. El ej\u00e9rcito de Ucrania supuestamente ha estado utilizando escuelas, hospitales y edificios p\u00fablicos.", "date": "1647984938", "karma": "69.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647984938", "url": "https://mobile.twitter.com/PeterCronau/status/1505748464952508417", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3642244}, {"title": "", "content": "", "date": "1647984852", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647984852", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642245}, {"title": "Malleus Maleficarum, la Biblia de los cazadores de brujas", "content": "En 1487 se public\u00f3 el Malleus Maleficarum (&quot;El martillo de las brujas&quot;), un completo manual para identificar, interrogar y castigar la pr\u00e1ctica de la brujer\u00eda. Fue el m\u00e1s usado por los cazadores de brujas, a pesar de ser muy criticado incluso por la propia Iglesia.", "date": "1647984997", "karma": "34.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647984997", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/biblia-cazadores-brujas-malleus-maleficarum_17820", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642246}, {"title": "La luz y el gas suben casi cuatro veces m\u00e1s en Espa\u00f1a que en Francia y Alemania", "content": "El diferencial de inflaci\u00f3n entre Espa\u00f1a y la Eurozona aumenta cada vez m\u00e1s por los precios energ\u00e9ticos. Los espa\u00f1oles est\u00e1n sufriendo una subida en el gas y la luz casi cuatro veces mayor que franceses y alemanes. En febrero, estos dos componentes del \u00cdndice de Precios de Consumo (IPC) subieron un 62% en Espa\u00f1a respecto al mismo mes del a\u00f1o anterior, mientras que en Francia y Alemania s\u00f3lo crecieron un 17%, seg\u00fan los \u00faltimos datos publicados por Eurostat y el Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).", "date": "1647985238", "karma": "156.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647985238", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/espana-francia-alemania.html", "clicks": 0, "votes": "63", "status": "queued", "id": 3642248}, {"title": "\u00a1Huelga general!", "content": "<b>Si esto no se arregla \u00a1Guerra, guerra, guerra! Si esto no se apa\u00f1a \u00a1Ca\u00f1a, ca\u00f1a, ca\u00f1a!</b> Hubo un tiempo en que los sindicatos, como UGT, Comisiones Obreras e incluso la CGT, atormentaban a los distintos gobiernos de la democracia, con huelgas generales y este tipo de consignas con las que a m\u00e1s de un presidente y ministro no le llegaba la camisa al cuello. Pero eso es pasado. Ahora los sindicatos mayoritarios est\u00e1n atados y bien atados v\u00eda Presupuestos Generales del Estado. Tan triste y lamentable, como cierto.", "date": "1647985674", "karma": "32.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647985674", "url": "https://alcabodelacalle.es/huelga-general", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3642249}, {"title": "Raquel S\u00e1nchez pide un voto de confianza a los transportistas e insiste: bajar impuestos no les beneficiar\u00eda", "content": "Raquel S\u00e1nchez pide un voto de confianza a los transportistas e insiste: bajar impuestos no les beneficiar\u00eda. La ministra de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana, Raquel S\u00e1nchez, ha pedido este martes un &quot;voto de confianza&quot; a los transportistas porque, seg\u00fan ha argumentado, las medidas en las que trabaja el Ejecutivo para ayudar al sector ante al alza de los carburantes ser\u00e1n &quot;efectivas&quot; y se concretar\u00e1n &quot;en los pr\u00f3ximos d\u00edas&quot;.", "date": "1647985562", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647985562", "url": "https://www.europapress.es/economia/transportes-00343/noticia-raquel-sanchez-pide-voto-confianza-transportistas-insiste-bajar-impuestos-no-les-beneficiaria-20220322101340.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642250}, {"title": "S\u00e1nchez pide en Bruselas medidas europeas tras renunciar a limitar el precio de la luz", "content": "El Gobierno ha renunciado este lunes a la idea de que se establezca un l\u00edmite de precio a la factura de la luz en los 180 euros el megavatio hora, pero eso no significa que el Ejecutivo espa\u00f1ol haya desistido en su intenci\u00f3n de llevar al nivel europeo la cuesti\u00f3n de los precios de la energ\u00eda. Este lunes Pedro S\u00e1nchez, presidente del Gobierno, se ha visto con Ursula von der Leyen.", "date": "1647985766", "karma": "74.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647985766", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/europa/2022-03-21/sanchez-pide-en-bruselas-medidas-europeas-tras-renunciar-a-limitar-el-precio-de-la-luz_3395680/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3642251}, {"title": "Un alem\u00e1n fallece tras caer en la cueva del litoral oriental de Mallorca", "content": "Un ciudadano alem\u00e1n de 44 a\u00f1os ha fallecido este martes tras haber sido arrastrado por una ola cuando se encontraba las escaleras que dan acceso a la cueva costera de Cala Serena, en el municipio de Felanitx, al este de Mallorca. El suceso se ha producido alrededor de las 16.00 horas y el cuerpo de la v\u00edctima ha sido rescatado sobre las 19.40 horas por los agentes del Grupo Especial de Actividades Subacu\u00e1ticas (GEAS) del instituto armado.", "date": "1647986066", "karma": "79.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647986066", "url": "https://www.cope.es/actualidad/espana/noticias/aleman-fallece-tras-caer-cueva-del-litoral-oriental-mallorca-20220322_1985328", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642253}, {"title": "Cuando la familia y los amigos no entienden su depresi\u00f3n", "content": "Revelar su depresi\u00f3n cr\u00f3nica a amigos y familiares puede presentar desaf\u00edos y riesgos, pero tambi\u00e9n posibilidades. Te ense\u00f1amos c\u00f3mo hacerlo correctamente.", "date": "1647986081", "karma": "43.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647986081", "url": "https://www.zeropsicologos.com/blog/cuando-la-familia-y-los-amigos-no-entienden-su-depresion/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642254}, {"title": "La GIGAFACTOR\u00cdA TESLA del futuro - Versi\u00f3n 3.0", "content": "Hoy 22 de marzo de 2022 Tesla acaba de inaugurar la gigafactor\u00eda europea en Berl\u00edn. El 7 de abril har\u00e1 lo propio con la gigafactor\u00eda en Austin. Estas dos f\u00e1bricas Teslas son la versi\u00f3n 2.0 de la m\u00e1quina que hace la m\u00e1quina, ya que la versi\u00f3n 1.0 fue la gigafactor\u00eda de Shanghai.  \u00bfPero c\u00f3mo ser\u00eda la versi\u00f3n 3.0? \u00bfconseguir\u00e1 Tesla hacer el ansiado acorazado alien\u00edgena del que tanto hablaba Elon Musk?", "date": "1647986072", "karma": "38.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647986072", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=zJU4ObGzoyk", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642255}, {"title": "Wali, el francotirador canadiense que se rumorea que muri\u00f3 en Ucrania, est\u00e1 vivo y bien (ING)", "content": "\u201cFui la \u00faltima persona en enterarme de la noticia de que estaba muerto\u201d (...) \u201cCreo que es solo un trolleo. Pero creo que es extra\u00f1o porque despu\u00e9s de un tiempo el enemigo perder\u00e1 credibilidad con esta propaganda. No entiendo por qu\u00e9 empujan tales mentiras. Es bastante obvio porque despu\u00e9s de unos d\u00edas salgo y les digo a todos que estoy vivo\u201d. \u201cTodo el esfuerzo de guerra es amateur. [Los rusos] no son geniales. No tienen las capacidades de las fuerzas de la OTAN. Rusia es un pa\u00eds pobre y eso se refleja en sus armas. Destruyen todo, simplemente&quot;", "date": "1648001103", "karma": "1348.00", "negatives": "29", "sent_date": "1647986285", "url": "https://globalnews.ca/news/8700279/canadian-sniper-wali-alive-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3642256}, {"title": "Bashar al Assad comenta sobre c\u00f3mo se entiende la democracia en Occidente", "content": "En su visita a Emiratos \u00c1rabes Unidos, el presidente sirio Bashar al Assad coment\u00f3 sobre la interpretaci\u00f3n de la democracia occidental que se vive en el mundo, al preguntarse: &quot;\u00bfqu\u00e9 es este Occidente democr\u00e1tico en el que viven cientos de millones de personas, pero que existe una sola opini\u00f3n?&quot;", "date": "1647986455", "karma": "0.00", "negatives": "22", "sent_date": "1647986455", "url": "https://odysee.com/@ActualidadRT:9/Bashar_al_Assad_comenta_sobre_c\u00f3mo_se_entiende_la_democracia_en_Occidente:0", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3642257}, {"title": "Video educativo de c\u00f3mo se concibe un hijo se vuelve viral", "content": "A veces cuesta un poco entender c\u00f3mo es el proceso de fecundaci\u00f3n, por eso en redes sociales espec\u00edficamente en TiktTok se viraliz\u00f3 un video donde se muestra un paso a paso de c\u00f3mo se logra el \u00f3vulo implantar en la pared del \u00fatero. El video inicia cuando el \u00f3rgano reproductor masculino entra en el canal vaginal y all\u00ed libera los espermatozoides. Luego van en busca del \u00f3vulo y comienza la carrera de la fecundaci\u00f3n.", "date": "1647996640", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647986742", "url": "https://www.mundosano.com/sexualidad/Video-educativo-de-como-se-concibe-un-hijo-se-vuelve-viral--20220322-0006.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "published", "id": 3642258}, {"title": "M\u00e9xico: Paro de transportistas causa caos en carreteras del pa\u00eds", "content": "Piden mayor seguridad, detener los cobros excesivos y reducir el precio de combustibles, no aumentar impuestos, detener abusos de autoridad y prohibir unidades de doble remolque.", "date": "1647996640", "karma": "140.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647987101", "url": "https://www.imagentv.com/noticias/imagen-noticias-con-yuriria-sierra/paro-de-transportistas-causa-caos-en-carreteras-del-pais", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "published", "id": 3642259}, {"title": "Risto Mejide habla en directo con la mano derecha de Zelenski, esta noche a las 22:45, en Cuatro", "content": "&quot;Estoy listo para negociar con Putin, estuve listo durante los dos \u00faltimos a\u00f1os. Si no negociamos esta guerra no tendr\u00e1 fin. Si esta negociaci\u00f3n fracasa significa que est\u00e1 guerra ser\u00e1 la tercera guerra mundial&quot;, aseguro Zelenski. Risto mejide habla en directo en exclusiva con Igor Zhovkva, el principal asesor de Zelenski y jefe de la oficina del Presidente de Ucrania. La pregunta es clara. \u201c\u00bfSe ver\u00e1n las caras Zelenski y Putin?", "date": "1647987377", "karma": "-2.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647987377", "url": "https://www.cuatro.com/todo-es-verdad/risto-mejide-habla-directo-mano-derecha_18_3301999141.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3642260}, {"title": "Una familia ucraniana no encuentra d\u00f3nde alojarse en Asturias: \u00abNi siquiera nos alquilan un piso\u00bb", "content": "Llevan tres semanas esperando a que les ofrezcan una casa de acogida pero desde Accem cada vez les dan m\u00e1s \u00ablargas\u00bb\u00abDesde Accem (Asociaci\u00f3n Cat\u00f3lica Espa\u00f1ola de Inmigrantes) nos dan largas. Dijeron que en dos o tres d\u00edas les daban algo de alojamiento pero ya pasaron tres semanas y nada. Tambi\u00e9n llamamos a una agencia para alquilar un piso y todo bien hasta que dije que era para unos familiares ucranianos y directamente me dijo que estaba reservado el piso. Algo que es mentira porque lo actualizaron hace una hora y todav\u00eda sigue el anuncio en la", "date": "1647987820", "karma": "42.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647987820", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/21/familia-ucraniana-encuentra-donde-alojarse-asturias-siquiera-alquilan-piso/00031647890680935121929.htm", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3642261}, {"title": "Qu\u00e9 son los misiles hipers\u00f3nicos y por qu\u00e9 su uso por parte de Rusia en Ucrania &quot;es una se\u00f1al&quot; de Mosc\u00fa para Occidente", "content": "El ej\u00e9rcito de Rusia dispar\u00f3 un misil bal\u00edstico hipers\u00f3nico que destruy\u00f3 un gran dep\u00f3sito subterr\u00e1neo de armas en el oeste de Ucrania, seg\u00fan anunci\u00f3 el Ministerio de Defensa de Mosc\u00fa. Si se confirma, ser\u00eda la primera vez que Rusia emplea en en esta guerra el misil bal\u00edstico Kinzhal, cuyo nombre significa &quot;daga&quot;. El proyectil fuedisparado desde el aire, muy probablemente desde un caza MiG-31.", "date": "1647987953", "karma": "-5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647987953", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60827870?at_custom4=CEEC340E-A9C9-11EC-A4BB-72B1923C408C&at_custom3=BBC+Mundo&at_custom2=twitter&at_custom1=[post+type]&at_campaign=64&at_medium=custom7", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3642262}, {"title": "Exteriores investiga la posible detenci\u00f3n de un valenciano en Ucrania por parte del ej\u00e9rcito ruso", "content": "Seg\u00fan han informado fuentes diplom\u00e1ticas este martes, la embajada espa\u00f1ola en Kiev, trasladada actualmente a Varsovia (Polonia), y los servicios de emergencia consular est\u00e1n &quot;siguiendo atentamente este caso&quot; e &quot;investigando el paradero de Mario Garc\u00eda Calatayud para esclarecer su situaci\u00f3n&quot;.", "date": "1647988062", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647988062", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/22/exteriores-investiga-la-posible-detencion-de-un-valenciano-en-ucrania-por-parte-del-ejercito-ruso/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3642263}, {"title": "Historia de la cerveza, parte uno, Construyendo una civilizacion (ENG)", "content": "\u00bfQu\u00e9 edad tiene la cerveza? \u00danase a nosotros mientras nos sumergimos en la Parte 1 de la Historia de la cerveza y la civilizaci\u00f3n que se ha construido a su alrededor. A partir de la era neol\u00edtica y las teor\u00edas sobre c\u00f3mo se invent\u00f3. A las antiguas recetas que se encontraron en las ruinas de la Diosa Ninkasi. La historia de la cerveza tiene un pasado largo y abundante, \u00a1as\u00ed que tome una pinta y tome asiento!", "date": "1647988286", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647988286", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=KJsWaJVtZWA&t=511s", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642265}, {"title": "Axie Infinity represent\u00f3 casi dos tercios de las transacciones de NFT en juegos de blockchain en 2021 seg\u00fan un informe", "content": "Seg\u00fan un informe reciente elaborado por NonFungible, los jugadores del juego de batalla de monstruos con tokens no fungibles, o NFTs, Axie Infinity, han realizado transacciones de NFTs por valor de casi USD 3,500 millones en 2021. Esto representa casi dos tercios de todos los NFT transaccionados en toda la industria del juego blockchain en 2021. En segundo y tercer lugar se encuentran el mercado de deportes destacados NBA Top Shot con USD 827 millones y la plataforma de juegos comunitarios Loot con USD 242 millones, respectivamente.", "date": "1647988662", "karma": "19.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647988662", "url": "https://es.cointelegraph.com/news/report-axie-infinity-accounted-for-nearly-two-thirds-of-blockchain-game-nft-transactions-in-2021", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642266}, {"title": "\u00bfDijo realmente el primer ministro que la lucha de Ucrania con Rusia era como si Gran Breta\u00f1a votara por el Brexit? [ENG]", "content": "\u00bfDijo realmente el primer ministro (Boris Johnson) que la lucha de Ucrania con Rusia era como si Gran Breta\u00f1a votara por el Brexit? Echemos un vistazo sin parafrasear ni cortar el contexto.", "date": "1647989140", "karma": "-36.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647989140", "url": "https://mobile.twitter.com/tomhfh/status/1505854131814207489", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3642267}, {"title": "Este mi\u00e9rcoles juzgan al acusado de drogar y violar a dos menores, y a la madre de una de ellas por prostituirla", "content": "La Secci\u00f3n Segunda de la Audiencia Provincial de Albacete tiene previsto juzgar este mi\u00e9rcoles, 23 de marzo, a J.M.Z.C., para quien la Fiscal\u00eda pide 55 a\u00f1os de prisi\u00f3n por, presuntamente, drogar y violar a dos menores tuteladas. Para R.M.G.G., madre de una de las menores acusada de prostituir a su hija a cambio de dinero o coca\u00edna, el Ministerio Fiscal pide 12 a\u00f1os de c\u00e1rcel.", "date": "1647988931", "karma": "91.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647988931", "url": "https://www.lacerca.com/noticias/albacete/miercoles-juzgan-acusado-drogar-violar-menores-madre-prostituirla-601315-1.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3642269}, {"title": "La NASA confirma 5000 exoplanetas descubiertos", "content": "En 1992 comenz\u00f3 la aventura de descubrir exoplanetas. Es decir, planetas que orbitan a cualquier estrella que no sea el Sol. La NASA ha anunciado que se han confirmado 5000 exoplanetas. El logro se consigui\u00f3 el 21 de marzo de 2022, gracias a la confirmaci\u00f3n de una tanda de 65 exoplanetas. Han sido incluidos en el NASA Exoplanet Archive (Archivo de exoplanetas de la NASA). En el archivo se registran los descubrimientos de exoplanetas que aparezcan en estudios cient\u00edficos y hayan superado la revisi\u00f3n a pares.", "date": "1648033820", "karma": "35.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647989248", "url": "https://www.astrobitacora.com/la-nasa-confirma-5000-exoplanetas-descubiertos/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3642271}, {"title": "Poroshenko: &quot;Sus hijos se refugiar\u00e1n en los s\u00f3tanos. \u00a1As\u00ed es como ganamos la guerra!&quot; [ENG SUBS]", "content": "Poroshenko: &quot;Sus hijos se refugiar\u00e1n en los s\u00f3tanos. \u00a1As\u00ed es como ganamos la guerra!&quot;. Declaraciones de Poroshenko en un mitin en Odessa en 2015 refiri\u00e9ndose a los habitantes del Donbass.", "date": "1647990730", "karma": "93.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647990730", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&t=10s&v=aHWHqj8g7Bk", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3642274}, {"title": "SOS de la patronal asturiana ante el paro del transporte: \u00abYa est\u00e1 llevando a la destrucci\u00f3n de empleo\u00bb", "content": "La presidenta de la Federaci\u00f3n Asturiana de Empresarios, Mar\u00eda Calvo, pide al Gobierno que no espere al d\u00eda 29 para tomar medidas concretas ante la paralizaci\u00f3n de \u00abpr\u00e1cticamente todos los sectores\u00bb El paro del transporte est\u00e1 teniendo consecuencias devastadoras para la econom\u00eda asturiana\u00bb, ha asegurado esta ma\u00f1ana la presidenta de la Federaci\u00f3n Asturiana de Empresarios (Fade), Mar\u00eda Calvo, que ha pedido que se tomen medidas concretas de forma inmediata porque \u00abno se puede esperar al d\u00eda 29\u00bb, en referencia a la fecha en la que el Consejo...", "date": "1647990161", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647990161", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/22/sos-patronal-asturianaante-paro-transporte-llevando-destruccion-empleo/00031647955033799510819.htm", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3642275}, {"title": "Intoxicaci\u00f3n por aromaterapia: doctores \u201cHouse\u201d en acci\u00f3n", "content": "El problema con las pseudomedicinas es que, adem\u00e1s de ser inefectivas y por tanto una estafa, el paciente se administra sustancias varias (muchas veces de or\u00edgenes poco recomendables y de una calidad \u00ednfima) que por suerte y en el mejor de los casos suelen ser inocuas pero que a veces, tal y como acaba de demostrar un recient\u00edsimo estudio publicado en la prestigiosa revista \u201cNew England Journal of Medicine\u201d puede tener consecuencias fatales.", "date": "1647991296", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647991296", "url": "https://lacienciaysusdemonios.com/2022/03/23/intoxicacion-por-aromaterapia-doctores-house-en-accion/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3642277}, {"title": "Los trabajadores en ERTE se cuadruplican en 15 d\u00edas por el desabastecimiento de Renault", "content": "Del 28 de febrero al 15 de marzo, el n\u00famero de trabajadores afectados por expedientes de regulaci\u00f3n temporal de empleo (ERTE), que llevaba casi un a\u00f1o en una senda descendente, ha vuelto a repuntar. Y lo ha hecho no por los ERTE motivados por la covid, que s\u00ed contin\u00faan a la baja, sino por el fuerte crecimiento de los expedientes que tienen causas econ\u00f3micas, t\u00e9cnicas, organizativas o de producci\u00f3n (ETOP). De los 561 afectados por este tipo de ERTE que hab\u00eda en Castilla y Le\u00f3n el 28 de febrero, se ha pasado a 2.354 el pasado 15 de marzo.", "date": "1647991939", "karma": "76.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647991939", "url": "https://www.elnortedecastilla.es/castillayleon/trabajadores-erte-multiplican-20220323220846-nt.html", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642279}, {"title": "El Supremo rechaza que el expediente de la CNMV a Borrell sea confidencial", "content": "El Tribunal Supremo ha rechazado que todos los detalles de la sanci\u00f3n impuesta por la Comisi\u00f3n Nacional del Mercado de Valores (CNMV) al alto representante de la Uni\u00f3n Europea para Asuntos Exteriores, Josep Borell, por uso de informaci\u00f3n privilegiada en la venta de acciones de Abengoa sea confidencial.", "date": "1647992894", "karma": "107.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647992894", "url": "https://www.publico.es/politica/supremo-rechaza-expediente-cnmv-borrell-sea-confidencial.html", "clicks": 0, "votes": "39", "status": "queued", "id": 3642280}, {"title": "\u201cEstoy vivo\u201d: reapareci\u00f3 Wali, el temido francotirador que Rusia hab\u00eda dado por muerto", "content": "Luego que la periodista Ashley Buker entrevistara este s\u00e1bado 22 de marzo al exfrancotirador de las fuerzas militares de Canad\u00e1 conocido como \u2018Wali\u2019 se confirm\u00f3 que su muerte hab\u00eda sido una fake new. En d\u00edas pasados el Ej\u00e9rcito ruso dijo que \u2018Wali\u2019 hab\u00eda sido dado de baja en combate, lo cual desminti\u00f3 el soldado que se encuentra peleando junto a los militares ucranianos. \u201cEstoy vivo, como pueden ver, no tengo ni un solo rasgu\u00f1o. Soy pr\u00e1cticamente la \u00faltima persona en enterarme de mi muerte\u201d, dijo en videollamada el militar.", "date": "1647993032", "karma": "-2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647993032", "url": "https://www.semana.com/mundo/articulo/estoy-vivo-reaparecio-wali-el-temido-francotirador-que-rusia-habia-dado-por-muerto/202253/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3642281}, {"title": "Un diputado de Vox dice que la masacre de la Desband\u00e1 fue por una &quot;improvisaci\u00f3n log\u00edstica del bando republicano&quot;", "content": "El 8 de febrero de 1937 miles de personas hu\u00edan por la carretera de M\u00e1laga hasta Almer\u00eda de las tropas franquistas que hab\u00edan tomado la capital malague\u00f1a. Fueron bombardeados y atacados por tierra, mar y aire, provocando una masacre en la que se estima que murieron entre 3.000 y 5.000 personas, la mayor\u00eda civiles. Familias enteras corr\u00edan despavoridas y muchas perdieron la vida.", "date": "1648003530", "karma": "4495.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647993222", "url": "https://www.malagahoy.es/malaga/diputado-Vox-desbanda-improvisacion-logistica_0_1667535496.html", "clicks": 0, "votes": "326", "status": "published", "id": 3642282}, {"title": "El gobierno de  Ayuso encuentra la soluci\u00f3n para compensar a sus empleados: ofertas para un seguro privado de salud", "content": "Mientras en la Comunidad de Madrid los hospitales p\u00fablicos rebosan pacientes en lista de espera y los centros de salud colapsan por falta de profesionales. El gobierno de @IdiazAyuso encuentra la soluci\u00f3n para compensar a sus empleados: ofertas para un seguro privado de salud.", "date": "1648019402", "karma": "3627.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647993444", "url": "https://twitter.com/madrid_ame/status/1506300784224489476", "clicks": 0, "votes": "251", "status": "published", "id": 3642283}, {"title": "", "content": "", "date": "1647994098", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647994098", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642284}, {"title": "Me gusta conducir r\u00e1pido. Y despacio", "content": "<p>Todo lo deprisa que las condiciones de la v&iacute;a lo permitan.  Todo lo despacio que puedo cuando no molesto.</p><p>Posiblemente sea mejor conductor que el 90% de los que escriben aqu&iacute;. No voy a fingir falsa modestia. Gast&eacute; mucho dinero en formarme para ello. Cuando saqu&eacute; el carnet consider&eacute; que la formaci&oacute;n era insuficiente. </p><p>Hice cursos de conducci&oacute;n segura. Con examen que pod&iacute;as suspender. Hice cursos de conducci&oacute;n deportiva. Con pruebas te&oacute;ricas y pr&aacute;cticas. No se cu&aacute;nto dinero he gastado en cursos de conducci&oacute;n. Por responsabilidad, y por diversi&oacute;n. </p><p>No hablo de \"experiencias de conducir un Ferrari\". Hablo de cursos de verdad. </p><p>Nunca he tenido un s&oacute;lo accidente. Tengo varios coches. Algunos bastante potentes. Los he llevado m&aacute;s potentes que los que tengo. Tambi&eacute;n tengo coches muy lentos. Es m&aacute;s dif&iacute;cil conducir un coche lento que uno potente. Tienes que anticipar m&aacute;s. Calcular mejor. Conducir bien y seguro un coche potente tiene menos m&eacute;rito. </p><p>Odio la gente que atosiga a los dem&aacute;s por tener un coche m&aacute;s potente. Si es m&aacute;s potente, podr&aacute;s recuperar de nuevo pronto tu velocidad f&aacute;cilmente. Se paciente. Se amable. Intenta llegar a casa sin que nadie piense que eres un gilipollas. Nadie te admira cuando haces el imb&eacute;cil. Piensan eso, que eres imb&eacute;cil.</p><p>La multa m&aacute;s cara que he pagado fue por entrar en una zona residencial para no dejar por la noche lejos de su portal a una chica de Blablacar. La otra multa que tuve fue por velocidad. Tramo de 80 de enlace por obras en una autov&iacute;a con una furgoneta. Eso es todo mi historial. Ni un golpe, y esas dos multas.</p><p>Han habido temporadas de mi vida laboral que he tenido que hacer 120 kil&oacute;metros al d&iacute;a, mitad nacional mitad autopista.</p><p>Que yo recuerde s&oacute;lo una vez me han pitado e insultado. Unos d&iacute;as que a modo de \"enfado\" por una normativa irracional en Pontevedra me dispuse a conducir cumpliendo a rajatabla las velocidades m&aacute;ximas. Dej&eacute; de hacerlo porque viv&iacute; momentos de verdadero peligro. </p><p>Mover personas y cosas a gran velocidad tiene ventajas. Y tiene riesgos. En alg&uacute;n punto hay un momento en  que la balanza riesgo/ventaja est&aacute; descompensada. Como me dec&iacute;a un buen matem&aacute;tico, lleva las funciones al extremo para entenderlas. </p><p>A 1km/h iremos muy seguros. Pero se nos va el mundo a la mierda. </p><p>A 300km/h nos vamos a estar matando cada d&iacute;a.</p><p>Entre ambas cifras ha de haber puntos adecuados, puntos que adem&aacute;s var&iacute;an durante el d&iacute;a. </p><p>Yo, con un buen coche, con mi experiencia en circuito, hay ocasiones en que vuelvo de Vigo bajo una torrencial lluvia y no paso de 100 por la autopista. Me adelanta gente a 120 que, van a una velocidad legal. Pero han renunciando a un valioso margen de seguridad. </p><p>Esa misma autopista, un s&aacute;bado a la ma&ntilde;ana esta vac&iacute;a. Un d&iacute;a soleado, sin tr&aacute;fico, el l&iacute;mite legal es 120. El mismo que el d&iacute;a con tr&aacute;fico y lluvia.  Parece que nadie se cuestiona eso como si se cuestionan otras velocidades. Como si 120 fuera una velocidad divina. Ni 110 ni 130. 120. Perfecta. </p><p>Nadie cumple todas las normas. Ni yo, mani&aacute;tico de las distancias de seguridad e intermitentes. Las velocidades m&aacute;ximas seguramente las incumplo en varias ocasiones. Y seguro que otras. Como todos. Incluso t&uacute;. Odio la gente que aparca en minusv&aacute;lidos. \"Es s&oacute;lo un momento\". Pero seguro que habr&aacute; quien odie como circulo por los badenes de despacio (tengo mal las cervicales, me duelen mucho) Seguramente tomo los badenes por debajo del m&iacute;nimo legal.  </p><p>A los defensores de esta ley, como si nuestro se&ntilde;or Palpatine en persona la hubiera escrito con letras de oro, les pregunto si tienen esta misma fe en el buen hacer de nuestros gestores para con otras leyes. &iquest;Los impuestos son los correctos? &iquest;Los permisos para aumentar la altura del muro de tu finca tambi&eacute;n? &iquest;El certificado necesario para esa ayuda no lo es? &iquest;Y esa ventaja que ya no aplica a los de tu edad? </p><p>Si es posible que esa ley o norma no te guste... y no te parezca correcta...&iquest;porqu&eacute; insultar, llamando poco menos que asesino, a alguien que, como yo, considere peligrosa la ley que regula la nueva velocidad m&aacute;xima para adelantamientos?</p><p>Creo que hay aqu&iacute; mucho conductor col&eacute;rico, que sin embargo presume, o dice presumir, de una conducci&oacute;n pausada. </p><p>No me gustar&iacute;a cruzarme con conductores que tienen miedo (que no respeto) a la conducci&oacute;n. Ni conductores tan col&eacute;ricos como los que leo por aqu&iacute;. Pero lo hago cada d&iacute;a. </p><p>No pasa nada. Voy a dejar distancia de seguridad. Y cuando pueda, si me apetece, si lo necesito, y si es seguro, os adelantar&eacute;. </p><p></p><p>Un abrazo. Sed buenos.</p>", "date": "1647995472", "karma": "8.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647995472", "url": "", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642285}, {"title": "La prisa como elemento de propaganda de guerra", "content": "<p>Somos muchos los que nos hemos dado cuenta de que los medios occidentales han renunciado por completo a cubrir el conflicto de Ucrania sobre el terreno. No hay corresponsales de guerra espa&ntilde;oles incrustados en las fuerzas invasoras rusas y tampoco entre los defensores ucranianos. Si hay alguno y me lo se&ntilde;al&aacute;is, se agradece, porque el caso es que yo no conozco ni uno solo.</p><p>No culpo a los periodistas por evitar meterse en el avispero. Pero tampoco me enga&ntilde;o con la calidad de la informaci&oacute;n que consumo: no sabemos nada. No tenemos ni puta idea de lo que est&aacute; pasando en el frente. Durante las guerras mundiales, y hace ya m&aacute;s de cien a&ntilde;os de la primera, los peri&oacute;dicos de los pa&iacute;ses neutrales publicaban mejores fotograf&iacute;as e informaci&oacute;n de m&aacute;s calidad de la que nosotros podemos conseguir ahora.</p><p>La propaganda se ha expandido ahora hasta ocuparlo todo, y hasta los m&aacute;s experimentados caen en sus redes psicol&oacute;gicas.</p><p>A una de esas redes quiero referirme hoy, porque es una de las pocas que conozco y me apetece compartir ese escaso conocimiento con vosotros: la prisa.</p><p>&iquest;No os hab&eacute;is fijado en c&oacute;mo todo el mundo dice que los rusos est&aacute; atascados, que no avanzan, que esperaban conquistar el pa&iacute;s en tres d&iacute;as y llevan ya un mes sin conseguirlo? &iquest;No os hab&eacute;is fijado en c&oacute;mo subrayan el da&ntilde;o que las sanciones har&aacute;n a Rusia, o que el 1 de abril comenzar&aacute; el reclutamiento de los soldados de reemplazo y eso ser&aacute; un enorme problema para Putin si la guerra sigue en marcha?</p><p>Mir&eacute;is a donde mir&eacute;is, encontrar&eacute;is prisa. No digo que esas informaciones sean falsas o carentes de argumento, pero cuando aparece la prisa hay que saber que es un truco. Con trasfondo real o sin &eacute;l, la prisa en un parte de guerra es siempre un juego de manos.&nbsp;</p><p>Decir que el enemigo va lento, desprestigia al enemigo y tranquiliza a los tuyos.</p><p>Decir que no se puede permitir una guerra larga, desprestigia al enemigo y da esperanzas a los tuyos.</p><p>Decir que la lentitud de las operaciones demuestra que el enemigo no est&aacute; a la altura de lo esperado, lo incita a ir m&aacute;s r&aacute;pido.</p><p>Y cuando el asaltante va m&aacute;s r&aacute;pido, sufre m&aacute;s p&eacute;rdidas. Porque meter prisa, si se consigue, da ventaja a los defensores y erosiona las capacidades de ataque de los invasores. Esa es la raz&oacute;n fundamental, entiendo yo, de las sanciones: meter prisa.</p><p>Si se consigue introducir las prisas en los planes enemigos, todo ser&aacute; menos preciso y m&aacute;s costoso.</p><p>Si el invasor no tiene prisa, se sienta junto a la artiller&iacute;a pesada y tritura el pa&iacute;s entero sin apenas bajas. Por eso hay que meterle prisa.</p><p>No sabemos si los planes occidentales conseguir&aacute;n introducir las prisas en la mente de Putin, a fuerza de llamarle in&uacute;til, incapaz y chapucero. Lo que s&iacute; sabemos es que a nosotros ya nos est&aacute;n vendiendo ese concepto, tan actual, tan de esta &eacute;poca de renovaci&oacute;n vertiginosa de est&iacute;mulos e intereses, y que eso ayuda a que no nos enteremos de nada.</p><p>La guerra pudo ser m&aacute;s veloz, pero no va despacio. No nos hagamos trampas al solitario.</p>", "date": "1648033250", "karma": "86.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647996350", "url": "", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "published", "id": 3642286}, {"title": "", "content": "", "date": "1647997156", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647997156", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642287}, {"title": "Dicen que vienen los Rusos", "content": "Dicen que vienen los Rusos,  dicen que vienen los rusos,  por la puerta de Alcal\u00e1,  JA JA JA JA", "date": "1647997309", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647997309", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=5pBbWnU88jM", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3642288}, {"title": "Microsoft confirma que fue hackeada por LAPSUS$", "content": "Ahora, la nueva v\u00edctima es Microsoft. As\u00ed lo han confirmado los de Redmond tras comenzar una investigaci\u00f3n por el robo de informaci\u00f3n confidencial. El grupo aseguraba a inicios de la semana que se hab\u00edan hecho con un total de 37 GB en datos de Microsoft. Entre ellos, aparentemente, se encuentra el c\u00f3digo fuente de Cortana y Bing, que ha sido sustra\u00eddo de forma parcial por los hackers. Despu\u00e9s de finalizar las investigaciones pertinentes, Microsoft confirm\u00f3 este mismo martes la veracidad del robo de datos.", "date": "1647997820", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647997820", "url": "https://hipertextual.com/2022/03/microsoft-confirma-robo-informacion-lapsus", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642289}, {"title": "H\u00e9ctor Beller\u00edn sobre el conflicto de Ucrania", "content": "Que un futbolista de primer nivel diga esto, a parte de ser tremendamente valiente, sobre todo, es alentador.", "date": "1647998238", "karma": "113.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647998238", "url": "https://twitter.com/AranburuHaritz/status/1506396997410082832", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3642290}, {"title": "El consultorio de Nuevo Roces se incrementa en medio mill\u00f3n de euros por el alza de los precios", "content": "De un total de 3,8 millones de euros a 4,3. El presupuesto para la ejecuci\u00f3n del consultorio perif\u00e9rico de Nuevo Roces se ha visto incrementado en cerca de medio mill\u00f3n de euros tras la revisi\u00f3n de los precios de licitaci\u00f3n. Tal y como el Gobierno regional ha venido haciendo con otras obras pendientes de ser licitadas y ejecutadas", "date": "1647998458", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647998458", "url": "https://www.elcomercio.es/gijon/consultorio-nuevo-roces-incrementa-medio-millon-euros-alza-precios-20220322131543-nt.html?fbclid=IwAR1AZJP3vvwqv7dst3bhb34jiuI-Hqv1Z936b2apFLG7cV6FwA_BwjnKq0g", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642291}, {"title": "\u0643\u064a\u0628\u0644 \u0627\u064a\u0641\u0648\u0646 \u0642\u0648\u064a", "content": "<p><a href=\"https://batronsa.com/VjyGnv\">&#1603;&#1610;&#1576;&#1604;</a> &#1588;&#1581;&#1606; &#1608; &#1606;&#1602;&#1604; &#1575;&#1604;&#1576;&#1610;&#1575;&#1606;&#1575;&#1578; &#1605;&#1602;&#1575;&#1608;&#1605; &#1604;&#1604;&#1602;&#1591;&#1593; &#1605;&#1606; &#1588;&#1585;&#1603;&#1577; <a href=\"https://batronsa.com/brands/482331790\"><u>&#1602;&#1608;&#1610; / Goui</u></a>&#1605;&#1578;&#1608;&#1575;&#1601;&#1602; &#1605;&#1593; &#1587;&#1604;&#1587;&#1604;&#1577; &#1575;&#1604;&#1570;&#1610;&#1601;&#1608;&#1606; &#1608;&#1575;&#1604;&#1570;&#1610;&#1576;&#1575;&#1583; &#1608; &#1576;&#1610;&#1578;&#1587; &#1576;&#1610;&#1604; &#1576;&#1604;&#1587; .</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647998528", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647998528", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3642292}, {"title": "\u0643\u064a\u0628\u0644 \u0627\u064a\u0641\u0648\u0646 \u0642\u0648\u064a", "content": "<p><a href=\"https://batronsa.com/VjyGnv\">&#1603;&#1610;&#1576;&#1604;</a> &#1588;&#1581;&#1606; &#1608; &#1606;&#1602;&#1604; &#1575;&#1604;&#1576;&#1610;&#1575;&#1606;&#1575;&#1578; &#1605;&#1602;&#1575;&#1608;&#1605; &#1604;&#1604;&#1602;&#1591;&#1593; &#1605;&#1606; &#1588;&#1585;&#1603;&#1577; <a href=\"https://batronsa.com/brands/482331790\"><u>&#1602;&#1608;&#1610; / Goui</u></a>&#1605;&#1578;&#1608;&#1575;&#1601;&#1602; &#1605;&#1593; &#1587;&#1604;&#1587;&#1604;&#1577; &#1575;&#1604;&#1570;&#1610;&#1601;&#1608;&#1606; &#1608;&#1575;&#1604;&#1570;&#1610;&#1576;&#1575;&#1583; &#1608; &#1576;&#1610;&#1578;&#1587; &#1576;&#1610;&#1604; &#1576;&#1604;&#1587; .</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647998548", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647998548", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3642293}, {"title": "La operaci\u00f3n especial en Ucrania avanza seg\u00fan lo planeado, dice el Kremlin", "content": "NEW YORK, March 23. /TASS/. La operaci\u00f3n militar especial de Rusia en Ucrania procede de acuerdo con los objetivos y planes previamente establecidos, dijo el martes el portavoz del Kremlin, Dmitry Peskov, en una entrevista con CNN. &quot;[La operaci\u00f3n especial] se est\u00e1 llevando a cabo estrictamente de acuerdo con los planes y con los prop\u00f3sitos que se establecieron de antemano&quot;, dijo, y agreg\u00f3 que desde el principio, nadie esperaba que tomara &quot;un par de d\u00edas&quot;. Peskov agreg\u00f3 que la operaci\u00f3n en Ucrania fue &quot;una operaci\u00f3n seria con prop\u00f3sitos serios&quot;.", "date": "1647999050", "karma": "80.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647999050", "url": "https://tass.com/russia/1425985", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3642294}, {"title": "", "content": "", "date": "1647998837", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647998837", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642295}, {"title": "Goui offers", "content": "<p><strong>&#1593;&#1585;&#1608;&#1590; &#1602;&#1608;&#1610; 199 - &#1593;&#1585;&#1590; &#1602;&#1608;&#1610; &#1576;&#1603;&#1580; &#1605;&#1578;&#1606;&#1608;&#1593;</strong></p><p>&nbsp;</p><p>&#1576;&#1603;&#1580; <a href=\"https://batronsa.com/WrxvQn\">&#1576;&#1591;&#1575;&#1585;&#1610;&#1577;</a> &#1588;&#1575;&#1581;&#1606; &#1605;&#1578;&#1606;&#1608;&#1593; &#1610;&#1581;&#1608;&#1610; 7 &#1605;&#1606;&#1578;&#1580;&#1575;&#1578; &#1605;&#1582;&#1578;&#1604;&#1601;&#1577; &#1578;&#1604;&#1576;&#1610; &#1580;&#1605;&#1610;&#1593; &#1575;&#1581;&#1578;&#1610;&#1575;&#1580;&#1575;&#1578;&#1603;</p>", "date": "1647998850", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647998850", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3642296}, {"title": "Ucrania acaba de capturar parte de uno de los sistemas de guerra electr\u00f3nica m\u00e1s capaces de Rusia ,Krasukha-4 (eng)", "content": "Lo que encontraron las fuerzas de Ucrania parece ser un puesto de mando en contenedor que forma parte del sistema de guerra electr\u00f3nica m\u00f3vil Krasukha-4. Est\u00e1 dise\u00f1ado principalmente para detectar y bloquear grandes radares, como los de aviones de control y alerta temprana aerotransportados, como el E-3 Sentry de la Fuerza A\u00e9rea de los EE.UU., y los sat\u00e9lites esp\u00eda. Un Krasukha-4 completo consta de dos veh\u00edculos, ambos basados en el cami\u00f3n 8x8 KAMAZ-6350, uno con el sistema de guerra electr\u00f3nica (EW) y el otro con el m\u00f3dulo de puesto de mando.", "date": "1648002169", "karma": "82.00", "negatives": "8", "sent_date": "1648002169", "url": "https://www.thedrive.com/the-war-zone/44879/ukraine-just-captured-part-of-one-of-russias-most-capable-electronic-warfare-systems", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3642298}, {"title": "", "content": "", "date": "1648007265", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648007265", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642300}, {"title": "Rumores sobre la posible entrada de Polonia en la guerra", "content": "Lo m\u00e1s probable es que se trate de un rumor sin fundamento o de un simple acto de propaganda, pero vale la pena comentarlo, aunque s\u00f3lo sea a nivel de an\u00e1lisis o como opci\u00f3n para contemplar otros escenarios. Fuentes del bando ruso informan de que &quot;El Comandante en Jefe de las Fuerzas Armadas de Ucrania, Valery Zaluzhny, durante una \u00abconferencia telef\u00f3nica\u00bb anunci\u00f3 los datos de la Direcci\u00f3n Principal de Inteligencia, seg\u00fan los cuales a finales del pr\u00f3ximo mes Polonia enviar\u00e1 sus tropas a cuatro regiones occidentales de Ucrania...", "date": "1648008495", "karma": "37.00", "negatives": "10", "sent_date": "1648008495", "url": "https://apedrazos.blogspot.com/2022/03/rumores-sobre-la-posible-entrada-de.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3642301}, {"title": "La conversaci\u00f3n de una hostelera con una aspirante a camarera que deja a muchos a cuadros", "content": "Se trata de una captura de pantalla en la que se ve la conversaci\u00f3n que mantienen una hostelera que busca camarera y una aspirante a ese puesto. Tras mostrar su inter\u00e9s en el empleo, la trabajadora pregunta: \u201cDisculpa, Mar\u00eda, \u00bfme podr\u00edas decir a cu\u00e1nto se paga la hora?\u201d", "date": "1648011972", "karma": "-54.00", "negatives": "63", "sent_date": "1648011972", "url": "https://www.huffingtonpost.es/amp/entry/la-conversacion-de-una-hostelera-con-una-aspirante-a-camarera-que-deja-a-muchos-a-cuadros_es_6238b13be4b0f1e82c4cee78/", "clicks": 0, "votes": "153", "status": "queued", "id": 3642302}, {"title": "Internxt, hasta 2TB de espacio en la nube, con sincronizaci\u00f3n de archivos y alternativa a Google Fotos", "content": "Internxt ha ido mejorando con el tiempo, ha ido ofreciendo m\u00e1s seguridad, m\u00e1s funciones, m\u00e1s velocidad\u2026 hasta convertirse en un excelente servicio de almacenamiento de archivos que hemos podido probar intensamente.", "date": "1648012597", "karma": "4.00", "negatives": "5", "sent_date": "1648012597", "url": "https://wwwhatsnew.com/2022/03/17/internxt-hasta-2tb-de-espacio-en-la-nube-con-sincronizacion-de-archivos-y-alternativa-a-google-fotos/amp/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642303}, {"title": "La \u00abBlancanieves gore\u00bb de un colegio de Avil\u00e9s que nunca existi\u00f3", "content": "Vox lleva a la Junta General un bulo como ejemplo de \u00abadoctrinamiento\u00bb en el sistema educativo asturiano. Una de las primeras cuestiones que se debatieron en el pleno de la Junta General del Principado el martes fue la denuncia, llevada a los tribunales por el PP, de un manifiesto le\u00eddo en el instituto de Ribadesella el 8M. El caso sirvi\u00f3 al portavoz de Vox, Ignacio Blanco, para afirmar que hab\u00eda un \u00abadoctrinamiento\u00bb sistem\u00e1tico en la sistema educativo asturiano, asegurando que recib\u00eda denuncias \u00abtodos los d\u00edas\u00bb; carg\u00f3 contra un concurso de", "date": "1648014273", "karma": "128.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648014273", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/asturias/2022/03/22/blancanieves-gore-colegio-aviles-nunca-existio/00031647964457119575138.htm", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3642305}, {"title": "Gabi, excapit\u00e1n del Atleti, sobre el 20M Rural: \u201cLa Espa\u00f1a que trabaja y se ducha\u201d", "content": "El jugador de f\u00fatbol indigna en redes con su \u201cenhorabuena\u201d a las manifestaciones del campo. El exfutbolista, uno de los jugadores que m\u00e1s partidos acumul\u00f3 con la camiseta del Atl\u00e9tico de Madrid y que acab\u00f3 sus d\u00edas deportivos en el equipo Al Saad de Catar, ha indignado al personal, no por su posici\u00f3n ideol\u00f3gica, sino por su desprecio y falta de respeto a quienes no secundaron las protestas de este fin de semana, las cuales el s\u00e1bado fueron convocadas por Vox \u2014con escaso \u00e9xito\u2014 y el domingo apoyadas por los partidos de la derecha.", "date": "1648014798", "karma": "7.00", "negatives": "5", "sent_date": "1648014798", "url": "https://www.elplural.com/comunicacion/protagonistas/gabi-excapitan-atleti-sobre-20m-rural-la-espana-trabaja-se-ducha_286441102", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3642307}, {"title": "El Congreso rechaza suplantar al vocal jubilado del CGPJ pese a la petici\u00f3n de Lesmes", "content": "La Mesa del Congreso contesta al presidente del Poder Judicial que no se tramitar\u00e1 el procedimiento para designar un sustituto porque el Consejo est\u00e1 en funciones desde hace m\u00e1s de 3 a\u00f1os. El CGPJ, adem\u00e1s de tener mermadas algunas de sus funciones, seguir\u00e1 actuando con un vocal menos tras la jubilaci\u00f3n el pasado 5 de marzo de uno de sus miembros, Rafael Fern\u00e1ndez Valverde, que fue designado a propuesta del PP y adem\u00e1s tambi\u00e9n ejerc\u00eda de magistrado en la Sala de lo Contencioso-Administrativo del Tribunal Supremo.", "date": "1648015560", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648015560", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220323/congreso-suplente-vocal-jubilado-cgpj-13414881", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3642309}, {"title": "\u00bfEur\u00edbor en el 1%? El mercado ya espera m\u00e1s alzas de tipos del BCE que antes de la guerra", "content": "Ida y vuelta con las expectativas sobre subidas de tipos de inter\u00e9s. La invasi\u00f3n rusa redujo las perspectivas de los inversores de alzas del \u2018precio del dinero\u2019 para este a\u00f1o, pero en las dos \u00faltimas semanas han rebotado hasta superar a las que hab\u00eda antes de la guerra. El mercado ya apuesta por un eur\u00edbor al 1% a finales del a\u00f1o que viene.", "date": "1648016832", "karma": "18.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648016832", "url": "https://www.elconfidencial.com/mercados/2022-03-23/euribor-tipos-interes-bce-expectativas-inflacion_3396075/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3642313}, {"title": "", "content": "", "date": "1648017124", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648017124", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642315}, {"title": "El heredero de Marcos gana la carrera de la desinformaci\u00f3n en las elecciones filipinas (en)", "content": "Las redes sociales filipinas han estallado en apoyo del favorito para las elecciones presidenciales, Ferdinand Marcos hijo, impulsadas por una campa\u00f1a masiva de desinformaci\u00f3n destinada a renovar la marca familiar y a desprestigiar a su principal rival. Las afirmaciones falsas y enga\u00f1osas han inundado Facebook, YouTube, TikTok y Twitter en v\u00edsperas de los comicios del 9 de mayo, machacando a los filipinos con un incesante bombardeo de propaganda en plataformas en las que se encuentran entre los mayores usuarios del mundo.", "date": "1648017376", "karma": "24.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648017376", "url": "https://uk.finance.yahoo.com/news/marcos-heir-wins-philippine-election-031828101.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3642317}, {"title": "Dejar de sentirse culpable", "content": "Entre l\u00e1grimas comienzo a escribir este texto. Si est\u00e1s leyendo esto, es porque me he atrevido a publicarlo o compartirlo. Mi tutora de primaria hace a\u00f1os dijo que escribir te liberaba. Acabo de publicar un tuit, pero he sentido que no ha sido suficiente: \u201cHarto de recibir comentarios todos los d\u00edas\u2026", "date": "1648019730", "karma": "133.00", "negatives": "1", "sent_date": "1648018199", "url": "https://elpais.com/opinion/2022-03-22/dejar-de-sentirse-culpable.html", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "published", "id": 3642321}, {"title": "Como agua para chocolate", "content": "<p>&ldquo;Lo malo de&nbsp;llorar&nbsp;cuando uno pica cebolla no es simplemente el hecho de&nbsp;llorar, sino que a veces uno empieza y ya no puede parar.&rdquo;&nbsp;</p><p><em>Laura Esquivel, &ldquo;Como agua para chocolate&rdquo; (1989)</em></p><p></p>", "date": "1648061120", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648018096", "url": "", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "published", "id": 3642323}, {"title": "La biograf\u00eda ilustrada de Joan Mir\u00f3", "content": "La Fundaci\u00f3 Mir\u00f3 ha publicado recientemente una biograf\u00eda ilustrada para ni\u00f1os sobre el artista surrealista. La ilustradora Marta Alt\u00e9s y la escritora Gemma Gallardo han realizado &quot;El largo viaje de Joan Mir\u00f3&quot;, un libro perfectamente documentado gracias a la consulta de los archivos de la fundaci\u00f3n durante cuatro a\u00f1os. Esta biograf\u00eda ilustrada permite conocer todas las etapas del artista y ayuda a entender la evoluci\u00f3n de la pintura de Joan Mir\u00f3 a lo largo de su vida, desde su ni\u00f1ez hasta la creaci\u00f3n de su museo en Barcelona.", "date": "1648018485", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648018485", "url": "https://laculturasocial.com/la-biografia-ilustrada-de-joan-miro/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3642324}, {"title": "Espa\u00f1a registra el mes de marzo m\u00e1s lluvioso desde 1947", "content": "El mes de marzo de 2013 ha sido el m\u00e1s lluvioso en la historia de  Espa\u00f1a desde que en 1947 comenz\u00f3 a registrarse el dato de  precipitaciones, seg\u00fan la Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (AEMET),  que ha se\u00f1alado que en este periodo ha llovido m\u00e1s de 150 litros por  metro cuadrado en el territorio nacional. Seg\u00fan ha confirmado la AEMET a Europa Press, en los \u00faltimos nueve  d\u00edas se han acumulado alrededor de 50 litros por metro cuadrado, que  se suman a los 100 litros por metro cuadrado que seg\u00fan el jefe de  \u00e1rea de climatolog\u00eda de la AEMET.", "date": "1648018585", "karma": "9.00", "negatives": "2", "sent_date": "1648018585", "url": "https://www.rtve.es/noticias/20130401/espana-registra-mes-marzo-mas-lluvioso-desde-1947-cuando-comenzaron-tenerse-datos/628080.shtml", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3642325}, {"title": "La Guardia Nacional de la Federaci\u00f3n Rusa o Rosgvardiya", "content": "La Guardia Nacional de la Federaci\u00f3n Rusa o Rosgvardiya (en ruso : \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0430 \u0432\u043e\u0439\u0441\u043a \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0432\u0430\u0440\u0434\u0438\u0438 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0424\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, Federal'naya sluzhba voyskii la fuerza militar interna de los informes directamente a la fuerza interna del gobierno ruso, que comprende directamente a la fuerza militar nacional rusa). El presidente ruso bajo sus poderes como Comandante en Jefe Supremo y Presidente del Consejo de Seguridad. La Guardia Nacional est\u00e1 separada de las Fuerzas Armadas de Rusia. El organismo ejecutivo federal fue establecido\u2026", "date": "1648018563", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648018563", "url": "https://hmong.es/wiki/Russian_National_Guard", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642326}, {"title": "Los adultos no necesitan la leche, \u00bfrealidad o mito?", "content": "La leche es un alimento muy importante en la dieta de los m\u00e1s peque\u00f1os, pero \u00bftambi\u00e9n en la de los adultos? La leche es un alimento muy presente en nuestra dieta. No obstante, hay quienes defienden que su consumo en la edad adulta es contraproducente. Para dar respuesta a esta cuesti\u00f3n, es importante tener en cuenta la cultura alimentaria de cada pueblo.", "date": "1648018688", "karma": "5.00", "negatives": "3", "sent_date": "1648018688", "url": "https://cuidateplus.marca.com/alimentacion/nutricion/2022/03/20/adultos-necesitan-leche-realidad-o-mito-179637.html?cid=SIN00101&_ga=2.211492572.819399817.1648018309-203609713.1648018257", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3642327}, {"title": "Economistas cercanos al PSOE reniegan ahora de D\u00edaz tras involucrarse con ella", "content": "La vicepresidenta del Gobierno reuni\u00f3 a un selecto grupo de medio centenar de profesionales del mundo econ\u00f3mico, entre ellos, afines a Moncloa que despu\u00e9s de brindarle su apoyo prefieren no salir en la foto.", "date": "1648018590", "karma": "73.00", "negatives": "1", "sent_date": "1648018590", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/economistas-cercanos-psoe-reniegan-yolanda-diaz/2862932/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642328}, {"title": "Pol\u00edtica y teatro", "content": "Hoy me he pasado el d\u00eda, otra vez, viendo uno de los canales m\u00e1s aburridos del mundo. CT-N, la \u201cConnecticut Network\u201d, es la emisora sin \u00e1nimo de lucro que retransmite en directo todos los debates, reuniones y audiencias p\u00fablicas de la asamblea general del estado, es decir, el legislativo. El comit\u00e9 de empleo y trabajadores p\u00fablicos se reun\u00eda para votar esta tarde sobre una ley en la que estamos trabajando, y yo, alumno aplicado que soy, he estado escuchando el debate entero, 150 gloriosos minutos. Cosa que era, todo sea (...)", "date": "1648018702", "karma": "72.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648018702", "url": "https://4freedoms.substack.com/p/politica-y-teatro", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642330}, {"title": "Ucrania acusa a Rusia de destruir un laboratorio con desecho nuclear en Chern\u00f3bil", "content": "Las tropas rusas han destruido un laboratorio para la gesti\u00f3n de desechos radiactivos en la central nuclear de Chern\u00f3bil, ocupada al inicio de la invasi\u00f3n de Ucrania, seg\u00fan ha denunciado la Agencia Estatal de Ucrania para la Gesti\u00f3n de las Zonas de Exclusi\u00f3n.", "date": "1648018955", "karma": "35.00", "negatives": "2", "sent_date": "1648018955", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974824/0/directo-ultimas-noticias-guerra-ucrania-rusia-kiev/\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u27a4\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0[leer+m\u00e1s+noticias+con+Peri\u00f3dicos+mundiales+android+-+http://bit.ly/2uYCJEX]", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642334}, {"title": "Las izquierdas del Congreso temen que Vox capitalice el malestar social y responsabilizan al PSOE", "content": "Ante la &quot;falta de medidas valientes&quot; que, a su entender, no han acompa\u00f1ado la respuesta de S\u00e1nchez a la crisis econ\u00f3mica, los aliados parlamentarios del Ejecutivo han vuelto a poner sobre la mesa las cuestiones que &quot;deben estar recogidas&quot; en el plan de choque estatal y que van en la l\u00ednea de las propuestas trasmitidas por Unidas Podemos.", "date": "1648019007", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648019007", "url": "https://www.publico.es/politica/izquierdas-congreso-temen-vox-capitalice-malestar-social-responsabilizan-psoe.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642335}, {"title": "Estas son las preguntas sobre el S\u00e1hara que S\u00e1nchez y su ministro de Exteriores esquivan desde el viernes", "content": "Jos\u00e9 Manuel Albares acude este mi\u00e9rcoles al Congreso para detallar &quot;el nuevo marco de relaciones con Marruecos&quot;, seg\u00fan apuntan desde Moncloa. Entre los asuntos que faltan por conocer destaca el contenido concreto de la carta enviada por Pedro S\u00e1nchez a Mohamed VI, si hab\u00eda habido comunicaci\u00f3n previa con Argelia o qu\u00e9 consecuencias concretas tiene el apoyo al Plan de Autonom\u00eda marroqu\u00ed.", "date": "1648019041", "karma": "78.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648019041", "url": "https://www.publico.es/politica/sahara-occidental-explicaciones-pendientes-sahara-gobierno-tratado-evitar-comparecencia-albares.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642336}, {"title": "Brasil: Deltan Dallagnol deber\u00e1 indemnizar a Lula da Silva por &quot;da\u00f1os morales&quot;", "content": "Un exfiscal de la operaci\u00f3n contra la corrupci\u00f3n conocida en Brasil como Lava Jato deber\u00e1 indemnizar al expresidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva por &quot;da\u00f1os morales&quot;, seg\u00fan decidi\u00f3 este martes (22.03.2022) el Superior Tribunal de Justicia (STJ). La sentencia fue dictada por cuatro votos contra uno y afecta a Deltan Dallagnol -en su \u00e9poca uno de los m\u00e1s conocidos fiscales de la Lava Jato- que llev\u00f3 a Lula a la c\u00e1rcel durante 580 d\u00edas en unos juicios que luego fueron anulados por problemas de jurisdicci\u00f3n. El asunto que motiv\u00f3 la indemnizaci\u00f3n fue\u2026", "date": "1648019195", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648019195", "url": "https://www.dw.com/es/brasil-deltan-dallagnol-deber\u00e1-indemnizar-a-lula-da-silva-por-da\u00f1os-morales/a-61226110", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642337}, {"title": "Francis K\u00e9r\u00e9, ganador del Premio Pritzker de Arquitectura 2022", "content": "\u201cCrec\u00ed en una comunidad donde toda la comunidad era tu familia. Todo el mundo te cuidaba y todo el pueblo era tu patio de recreo. Mis d\u00edas se trataban de asegurar comida y agua, pero tambi\u00e9n simplemente de estar juntos, hablar juntos, construir casas juntos. Mi abuela se sentaba y contaba historias, mientras nos acurruc\u00e1bamos uno al lado del otro y su voz dentro del cuarto nos envolv\u00eda, convoc\u00e1ndonos a acercarnos y formar un lugar seguro. Este fue mi primer sentido de la arquitectura\u201d.", "date": "1648019195", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648019195", "url": "https://www.archdaily.co/co/978476/francis-kere-ganador-del-premio-pritzker-de-arquitectura-2022", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642338}, {"title": "La crisis del pan: la guerra dispara los precios en el norte de \u00c1frica y pone en riesgo su estabilidad", "content": "Egipto, Marruecos, Argelia o T\u00fanez son pa\u00edses muy sensibles a la subida del pan. La guerra ha encarecido los precios por la disrupci\u00f3n en las rutas y la especulaci\u00f3n y el pan supone alrededor del 35% de la ingesta cal\u00f3rica en Egipto. Los Gobiernos est\u00e1n tensos. Recuerdan bien la enorme ola de inestabilidad que supuso la Primavera \u00c1rabe de hace una d\u00e9cada. Entonces hubo miles de muertos y cayeron los gobiernos de T\u00fanez, Egipto, Libia o Yemen", "date": "1648019399", "karma": "106.00", "negatives": "1", "sent_date": "1648019399", "url": "https://www.epe.es/es/internacional/20220323/crisis-pan-guerra-precios-africa-13414044", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3642339}, {"title": "", "content": "", "date": "1648019234", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648019234", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642340}, {"title": "", "content": "", "date": "1648019266", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648019266", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642341}, {"title": "La peque\u00f1a ciudad ucraniana que repeli\u00f3 al ej\u00e9rcito ruso (en)", "content": "Contin\u00faan los intensos combates en gran parte de Ucrania.  En una peque\u00f1a ciudad rural, Voznesensk, las tropas ucranianas, apoyadas por la poblaci\u00f3n local, han rechazado un ataque del ej\u00e9rcito ruso. Cuando las fuerzas rusas llegaron en tanques quedaron atrapadas en una emboscada que se convirti\u00f3 en una derrota.  Ben Brown, en Leon\u00f3polis, presenta BBC News at Ten, con informaci\u00f3n de Andrew Harding en Voznesensk.", "date": "1648019451", "karma": "78.00", "negatives": "3", "sent_date": "1648019451", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=rHpX6_B8ArE", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3642342}, {"title": "", "content": "", "date": "1648019344", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648019344", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642343}, {"title": "La revuelta de los cazadores: pagaron la mayor\u00eda de los 1.400 autobuses de la protesta rural en Madrid", "content": "Volver a permitir la caza del lobo, de la t\u00f3rtola o la retirada del proyecto de ley de bienestar animal, en la agenda reivindicativa del sector cineg\u00e9tico. Los cazadores no escatimaron recursos para hacerse o\u00edr en la manifestaci\u00f3n del mundo rural que recorri\u00f3 Madrid el domingo pasado. Pagaron el flete de la mayor parte de los 1.400 autobuses que llegaron a la capital cargados de manifestantes. Solo la Federaci\u00f3n Andaluza de Caza, la mayor de Espa\u00f1a, destin\u00f3 400.000 euros a financiar ese medio de transporte para sus asociados, el 20% de su presu", "date": "1648019347", "karma": "143.00", "negatives": "3", "sent_date": "1648019347", "url": "https://elpais.com/clima-y-medio-ambiente/2022-03-23/los-cazadores-en-pie-de-guerra-pagaron-la-mayoria-de-los-1400-autobuses-de-la-protesta-rural-en-madrid.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3642344}, {"title": "", "content": "", "date": "1648019368", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648019368", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3642345}, {"title": "Doctrina Paasikivi \u2013 Kekkonen", "content": "La doctrina Paasikivi-Kekkonen fue una doctrina de pol\u00edtica exterior establecida por el presidente finland\u00e9s Juho Kusti Paasikivi y continuada por su sucesor Urho Kekkonen , destinada a Finlandia supervivencia 's como independiente soberana , democr\u00e1tica y capitalista pa\u00eds en la proximidad inmediata de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica . Urho Kekkonen , presidente de 1956 a 1982, desarroll\u00f3 a\u00fan m\u00e1s esta pol\u00edtica, haciendo hincapi\u00e9 en que Finlandia deber\u00eda ser un activo en lugar de un pasivo neutro.", "date": "1648019768", "karma": "25.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648019768", "url": "https://hmong.es/wiki/Paasikivi\u2013Kekkonen_doctrine", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3642347}, {"title": "Herido un camionero apedreado por varios piquetes en la A-4 a la altura de \u00c9cija", "content": "Un camionero ha resultado herido la madrugada de este mi\u00e9rcoles por la acci\u00f3n de varios piquetes en la autov\u00eda A-4, a la altura de \u00c9cija. Los huelguistas han lanzado piedras desde un puente sobre esta carretera. Una de ellas ha destrozado el cristal de un cami\u00f3n y golpeado al conductor en el rostro. El transportista ha sufrido una fractura maxilofacial. Otra de las piedras ha fracturado la luna de un autob\u00fas con pasajeros que se dirig\u00eda hacia Madrid, presumiblemente despu\u00e9s de que los piquetes atacaran el veh\u00edculo al confundirlo con un cami\u00f3n.", "date": "1648019721", "karma": "168.00", "negatives": "1", "sent_date": "1648019721", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Herido-camionero-apedreado-A-4-Ecija_0_1667833365.html", "clicks": 0, "votes": "43", "status": "queued", "id": 3642348}, {"title": "Proponido. Diputada de VOX", "content": "Porque decir &quot;propuesto&quot; es consenso progre comunista. Los espa\u00f1oles que aman la libertad hablan como quieren sin que la agenda globalista de Soros y la religi\u00f3n clim\u00e1tica y de g\u00e9nero les dicte c\u00f3mo tienen que conjugar los participios imperfectos.", "date": "1648019715", "karma": "43.00", "negatives": "9", "sent_date": "1648019715", "url": "https://mobile.twitter.com/PabloEchenique/status/1506344491128659968", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3642349}, {"title": "Carta abierta a Pedro S\u00e1nchez", "content": "\u201cLo que usted condena en Ucrania es exactamente lo mismo que apoya en el S\u00e1hara: la ocupaci\u00f3n a sangre y fuego de un territorio extranjero por parte de un r\u00e9gimen dictatorial\u201d", "date": "1648028142", "karma": "2922.00", "negatives": "7", "sent_date": "1648020175", "url": "https://blogs.publico.es/dominiopublico/44268/carta-abierta-a-pedro-sanchez", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3642350}, {"title": "\u00bfPero qu\u00e9 maravilla es esta?", "content": "Pedro S\u00e1nchez encarnado en Gollum sobre el S\u00e1hara.", "date": "1648019979", "karma": "82.00", "negatives": "3", "sent_date": "1648019979", "url": "https://twitter.com/JulianMaciasT/status/1506401160541974530", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3642351}, {"title": "El Fraunhofer ISE es capaz de &quot;imprimir&quot; c\u00e9lulas solares en s\u00f3lo 0,6 segundos", "content": "Los investigadores del instituto alem\u00e1n han conseguido multiplicar por 1,5 la productividad del proceso de metalizaci\u00f3n usando por primera vez una nueva m\u00e1quina de impresi\u00f3n.", "date": "1648020163", "karma": "87.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648020163", "url": "https://ecoinventos.com/fraunhofer-ise-record-imprimir-celulas-solares/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3642352}, {"title": "Por qu\u00e9 Vox no es un partido democr\u00e1tico", "content": "1 de enero de 2019. Fernando S\u00e1nchez Drag\u00f3 y el l\u00edder de Vox, Santiago Abascal, se encierran en una casa de campo en Castilfr\u00edo de la Sierra (Soria) para grabar una entrevista (\u2026). \u201cVoy a ponerte en un aprieto. \u00bfQu\u00e9 opinas del sufragio universal?\u201d, le espeta el escritor al pol\u00edtico. \u201cEs algo inevitable\u201d, responde \u00e9l. El entrevistador vuelve a la carga: \u201cLa democracia tiene much\u00edsimos puntos flacos. Hay otras maneras de organizar la res p\u00fablica distintas de la democracia, que no son forzosamente fascistas ni totalitarias y pueden funcionar mejor", "date": "1648020485", "karma": "91.00", "negatives": "12", "sent_date": "1648020485", "url": "https://elpais.com/ideas/2022-03-23/por-que-vox-no-es-un-partido-democratico.html", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3642353}, {"title": "\u00bfPuede aprender la IA algo de su propia historia?", "content": "El superordenador de ajedrez Deep Blue fue eclipsado por la revoluci\u00f3n de las redes neuronales, pero, 25 a\u00f1os despu\u00e9s, quiz\u00e1 no haya dicho su \u00faltima palabra. El 11 de mayo de 1997, Gari Kasparov se mov\u00eda inquieto en su lujoso sill\u00f3n de piel en el Equitable Center de Manhattan (EE UU), mes\u00e1ndose el cabello de forma nerviosa. Era el final de su partida contra el superordenador Deep Blue de IBM, el desempate crucial del enfrentamiento entre humanos y silicio, y las cosas no le iban bien. Culp\u00e1ndose a s\u00ed mismo, despu\u00e9s de cometer un grave error...", "date": "1648020472", "karma": "61.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648020472", "url": "https://www.technologyreview.es/s/14071/puede-aprender-la-ia-algo-de-su-propia-historia", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3642354}, {"title": "La Moncloa filtra la carta de S\u00e1nchez a Mohamed VI cinco d\u00edas despu\u00e9s de divulgarla la Casa Real marroqu\u00ed", "content": "Fechada el 14 de marzo y dirigida a su Majestad Mohamed VI. Desde el viernes los periodistas hemos solicitado al Gobierno la carta en la que Pedro S\u00e1nchez cambia la posici\u00f3n hist\u00f3rica sobre el S\u00e1hara, publicada parcialmente por la Casa Real. Este mi\u00e9rcoles la divulga El Pa\u00eds, convenientemente filtrada desde La Moncloa tras d\u00edas de mutismo. La misiva reconoce la propuesta de autonom\u00eda de Marruecos para la ex colonia espa\u00f1ola como \u201cla base m\u00e1s seria, cre\u00edble y realista para la resoluci\u00f3n de este diferendo\u201d", "date": "1648020776", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648020776", "url": "https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/23/la-moncloa-filtra-la-carta-de-sanchez-a-mohamed-vi-cinco-dias-despues-de-divulgarla-la-casa-real-marroqui/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3642356}, {"title": "Prisa ve agotado el modelo de medios tradicionales y centrar\u00e1 su liderazgo en el \u00e1rea digital", "content": "Prisa avanza decididamente hacia el mundo digital. La editora de Cinco D\u00edas, Cadena Ser o El Pa\u00eds da por agotado el modelo de medios tradicionales para crecer en las nuevas tendencias y educaci\u00f3n. La compa\u00f1\u00eda va a poner toda la carne en el asador en contenido digital y aspira a que el 52% de sus ingresos sean a trav\u00e9s de esta v\u00eda.", "date": "1648020869", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648020869", "url": "https://www.elindependiente.com/economia/2022/03/23/prisa-ve-agotado-el-modelo-de-medios-tradicionales-y-centrara-su-liderazgo-en-el-area-digital/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3642357}, {"title": "El factor de las minor\u00edas en el ej\u00e9rcito ruso est\u00e1 muy infravalorado cuando se habla del curso de la guerra ucraniana. (en)", "content": "En primer lugar, las minor\u00edas \u00e9tnicas no son tan minoritarias all\u00ed. A juzgar por las listas de bajas, las minor\u00edas est\u00e1n sobrerrepresentadas en los campos de batalla como carne de ca\u00f1\u00f3n. No tenemos datos agregados de todo el ej\u00e9rcito ruso. Pero podemos hacernos una idea de qui\u00e9n lucha en Ucrania a partir de esta lista de soldados rusos heridos que yacen en el hospital de Rostov. M\u00e1s de la mitad son claramente daguestan\u00edes. Magomed (Muhammad) - el nombre m\u00e1s com\u00fan en la lista de heridos\u2026", "date": "1648021193", "karma": "66.00", "negatives": "2", "sent_date": "1648021193", "url": "https://threadreaderapp.com/thread/1506479259866394625.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3642359}, {"title": "La escasez de alimentos b\u00e1sicos agrava el pico de inflaci\u00f3n y se ensa\u00f1a con los m\u00e1s pobres", "content": "Las familias con rentas m\u00e1s bajas son las que m\u00e1s dinero dedican, respecto a su gasto total, en bienes y servicios de primera necesidad, como luz, pan o aceite, que son los que m\u00e1s suben y sufren problemas de suministro  randes empresas de alimentaci\u00f3n y la industria pesada aseguran que su producci\u00f3n peligra si sigue el paro del transporte El hist\u00f3rico shock inflacionario que enfrenta la econom\u00eda espa\u00f1ola suma factores que lo est\u00e1n agravando por momentos. A las consecuencias heredadas por la pandemia \u2013la explosi\u00f3n de demanda y los cuellos...", "date": "1648021292", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648021292", "url": "https://www.eldiario.es/economia/escasez-alimentos-basicos-agrava-pico-inflacion-ensana-pobres_1_8851700.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3642360}, {"title": "Oskar Matute: \u00abLa Desband\u00e1 fue el primer ataque a un corredor humanitario\u00bb", "content": "Este martes, la mayor\u00eda de los partidos del Congreso han mostrado su apoyo a una proposici\u00f3n no de ley del PSOE que insta al Gobierno a reconocer y honrar a las m\u00e1s de 5.000 v\u00edctimas de la conocida como \u00abLa Desband\u00e1\u00bb.", "date": "1648021209", "karma": "59.00", "negatives": "14", "sent_date": "1648021209", "url": "https://www.ecorepublicano.es/2022/03/oskar-matute-la-desbanda-corredor-humanitario.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3642361}, {"title": "Imputado 14 veces por conducir sin haberse sacado nunca el carnet", "content": "Denunciado penalmente en 14 ocasiones por ser sorprendido al volante pese a no haberse sacado nunca el carnet de conducir. Este es el \u2018curr\u00edculum\u2019 de un leridano que ayer fue nuevamente cazado por la Guardia Urbana de Lleida cuando iba conduciendo. Los polic\u00edas le imputaron nuevamente por un delito contra la seguridad en el tr\u00e1fico por conducir sin haber obtenido el carnet. Adem\u00e1s, en dos de estos episodios tambi\u00e9n fue acusado de un delito de conducci\u00f3n temeraria.", "date": "1648021511", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648021511", "url": "https://www.segre.com/es/noticias/lleida/2022/03/23/un_leridano_sido_imputado_veces_por_conducir_sin_tener_carnet_165480_1092.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3642362}, {"title": "Salen a concurso restaurantes y chiringuitos en las playas de toda Catalu\u00f1a", "content": "Catalu\u00f1a arranca la planificaci\u00f3n de su temporada veraniega. Ayuntamientos y concejal\u00edas han convocado a trav\u00e9s de licitaciones p\u00fablicas la concesi\u00f3n para explotar chiriguintos y restaurantes por playas de toda la comunidad.", "date": "1648021333", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648021333", "url": "https://sivarious.com/proveedores/salen-a-concurso-restaurantes-y-chiringuitos-en-las-playas-de-toda-cataluna-20220323-0556/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3642364}, {"title": "Ucrania comienza a recuperar territorio gracias a la p\u00e9rdida de fuerzas de combate rusas", "content": "El ej\u00e9rcito de Ucrania ahora est\u00e1 tratando de expulsar a Rusia de Izyum, en el este del pa\u00eds, mientras lucha contra un avance de las tropas rusas en Mariupol, seg\u00fan un funcionario estadounidense an\u00f3nimo que inform\u00f3 a los periodistas sobre la \u00faltima evaluaci\u00f3n de batalla del Pent\u00e1gono. Mientras tanto, Rusia no ha hecho ning\u00fan intento tangible de reabastecer f\u00edsicamente a sus tropas que luchan en Ucrania, que por primera vez han ca\u00eddo \u201cligeramente por debajo\u201d del 90 por ciento de su fuerza original.", "date": "1648021877", "karma": "45.00", "negatives": "11", "sent_date": "1648021877", "url": "https://www.independentespanol.com/noticias/ucrania-rusia-territorio-tropas-pentagono-b2041756.html", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3642368}, {"title": "Los trajes de jade con que se enterraban los emperadores y pr\u00edncipes de la dinast\u00eda Han", "content": "En el art\u00edculo que le dedicamos a los discos y tubos de jade chinos creados en el Neol\u00edtico dec\u00edamos que aquellos objetos eran indicativos de una alta posici\u00f3n social, dado el coste y tiempo empleado en su fabricaci\u00f3n ya el jade es una piedra dificil de trabajar, lo que parec\u00eda sugerir que solo los m\u00e1s poderosos miembros de la comunidad pod\u00edan permit\u00edrselos.", "date": "1648036803", "karma": "846.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648021820", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/los-trajes-de-jade-con-que-se-enterraban-los-emperadores-y-principes-de-la-dinastia-han", "clicks": 0, "votes": "52", "status": "published", "id": 3642369}, {"title": "Joe Biden, sobre el misil hipers\u00f3nico Kinzhal (ENG)", "content": "El misil hipers\u00f3nico ruso Kinzhal es exactamente igual que cualquier otro misil, excepto que es pr\u00e1cticamente imparable.", "date": "1648022516", "karma": "114.00", "negatives": "1", "sent_date": "1648022516", "url": "https://twitter.com/spriter99880/status/1506269117191499787", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3642370}, {"title": "Pedro S\u00e1nchez \u00abse arriesga\u00bb a ser procesado por \u00abcomplicidad en cr\u00edmenes de guerra\u00bb por la Corte Penal Internacional", "content": "Gilles Devers es abogado del Frente Polisario y, en declaraciones a la televisi\u00f3n p\u00fablica de Argelia, recogidas por El Confidencial Saharaui, ha sido tajante a la hora de calificar el cambio de rumbo de una parte del gobierno de Pedro S\u00e1nchez. En concreto, el letrado ha se\u00f1alado, en primer lugar que est\u00e1 muy sorprendido por el giro que hab\u00eda dado Espa\u00f1a respecto a su posici\u00f3n con el conflicto del S\u00e1hara Occidental. La nueva postura de sometimiento a las pretensiones de Marruecos podr\u00eda costarle a S\u00e1nchez un proceso judicial ante la Corte Penal", "date": "1648022435", "karma": "-92.00", "negatives": "14", "sent_date": "1648022435", "url": "https://diario16.com/pedro-sanchez-se-arriesga-a-ser-procesado-por-complicidad-en-crimenes-de-guerra-por-la-corte-penal-internacional/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3642371}, {"title": "Vestas recorta 275 puestos de trabajo a pesar de liderar el sector e\u00f3lico [ENG]", "content": "Vestas ocupa el primer puesto en lo que respecta a la cuota de mercado entre los fabricantes mundiales de turbinas e\u00f3licas, seg\u00fan un nuevo an\u00e1lisis, pero la empresa danesa no es inmune a los desaf\u00edos que enfrentan varias de las empresas l\u00edderes en el sector de la energ\u00eda e\u00f3lica. Los problemas de la cadena de suministro est\u00e1n afectando a la energ\u00eda e\u00f3lica, al igual que otras industrias.", "date": "1648022500", "karma": "49.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648022500", "url": "https://www.powermag.com/vestas-cutting-jobs-despite-leading-wind-installations/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3642372}, {"title": "La nueva Telemadrid de D\u00edaz Ayuso apuesta por \u201censalzar\u201d a la Familia Real", "content": "Es octubre de 2019, e Isabel D\u00edaz Ayuso estalla. Acaba de saber que en un programa de Telemadrid (Aqu\u00ed hay madro\u00f1o) se han mofado de la Infanta Elena (\u201cLl\u00e9vate mucho cuidado, cari\u00f1o, que est\u00e1s al borde de la Tercera Edad. De aqu\u00ed a bordar las iniciales en las braguitas de Victoria Federica hay una l\u00ednea muy delgada\u201d). La l\u00edder conservadora juzga esos comentarios \u201clamentables\u201d e \u201cincomprensibles\u201d. Y env\u00eda una dur\u00edsima carta de protesta a la direcci\u00f3n de la cadena. Casi tres a\u00f1os despu\u00e9s, todo ha cambiado", "date": "1648023043", "karma": "108.00", "negatives": "3", "sent_date": "1648023043", "url": "https://elpais.com/espana/madrid/2022-03-23/la-nueva-telemadrid-de-diaz-ayuso-apuesta-por-ensalzar-a-la-familia-real.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3642377}, {"title": "S\u00e1nchez ningunea a Yolanda D\u00edaz y Podemos en la cocina del plan de choque econ\u00f3mico", "content": "Moncloa est\u00e1 preparando un &quot;decreto muy potente&quot; para aprobar el pr\u00f3ximo martes d\u00eda 29 de marzo. La situaci\u00f3n lo exige: emergencia energ\u00e9tica, subida del precio de los combustibles con paros en el transporte que est\u00e1n poniendo en riesgo suministros b\u00e1sicos y un creciente malestar social.  En el entorno de Pedro S\u00e1nchez anticipan que se avecina una semana &quot;muy mala&quot;, de fuerte presi\u00f3n en las calles. Han fiado todo al Consejo Europeo de este jueves. Mientras, a nivel interno  ha optado por apartar a Yolanda D\u00edaz y a Podemos de la cocina del plan.", "date": "1648023340", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1648023340", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/sanchez-ningunea-a-diaz-y-podemos-en-la-cocina-del-plan-de-choque-economico/2862940/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3642378}, {"title": "Rufi\u00e1n: &quot;Les hago una pregunta, se\u00f1ores de Vox&quot;", "content": "\u201cUstedes montan una manifestaci\u00f3n del campo, pero ser del campo es muy variado. Puedes ser un jornalero que varea olivos 10 horas al d\u00eda por 800 euros al mes o puedes tener una hacienda y cazar corzos\u201d. \u201cUstedes son los de la hacienda, esa es su gente del campo\u201d, remarc\u00f3 y finaliz\u00f3 Rufi\u00e1n.", "date": "1648023411", "karma": "147.00", "negatives": "6", "sent_date": "1648023411", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/rufian-se-dirige-a-vox-y-lo-que-dice-arrasa-en-twitter-con-mas-de-6000-me-gusta_es_623ac7b4e4b0d39357cea66f", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3642384}, {"title": "\u00bfQui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s del paro del transporte?: el origen de una protesta que apoya la ultraderecha", "content": "La cadena de suministros se ha tensionado en los \u00faltimos d\u00edas. Un paro patronal auspiciado por una plataforma no perteneciente al Comit\u00e9 Nacional del Transporte por Carretera (CNTC) \u2013entidad que da cobijo al sector ante el Gobierno\u2013 se traduce ya en el desabastecimiento de determinados productos en los supermercados. Una protesta respaldada por la ultraderecha y que la crisis de representaci\u00f3n que afecta al sector ha alimentado.", "date": "1648023518", "karma": "24.00", "negatives": "5", "sent_date": "1648023518", "url": "https://www.publico.es/actualidad/detras-paro-transporte-origen-huelga-apoya-ultraderecha.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3642385}, {"title": "La carta de Pedro S\u00e1nchez a Mohamed VI: \u201cDebemos construir una nueva relaci\u00f3n que evite futuras crisis\u201d", "content": "\u201cTengo el honor de dirigirme a Vuestra Majestad para transmitiros algunas ideas importantes para la nueva relaci\u00f3n entre los Reinos de Marruecos y Espa\u00f1a\u201d. As\u00ed se inicia la carta que el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, dirigi\u00f3 al rey Mohamed VI, anunci\u00e1ndole el giro en la posici\u00f3n del Gobierno espa\u00f1ol respecto al S\u00e1hara, a la que ha tenido acceso EL PA\u00cdS.", "date": "1648023491", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1648023491", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-23/la-carta-de-pedro-sanchez-a-mohamed-vi-debemos-construir-una-nueva-relacion-que-evite-futuras-crisis.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3642386}]