[{"title": "Los Grandes Veleros rindieron honores a los 44 tripulantes del submarino ARA San Juan", "content": "En el marco del evento n\u00e1utico \u201cVelas Latinoam\u00e9rica 2022\u201d, los Grandes Veleros participantes rindieron homenaje en navegaci\u00f3n a los tripulantes del submarino.La formaci\u00f3n fue encabezada por la fragata ARA \u201cLibertad\u201d, seguida por el motovelero \u201cDr. Bernardo Houssay\u201d de Argentina; el nav\u00edo velero \u201cCisne Branco\u201d de Brasil; el buque OPV \u201c20 de Julio\u201d de Colombia; el bergant\u00edn \u201cGuayas\u201d de Ecuador; el bricbarca \u201cUni\u00f3n\u201d de la Rep\u00fablica del Per\u00fa el velero \u201cCapit\u00e1n Miranda\u201d de la Rep\u00fablica Oriental del Uruguay; y el patrullero oce\u00e1nico ARA \u201cBouchard\u201d.", "date": "1647877578", "karma": "33.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647877578", "url": "https://www.surenio.com.ar/los-grandes-veleros-rindieron-honores-a-los-44-tripulantes-del-submarino-ara-san-juan/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641500}, {"title": "Gali arremete contra S\u00e1nchez: \u00abEl Sahara no es marroqu\u00ed, su soberan\u00eda recae en el pueblo saharaui\u00bb", "content": "A trav\u00e9s de un v\u00eddeo publicado en redes sociales, el l\u00edder del Frente Polisario, Brahim Gali ha expresado que \u00abel presidente del Gobierno de Espa\u00f1a, Pedro S\u00e1nchez, con esta actitud, quiere dar lo que no le corresponde a quien no lo merece\u00bb, en relaci\u00f3n a su reciente apoyo a la postura marroqu\u00ed sobre el Sahara. Brahim Gali ha manifestado que este cambio de postura sobre el Sahara \u00absupone una flagrante violaci\u00f3n de la legalidad internacional de la que el se\u00f1or S\u00e1nchez no dejaba de alardear\u00bb.", "date": "1647877783", "karma": "107.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647877783", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-gali-arremete-contra-sanchez-sahara-no-marroqui-soberania-recae-pueblo-saharaui-202203211225_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3641501}, {"title": "", "content": "", "date": "1647877729", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647877729", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641502}, {"title": "Las celdas 4680 de Tesla reducir\u00e1n el precio de los coches el\u00e9ctricos: Panasonic lo ratifica", "content": "El CEO de Panasonic, Kazuo Tadanobu, ha ofrecido algunos detalles interesantes sobre el proceso que ha llevado a su compa\u00f1\u00eda a lograr fabricar las nuevas celdas de bater\u00edas 4680 que Tesla present\u00f3 en el Battery Day. Un trabajo complicado que durante un a\u00f1o les ha llevado a lidiar con varios obst\u00e1culos complejos que, una vez superados, dan como resultado un producto que tiene el potencial de reducir el coste de producci\u00f3n de los coches el\u00e9ctricos y cambiar para siempre la industria automotriz.", "date": "1647878123", "karma": "88.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647878123", "url": "https://www.hibridosyelectricos.com/articulo/tecnologia/celdas-4680-tesla-reduciran-precio-coches-electricos-panasonic/20220314181637055537.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641503}, {"title": "La Justicia rusa confirma el cierre de Facebook e Instagram al tildar a Meta de \u00abextremista\u00bb", "content": "La Justicia rusa ha aceptado este lunes la demanda de la Fiscal\u00eda de prohibir las actividades del gigante tecnol\u00f3gico estadounidense Meta \u2013matriz de Facebook, Instagram y WhatsApp\u2013, al considerarle una organizaci\u00f3n \u00abextremista\u00bb por permitir llamamientos a la violencia contra ciudadanos de este pa\u00eds.", "date": "1647877957", "karma": "37.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647877957", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220321/la-justicia-rusa-confirma-el-cierre-de-facebook-e-instagram-al-tildar-a-meta-de-extremista", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641504}, {"title": "Aumentan las estafas de suplantaci\u00f3n de identidad en los iPhone robados", "content": "Estos fraudes no son nuevos pero la Oficina de Seguridad del Internauta en Espa\u00f1a (OSI) ha registrado un aumento de denuncias en las \u00faltimas semanas", "date": "1647878138", "karma": "37.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647878138", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/21/aumentan-las-estafas-de-suplantacion-de-identidad-en-los-iphone-robados/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641507}, {"title": "Se archiva una trama de prostituci\u00f3n en Delicias: las mujeres no estaban explotadas ni retenidas y se acostaban con quien quer\u00edan", "content": "El juzgado de Instrucci\u00f3n n\u00famero 37 de Madrid ha archivado la causa contra un hombre y su ex mujer, propietarios de un bar y de un piso en la calle de Ferroviarios de Delicias (Madrid) que fueron detenidos por la Polic\u00eda Nacional por un presunto delito de trata de seres humanos y explotaci\u00f3n sexual.", "date": "1647878306", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647878306", "url": "https://www.elmundo.es/madrid/2022/03/21/623719eafdddff27ab8b45ef.html", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3641509}, {"title": "Agredido por hablar en gallego en un bar de Lugo", "content": "La polic\u00eda localiz\u00f3 e identific\u00f3 al agresor, que agarr\u00f3 fuertemente del brazo a la v\u00edctima y la amenaz\u00f3.", "date": "1647878264", "karma": "-95.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647878264", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/lugo/lugo/2022/03/21/agredido-hablar-gallego-bar-lugo/00031647856072334435448.htm", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3641510}, {"title": "Los funcionarios 'boomers' aumentan la brecha entre jubilados en 900 euros", "content": "Pueden retirarse cinco a\u00f1os antes, a los 60 con 30 a\u00f1os en la Administraci\u00f3n, y eso hace que el n\u00famero de jubilados en Clases Pasivas aumente a un ritmo tres veces mayor que en el R\u00e9gimen General desde 2018.", "date": "1647878352", "karma": "75.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647878352", "url": "https://www.lainformacion.com/economia-negocios-y-finanzas/jubilacion-funcionarios-pension-condiciones-clases-pasivas/2862633/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641511}, {"title": "OneWeb utilizar\u00e1 la compa\u00f1ia rival (SpaceX) para lanzar sus satelites despu\u00e9s de la prohibici\u00f3n rusa (eng)", "content": "OneWeb, la compa\u00f1\u00eda de sat\u00e9lites de propiedad parcial del estado brit\u00e1nico, recurrir\u00e1 a SpaceX de Elon Musk en busca de ayuda despu\u00e9s de que se le prohibi\u00f3 usar cohetes rusos para lanzar sus \u00faltimos orbitadores. Seg\u00fan el acuerdo, la empresa de comunicaciones se asociar\u00e1 con SpaceX para sus primeros lanzamientos a finales de este a\u00f1o, lo que se sumar\u00e1 a los 428 microsat\u00e9lites que ya tiene en \u00f3rbita terrestre baja.", "date": "1647878866", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647878866", "url": "https://www.theguardian.com/science/2022/mar/21/uk-backed-oneweb-to-use-rival-spacex-rockets-after-russian-ban?CMP=twt_gu&utm_medium", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641512}, {"title": "El conector \u00fanico de carga de m\u00f3viles en la UE podr\u00eda estar para fin de a\u00f1o [ENG]", "content": "Los legisladores europeos y los estados miembro podr\u00edan llegar a un acuerdo para tener un puerto de carga com\u00fan para m\u00f3viles, tabletas y auriculares a finales de a\u00f1o, seg\u00fan palabras de un europarlamentario. La propuesta ha sido duramente criticada por Apple. La Comisi\u00f3n Europea abord\u00f3 por primera vez la cuesti\u00f3n hace m\u00e1s de una d\u00e9cada, pero el a\u00f1o pasado propuso un proyecto de ley al ver que los fabricantes no se pon\u00edan de acuerdo sobre el est\u00e1ndar.", "date": "1647879093", "karma": "97.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647879093", "url": "https://www.reuters.com/technology/eu-deal-single-mobile-charging-port-by-year-end-is-possible-lawmaker-says-2022-02-15", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3641513}, {"title": "\u00bfEs verdad que el Ej\u00e9rcito ruso no avanza en Ucrania?", "content": "Una buena estimaci\u00f3n la hizo el excoronel de la OTAN y experto militar Jacques Baud. As\u00ed, en una entrevista para el medio Investig\u2019Action, que se especializa en el an\u00e1lisis de noticias falsas y bulos, el experto explic\u00f3 por qu\u00e9 los militares rusos evitan las ciudades. \u00abLo que tenemos que entender es la estrategia rusa de evitar las grandes ciudades. Los que estudiaron la historia de la Segunda Guerra Mundial, deber\u00edan saberlo todo sobre las grandes batallas. Los rusos evitan las calles de las ciudades no por miedo a la resistencia sino porque..", "date": "1647879279", "karma": "-11.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647879279", "url": "https://www.larazon.cl/2022/03/19/es-verdad-que-el-ejercito-ruso-no-avanza-en-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3641516}, {"title": "", "content": "", "date": "1647879137", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647879137", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641519}, {"title": "Anulada la zona de bajas emisiones de Barcelona", "content": "El Tribunal Superior de Justicia de Catalunya (TSJC) ha anulado la ordenanza del Ayuntamiento de Barcelona que estableci\u00f3 la Zona de Bajas de Emisiones. La sala de lo contencioso ha aceptado el recurso presentado por seis asociaciones que pidieron la impugnaci\u00f3n de la medida estrella de Ada Colau para limitar el uso del coche y frenar la contaminaci\u00f3n al considerar que las restricciones son desproporcionadas, que no cuentan con informes que las avalen y que se exceden en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n y en el tipo de veh\u00edculos excluidos.", "date": "1647879311", "karma": "9.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647879311", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/barcelona/20220321/8141303/tsjc-anula-zona-bajas-emisiones-barcelona-falta-informes.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3641520}, {"title": "Este mi\u00e9rcoles 23 de marzo, movilizaciones en toda Espa\u00f1a para exigir medidas ante el alza de los precios", "content": "FACUA, junto a CCOO, UGT, aut\u00f3nomos y vecinos, llama a salir a la calle con el lema 'Contener los precios, proteger el empleo, frenar el deterioro de nuestras condiciones de vida'.", "date": "1647897903", "karma": "2438.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647880077", "url": "https://www.facua.org/es/noticia.php?Id=17947", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3641521}, {"title": "", "content": "", "date": "1647880046", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647880046", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641522}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto poder econ\u00f3mico pierde Rusia con la sanciones de la UE y Estados Unidos?", "content": "<p>En 2021, el volumen de negocios comercial de Rusia con los pa&iacute;ses <strong>que no apoyaron&nbsp;las sanciones</strong>&nbsp;ascendi&oacute; a 359.800 millones de d&oacute;lares, lo que representa aproximadamente <strong>el 45,8 %</strong> de todo el comercio exterior (el 44,2 % de las exportaciones totales y el 48,6 % de las importaciones).</p><ol><li>&nbsp;La <strong>Uni&oacute;n Europea</strong> fue el principal socio comercial de Rusia el a&ntilde;o pasado con el 36% de la facturaci&oacute;n total del comercio exterior ( el 38,3% de las exportaciones  y el 32% de las importaciones).</li><li><strong>China </strong>fue el segundo socio m&aacute;s grande de Rusia. Su volumen de negocios represente el  17,9 %&nbsp;(13,8 % de exportaciones y 24,8 % de las importaciones).</li></ol><ul><li>Los <strong>pa&iacute;ses de la CEI</strong> (Armenia, Azerbaiy&aacute;n, Bielorrusia, Kazajist&aacute;n, Kirguist&aacute;n, Moldavia, Tayikist&aacute;n Uzbekist&aacute;n, adem&aacute;s de la propia Rusia) son el tercer mercado m&aacute;s importante con el 12,2% (13,1% de las exportaciones y 10,7% de las importaciones. </li></ul><p>Si miramos el ranking por pa&iacute;ses individualmente, los principales son estos:</p><ul><li>China 17,9%</li><li>Alemania&nbsp;(7,3 %</li><li>Bielorrusia (4,9 %), </li><li>EE. UU. (4,4 %), </li><li>Turqu&iacute;a (4,2 %). ), </li><li>Italia (4 %), </li><li>Corea del Sur (3,8 %), </li><li>Reino Unido (3,4 %) y</li><li>Kazajist&aacute;n (3,3 %).</li></ul><p>&nbsp;Entre los pa&iacute;ses que no apoyaron las sanciones a Rusia, hay&nbsp;diez de sus principales socios comerciales </p><ul><li>China (17,9 % ), </li><li>Bielorrusia (4,9 %), </li><li>Turqu&iacute;a (4,2 %), </li><li>Kazajst&aacute;n (3,3 %). %), </li><li>India (1,7%), </li><li>Brasil (1%), </li><li>Vietnam (0,9%), </li><li>Uzbekist&aacute;n (0,9%), </li><li>M&eacute;xico (0,6%), </li><li>Egipto (0,6%).</li></ul><p>Vale la pena se&ntilde;alar que como media, estos pa&iacute;ses han incrementado en un 150% el comercio con Rusia en los &uacute;ltimos ocho a&ntilde;os.</p><p>La mayor&iacute;a de pa&iacute;ses se abstuvieron votar contra las sanciones, y <strong>solo 48 lo hicieron espec&iacute;ficamente en contra</strong>.&nbsp;Entre ellos se encuentran todos los de la Uni&oacute;n Europea, Estados Unidos, Gran Breta&ntilde;a, Corea del Sur, Jap&oacute;n y otros.</p><p>Por tanto, Rusia ahora deber&iacute;a buscar ese <strong>54,2%</strong> de comercio exterior que pierde. Esto en teor&iacute;a, porque las principales exportaciones del pa&iacute;s son materias energ&eacute;ticas como <strong>petr&oacute;leo y gas</strong>, y la UE ya est&aacute; advirtiendo que <strong>no puede</strong> cortar el flujo de repente.</p><p>Esta semana la Uni&oacute;n Europea hablaba de cerrar los puertos mar&iacute;timos a los barcos rusos y negarse a importar petr&oacute;leo de este pa&iacute;s.&nbsp;&iquest;Hasta qu&eacute; punto la UE est&aacute; preparada para esto?.</p><p>Algunos pol&iacute;ticos europeos son cautelosos con esto.&nbsp;Por ejemplo, el primer ministro holand&eacute;s&nbsp;Mark Rutte, ha dicho hoy que  las refiner&iacute;as de la UE dependen completamente del suministro de petr&oacute;leo ruso&nbsp;.</p><blockquote><a href=\"https://es.euronews.com/2022/03/21/ucrania-crisis-ue\">\"Demasiadas refiner&iacute;as en el este y el oeste de Europa todav&iacute;a dependen completamente del petr&oacute;leo ruso, y el gas es a&uacute;n peor. </a> L<a href=\"https://es.euronews.com/2022/03/21/ucrania-crisis-ue\">a UE sigue dependiendo del petr&oacute;leo y el gas rusos y  no puede cortarse el flujo de hoy para ma&ntilde;ana.</a></blockquote><p>Tambi&eacute;n advierten que las sanciones son exponenciales, de manera que cuanto m&aacute;s se aplican, m&aacute;s dif&iacute;cil es adoptarlas.</p>", "date": "1647882857", "karma": "37.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647882857", "url": "", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "private", "id": 3641524}, {"title": "Vicente Aleixandre, el silencio celebrante", "content": "No es igual estar silenciado que vivir la plenitud del silencio. Lo primero produce poes\u00eda social, lo segundo origina l\u00edrica universal. Conjug\u00f3 con armon\u00eda y unidad exilio, hogar y silencio. Llev\u00f3 en silencio su particular destierro, su homosexualidad y su magisterio. Hizo del silencio su rebeli\u00f3n, en un pa\u00eds tradicionalmente charlat\u00e1n y aspaventoso, que confunde vozarr\u00f3n con elocuencia y revoluci\u00f3n con ataque.", "date": "1647880438", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647880438", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/cultura---ocio/vicente-aleixandre-silencio-celebrante/20220321085956196651.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641526}, {"title": "Rusia convoca al embajador de EEUU para avisarle de una posible ruptura de relaciones", "content": "El Gobierno de Rusia ha convocado al embajador de Estados Unidos en Mosc\u00fa, John Sullivan, para trasladarle personalmente su malestar despu\u00e9s de que el presidente norteamericano, Joe Biden, describiese como un &quot;criminal de guerra&quot; a su hom\u00f3logo ruso, Vladimir Putin.", "date": "1647881014", "karma": "90.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647881014", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-rusia-convoca-embajador-eeuu-avisarle-posible-ruptura-relaciones-20220321160507.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641527}, {"title": "Par\u00eds reitera su apoyo al plan marroqu\u00ed de autonom\u00eda", "content": "En palabras del portavoz del ministerio franc\u00e9s de exteriores: &quot;el plan de autonom\u00eda marroqu\u00ed es una base de discusiones seria y cre\u00edble&quot;", "date": "1647881249", "karma": "95.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647881249", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/internacional/2022/03/21/paris-reitera-su-apoyo-al-plan-marroqui-de-autonomia-en-el-sahara-occidental-1561544.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641528}, {"title": "", "content": "", "date": "1647881713", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647881713", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641529}, {"title": "El Supremo avala la informaci\u00f3n del Gobierno sobre el trabajo de la UME en las residencias de ancianos", "content": "El Tribunal Supremo ha rechazado el recurso de la diputada de Vox, Macarena Olona, contra el Gobierno por la informaci\u00f3n suministrada sobre la actuaci\u00f3n de las Fuerzas Armadas en las residencias de ancianos durante la primera ola de la COVID-19. Olona ped\u00eda las actas de las inspecciones y el reportaje fotogr\u00e1fico de la intervenci\u00f3n de los militares espa\u00f1oles en estos centros, as\u00ed como en la morgue del Palacio de Hielo de Majadahonda. Todo ello, incluyendo datos personales. Defensa entreg\u00f3 a los grupos el llamado &quot;Informe Operaci\u00f3n Balmis&quot;\u2026", "date": "1647881853", "karma": "69.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647881853", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/21/el-supremo-avala-la-informacion-del-gobierno-sobre-el-trabajo-de-la-ume-en-las-residencias-de-ancianos/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641531}, {"title": "C\u00f3mo aumentar tu amor propio", "content": "<p>Escuchamos hablar del amor todo el tiempo, pero no lo discutimos tan a menudo como deber&iacute;amos y, lo que es m&aacute;s importante, c&oacute;mo es la base para una vida sana, llena de autocompasi&oacute;n.&nbsp;Cuando logremos establecer h&aacute;bitos, pr&aacute;cticas y rutinas de amor propio, nos encontraremos m&aacute;s conectados y honestos con nuestro YO, nos descubriremos poni&eacute;ndonos l&iacute;mites saludables en las relaciones y seremos m&aacute;s agradecidos y compasivos.</p>", "date": "1647882226", "karma": "11.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647882226", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641533}, {"title": "14 pel\u00edculas y documentales sobre el conflicto entre Rusia y Ucrania", "content": "Pel\u00edculas sobre el Donb\u00e1s y las protestas del Maid\u00e1n, historias de refugiados y reporteros, cintas propagand\u00edsticas de los dos lados\u2026 Y hasta un filme futurista que lo anticip\u00f3 todo: grabado en 2019, trata las consecuencias de una guerra entre Rusia y Ucrania cuando esta a\u00fan no hab\u00eda empezado.", "date": "1647882323", "karma": "70.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647882323", "url": "https://elordenmundial.com/14-peliculas-y-documentales-sobre-el-conflicto-entre-rusia-y-ucrania/", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641535}, {"title": "Ayuso en el 50 aniversario del Zoo de Madrid", "content": "&quot;Dec\u00eda F\u00e9lix Rodr\u00edguez de la Fuente: &quot;Cuando desaparece una sola especie animal la hemos perdido para siempre, porque crear solo puede hacerlo Dios&quot;.", "date": "1647882636", "karma": "102.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647882636", "url": "https://twitter.com/ElHuffPost/status/1505871481926045696", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641536}, {"title": "Alemania anuncia que con el plan de autonomia marroqu\u00ed para el S\u00e1hara Occidental &quot;Marruecos hizo una importante contribuci\u00f3n al Plan de Paz.&quot; (diciembre 2021)", "content": "&quot;Un gui\u00f1o al Plan de Autonom\u00eda marroqu\u00ed para el S\u00e1hara Occidental&quot;, Alemania intenta superar la crisis diplom\u00e1tica con Marruecos en torno al S\u00e1hara Occidental desencadenada por Rabat hace ya m\u00e1s de nueve meses. El nuevo Ejecutivo del socialdem\u00f3crata Olaf Scholz ha mostrado su apoyo p\u00fablico a Marruecos en el conflicto del S\u00e1hara Occidental (...) (diciembre 2021)", "date": "1647882763", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647882763", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2021/12/alemania-anuncia-que-con-el-plan-de.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641538}, {"title": "\u00bfQui\u00e9nes son los 35 de la lista Navalny?", "content": "En febrero de 2021, medio a\u00f1o despu\u00e9s de su envenenamiento, el opositor ruso pidi\u00f3 a la UE y al Reino Unido que sancionasen a 35 personas \u201cque participan activamente en la opresi\u00f3n y corrupci\u00f3n que caracteriza al r\u00e9gimen de Putin\u201d. La UE no le hizo demasiado caso: a principios de este a\u00f1o solo 6 de las 35 personas estaban entre los sancionados. La situaci\u00f3n ha cambiado radicalmente con la invasi\u00f3n de Ucrania y ahora ya son 21", "date": "1647882667", "karma": "35.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647882667", "url": "https://www.infolibre.es/politica/son-35-lista-navalny_1_1222980.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3641539}, {"title": "Rusia usa drones suicida en Ucrania para &quot;aterrorizar a la poblaci\u00f3n&quot;", "content": "Fabricado por Zala Aero Group, el KUB-BLA est\u00e1 clasificado como \u201cmunici\u00f3n merodeadora\u201d. En vez de ser lanzada desde un tanque, avi\u00f3n, lanzacohetes o mortero, este dron vaga por una zona, observando como un halc\u00f3n antes de lanzarse sobre su presa. Seg\u00fan Brent Eastwood \u2014experto en amenazas emergentes y autor del libro 'Humanos, m\u00e1quinas y datos: futuras tendencias en la guerra'\u2014, son b\u00e1sicamente m\u00e1quinas de ataque dise\u00f1adas para aterrorizar tanto civiles como militares.", "date": "1647882741", "karma": "42.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647882741", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-21/rusia-drone-kamikaze-ucrania-zala-aero_3395188/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641540}, {"title": "Mejores mercadillos de antig\u00fcedades en Espa\u00f1a, Francia y Portugal", "content": "Piezas de coleccionista, historia, cultura\u2026 Descubre d\u00f3nde est\u00e1n los mercadillos de antig\u00fcedades que no te debes perder.", "date": "1647882837", "karma": "24.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647882837", "url": "https://mamanoalla.com/inspiracion/mejores-mercadillos-antiguedades-espana-francia-portugal/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641541}, {"title": "Garrapata, no te voy a permitir ni a ti ni a la basura que te rodea llamarme Perroflauta&quot;. Basilio punk a Abascal", "content": "\u00bfQuien es el perroflauta? Vamos a ver Santiaguito, t\u00fa y yo tenemos la misma edad, pero a ti te llaman se\u00f1or y a mi perroflauta, vamos a aclarar esto. Mientras t\u00fa ped\u00edas dos pr\u00f3rrogas para librarte del servicio militar, aunque luego no fueras capaz de sacarte los estudios, yo ped\u00ed una, mientras trabajaba y estudiaba a la vez. T\u00fa al final te libraste, mientras yo la hac\u00eda manteni\u00e9ndome con el dinero ahorrado trabajando cuando estaba de vacaciones en el instituto, eso si, ahora sales con camisetas del ej\u00e9rcito espa\u00f1ol,", "date": "1647883802", "karma": "6812.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647882920", "url": "https://jotapov.com/2021/08/24/garrapata-no-te-voy-a-permitir-ni-a-ti-ni-a-la-basura-que-te-rodea-llamarme-perroflauta-basilio-punk/", "clicks": 0, "votes": "422", "status": "published", "id": 3641542}, {"title": "Unity muestra Enemies, una demo tecnol\u00f3gica con la que ense\u00f1a su capacidad para crear humanos digitales fotorealistas", "content": "La demo tecnol\u00f3gica Enemies nace con la finalidad de demostrar que Unity es capaz de crear y renderizar un personaje humano digital realista y cre\u00edble, una de las tareas m\u00e1s laboriosas dentro del campo de la computaci\u00f3n gr\u00e1fica. El tr\u00e1iler cinematogr\u00e1fico renderizado en tiempo real muestra los avances que durante los dos \u00faltimos a\u00f1os Unity ha hecho en el fotorealismo a la hora de mostrar ojos, cabello y piel. En la demo todo esto queda recogido en la figura de una mujer que (junto a su cabello) se mueve de una manera muy natural.", "date": "1647897928", "karma": "123.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647882892", "url": "https://www.elotrolado.net/noticias/tecnologia/unity-enemies-demostracion-trailer", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "published", "id": 3641543}, {"title": "Destrucci\u00f3n de una posici\u00f3n de sistemas de cohetes de lanzamiento m\u00faltiple de las Fuerzas Armadas de Ucrania (ru)", "content": "Video del Ministerio de Defensa de la Federaci\u00f3n Rusa donde se muestra la destrucci\u00f3n de una posici\u00f3n de sistemas de cohetes de lanzamiento m\u00faltiple de las Fuerzas Armadas de Ucrania.", "date": "1647891603", "karma": "1628.00", "negatives": "34", "sent_date": "1647882948", "url": "https://xn--80ahclcogc6ci4h.xn--90anlfbebar6i.xn--p1ai/multimedia/video/clips/more.htm?id=17601@morfVideoAudioFile", "clicks": 0, "votes": "118", "status": "published", "id": 3641544}, {"title": "Fotograf\u00edas de la guerra de trincheras en la Primera Guerra Mundial", "content": "La construcci\u00f3n de trincheras comenz\u00f3 poco a poco a adquirir notoriedad en los campos de batalla con la mejora de las armas de fuego, y algunos de los primeros ejemplos de guerra de trincheras, tal y como las entendemos hoy en d\u00eda, se dieron durante la Guerra de secesi\u00f3n estadounidense. Sin embargo, fue con la Primera Guerra Mundial (1914-1918), y particularmente en el frente occidental, cuando la guerra de trincheras adquiri\u00f3 otra dimensi\u00f3n, con unos \u00edndices de brutalidad y mortalidad nunca vistos hasta entonces.", "date": "1647934216", "karma": "1010.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647883051", "url": "https://momentosdelpasado.blogspot.com/2022/03/fotografias-de-la-guerra-de-trincheras.html", "clicks": 0, "votes": "57", "status": "published", "id": 3641545}, {"title": "La Federaci\u00f3n de Ayuntamientos y el gobierno de Espa\u00f1a anuncian que pondr\u00e1n 100.000 viviendas sociales a disposici\u00f3n de los refugiados ucranianos. O sea, han desahuciado a miles de personas", "content": "<b>algunas se han suicidado, y resulta que ten\u00edan 100.000 viviendas sociales. Cabrones.</b> Las jornaleras migrantes de Huelva han pasado una pandemia sobreviviendo en asentamientos chabolistas, sin luz ni agua ni saneamiento, y resulta que ten\u00edais 100.000 VIVIENDAS SOCIALES? Enlace de la noticia:  https://twitter.com/gomezdcelis/status/1505145904294154242?t=2vnIM-roUwTU_hIR9CAgvA&amp;s=19", "date": "1647888904", "karma": "4600.00", "negatives": "51", "sent_date": "1647883186", "url": "https://twitter.com/pablom_m/status/1505953964436697093?t=0jBxGkGnvW5A0HsNP8oK9A&s=19", "clicks": 0, "votes": "335", "status": "published", "id": 3641546}, {"title": "116 bulos y desinformaciones sobre el ataque de Rusia contra Ucrania", "content": "Desde que comenz\u00f3 el ataque de Rusia a Ucrania la madrugada del 24 de febrero, se difunden en redes decenas de v\u00eddeos e im\u00e1genes supuestamente vinculados a la invasi\u00f3n, sin embargo muchos de ellos no son actuales ni se han grabado en el pa\u00eds del este europeo. Hemos desmentido m\u00e1s de 100. Recuerda que en situaciones de crisis y ante la duda, es mejor no compartir.", "date": "1647902403", "karma": "1530.00", "negatives": "22", "sent_date": "1647883450", "url": "https://maldita.es/malditobulo/20220321/conflicto-militar-rusia-ucrania-bulos/?amp", "clicks": 0, "votes": "129", "status": "published", "id": 3641547}, {"title": "Julio Anguita. Lecci\u00f3n magistral sobre el S\u00e1hara - Hemeroteca", "content": "Anguita sobre el Sahara, Marruecos, Espa\u00f1a, EEUU, Francia y ONU", "date": "1647885919", "karma": "3681.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647883854", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gA_tIon3iow", "clicks": 0, "votes": "221", "status": "published", "id": 3641548}, {"title": "\u00bfC\u00f3mo es que las sanciones y los boicots est\u00e1n bien y son leg\u00edtimos cuando se aplican a Rusia\u2026", "content": "\u2026pero son ileg\u00edtimos y racistas cuando se sugieren para, por ejemplo, Israel? Una pregunta que le hice al senador Ben Cardin, patrocinador de la legislaci\u00f3n anti-BDS, en el programa de @MSNBC anoche:", "date": "1647883896", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647883896", "url": "https://twitter.com/mehdirhasan/status/1505959173598724099?s=20&t=XzCUa_L07NVoYT3KxbD1YQ", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3641550}, {"title": "Google obtiene datos privados de tus llamadas y mensajes, seg\u00fan un estudio", "content": "Un estudio de la universidad Trinity College de Dublin ha puesto en evidencia la enorme cantidad de datos privados que Google recopila desde las aplicaciones Mensajes y Tel\u00e9fono, dos apps que se encuentran preinstaladas en la mayor\u00eda de smartphones Android. Seg\u00fan el estudio, Google recibe los n\u00fameros de tel\u00e9fono, tiempo de comunicaci\u00f3n, las horas a las que se realizaron las comunicaciones y mucha m\u00e1s informaci\u00f3n.", "date": "1647884055", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647884055", "url": "https://www.xatakandroid.com/seguridad/google-obtiene-datos-privados-tus-llamadas-mensajes-estudio", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641551}, {"title": "El Gobierno ofrece a los transportistas un plan de ayuda valorado en 500 millones", "content": "El Gobierno se ha comprometido este lunes a lanzar un paquete valorado en 500 millones de euros para los transportistas. Una bater\u00eda de medidas que no contempla bajadas fiscales de los carburantes, pero s\u00ed bonificaciones para reducir su coste para el gremio. Estos incentivos ser\u00edan asumidos en parte por el Estado y en parte por las comercializadoras, seg\u00fan el borrador presentado en la reuni\u00f3n del Gobierno con el sector al que ha tenido acceso este peri\u00f3dico.", "date": "1647923426", "karma": "1299.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647884052", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-gobierno-ofrece-transportistas-plan-ayuda-valorado-500-millones-202203211802_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "77", "status": "published", "id": 3641552}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 en India tantos apoyan a Putin?", "content": "El Gobierno de India se abstiene de condenar la guerra iniciada por Rusia, mientras un movimiento de apoyo a Putin crece en las redes sociales, as\u00ed como entre grupos de extrema derecha. El abogado Mahesh Kumar Agarwal, por su parte, se\u00f1al\u00f3 en entrevista con DW que los pa\u00edses que una vez pertenecieron a la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica volver\u00e1n probablemente a estar bajo el control de Rusia. Un concepto geopol\u00edtico similar, conocido como &quot;Ajand Bharat&quot; (India indivisa), es apoyado por algunos grupos de extrema derecha en India. Estos ven a todo el\u2026", "date": "1647884124", "karma": "75.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647884124", "url": "https://www.dw.com/es/por-qu\u00e9-en-india-tantos-apoyan-a-putin/a-61203396", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641553}, {"title": "Perro abandonado en refugio local porque los due\u00f1os dicen que es gay (eng)", "content": "Una publicaci\u00f3n de Facebook del Refugio de Animales del Condado de Stanly dice que los due\u00f1os del perro lo entregaron al refugio despu\u00e9s de que se montara con otro perro macho.", "date": "1647930647", "karma": "234.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647884190", "url": "https://www.wccbcharlotte.com/2022/03/17/dog-dumped-at-local-shelter-because-owners-say-hes-gay/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "published", "id": 3641554}, {"title": "Luz verde a los planes para aumentar la capacidad militar de la UE durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada", "content": "Los Estados miembro de la UE han dado luz verde este lunes a la estrategia com\u00fan de Defensa con la que el bloque ganar\u00e1 capacidad militar y coordinar\u00e1 mejor los esfuerzos nacionales en el campo de la Defensa, durante la pr\u00f3xima d\u00e9cada. El \u00faltimo borrador de la 'br\u00fajula estrat\u00e9gica' ha sido acordada por los ministros de Exteriores y de Defensa en su reuni\u00f3n conjunta en Bruselas, seg\u00fan informan fuentes diplom\u00e1ticas. Se trata de un plan que establece un entendimiento com\u00fan de la Defensa, con objetivos como tener la capacidad de desplegar", "date": "1647884166", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647884166", "url": "https://cadenaser.com/2022/03/21/luz-verde-a-los-planes-para-aumentar-la-capacidad-militar-de-la-ue-durante-la-proxima-decada/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3641555}, {"title": "La Sareb desaloja a una mujer embarazada y a su hijo de cuatro a\u00f1os en Carabanchel", "content": "Noem\u00ed est\u00e1 embarazada, tiene un hijo de cuatro a\u00f1os y, desde hoy, se encuentra en la calle sin alternativa habitacional. Esta misma ma\u00f1ana, la agentes de la Polic\u00eda la ha desahuciado de un bloque de viviendas ocupado en la calle Rasc\u00f3n del barrio de Carabanchel. Pese a los anuncios por parte del Gobierno de paralizar los desahucios y sus intenciones de usar el parque de viviendas del Banco Malo para usos sociales, esta ma\u00f1ana un grupo de polic\u00edas, una comisi\u00f3n judicial y un cerrajero han entrado a la vivienda y expulsado a la mujer embarazada.", "date": "1647909303", "karma": "2666.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647884292", "url": "https://www.elsaltodiario.com/desahucios/sareb-desaloja-mujer-embarazada-hijo-cuatro-anos-rascon-carabanchel", "clicks": 0, "votes": "183", "status": "published", "id": 3641556}, {"title": "", "content": "", "date": "1647884423", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647884423", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641557}, {"title": "\u00bfCu\u00e1nto poder econ\u00f3mico pierde Rusia con la sanciones de la UE y Estados Unidos?", "content": "En 2021, el volumen de negocios comercial de Rusia con los pa\u00edses que no apoyaron las sanciones ascendi\u00f3 a 359.800 millones de d\u00f3lares, lo que representa aproximadamente el 45,8 % de todo el comercio exterior (el 44,2 % de las exportaciones totales y el 48,6 % de las importaciones). La Uni\u00f3n Europea fue el principal socio comercial de Rusia el a\u00f1o pasado con el 36% de la facturaci\u00f3n total del comercio exterior (el 38,3% de las exportaciones y el 32% de las importaciones). China fue el segundo socio m\u00e1s grande de Rusia con el 17,9% del total.", "date": "1647884758", "karma": "39.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647884758", "url": "https://www.meneame.net/my-story/Connect/cuanto-poder-economico-pierde-rusia-sanciones-ue-estados-unidos", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641558}, {"title": "La guitarra del siglo XVI perdida que se rescat\u00f3 del fondo del oc\u00e9ano", "content": "A partir de restos procedentes de naufragios el m\u00fasico Jes\u00fas Alonso Yllana logr\u00f3 reconstruir este instrumento del que no se conserva ning\u00fan original. \u00abAhora es posible tocar toda esa m\u00fasica de manuscritos y ediciones de entonces\u00bb", "date": "1647884725", "karma": "126.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647884725", "url": "https://www.abc.es/cultura/abci-guitarra-siglo-perdida-rescato-fondo-oceano-202203200022_video.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641559}, {"title": "La Molinera recupera el edificio tras expulsar a la polic\u00eda", "content": "El Colectivo Centro Social Okupado La Molinera ha recuperado este mediod\u00eda, al menos moment\u00e1neamente, la posesi\u00f3n del que fuera hotel de cinco estrellas Marqu\u00e9s de La Ensenada, despu\u00e9s de que a primera hora de la ma\u00f1ana fuera desalojado del inmueble por la polic\u00eda y varias horas m\u00e1s tarde se hiciera con el mismo tras expulsar a los agentes y los representantes de los nuevos propietarios al no haberse presentado \u00e9stos la orden de lanzamiento del juzgado.", "date": "1647884972", "karma": "73.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647884972", "url": "https://www.eldiadevalladolid.com/noticia/ZBBA8C1E8-EF8D-03CB-1159EE4B5356A162/202203/la-molinera-recupera-el-edificio-tras-expulsar-a-la-policia", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641560}, {"title": "Hombre blanco hablar con lengua de serpiente", "content": "No es ya que el plan de paz de 1991 aceptado por el Polisario, Rabat y Madrid obligaba al ejercicio del derecho de autodeterminaci\u00f3n del pueblo saharaui, marcaran la posici\u00f3n de Espa\u00f1a como Estado. Es que el propio PSOE lo puso en su programa para presentarse a las elecciones. No es que S\u00e1nchez y el PSOE hayan traicionado a Unidas Podemos, es que se han traicionado a s\u00ed mismos.", "date": "1647885012", "karma": "31.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647885012", "url": "https://www.publico.es/publico-tv/la-base/programa/1000667/el-analisis-de-pablo-iglesias-28-hombre-blanco-hablar-con-lengua-de-serpiente", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "queued", "id": 3641561}, {"title": "Mujica sobre la guerra en Ucrania o el  &quot;colonialismo intelectual&quot;", "content": "Mujica hablando claro sobre la guerra  Rusia  Ucrania", "date": "1647898822", "karma": "2250.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647885359", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xPeN93-ZZrk", "clicks": 0, "votes": "150", "status": "published", "id": 3641562}, {"title": "Soldado con lanzagranadas C90", "content": "Us soldado ucraniano con un lanzacohetes Instalada C-90, parte del env\u00edo de armas de Espa\u00f1a a Ucrania para ayudar en su defensa frente a la invasi\u00f3n rusa", "date": "1647885915", "karma": "-33.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647885915", "url": "https://youtube.com/shorts/SgREkZL5RUk?feature=share", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3641563}, {"title": "Rusia ataca Odesa por primera vez en su guerra con Ucrania", "content": "Las autoridades de la ciudad ucraniana de Odesa han denunciado este lunes un ataque de forma indiscriminada contra edificios residenciales, el primero desde el inicio de la invasi\u00f3n el 24 de febrero, y ha detallado que ha sido ejecutado por barcos de guerra estacionados frente a las costas de la localidad. El alcalde de la ciudad, Genadi Trujanov, ha dicho desde el lugar atacado que &quot;son edificios en los que vive gente pac\u00edfica&quot;", "date": "1647885872", "karma": "78.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647885872", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-21/ucrania-denuncia-primer-ataque-odesa_3395431/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641564}, {"title": "El Gobierno traslada a las CCAA que no bajar\u00e1 impuestos a la energ\u00eda", "content": "El  Gobierno ha trasladado este lunes a las comunidades aut\u00f3nomas que no bajar\u00e1 impuestos a la energ\u00eda, tal como relatan a THE OBJECTIVE fuentes auton\u00f3micas presentes en la reuni\u00f3n. \u00abEl Gobierno prefiere cobrar el impuesto y luego dar ayudas\u00bb, indican. Las autonom\u00edas se quejan tambi\u00e9n de que de la reuni\u00f3n con todas las CCAA y representantes de los municipios, han salido sin saber qu\u00e9 piensa hacer el Ejecutivo. \u00abNo han tra\u00eddo ni un papel ni ninguna propuesta, s\u00f3lo sabemos que no van a bar impuestos a la energ\u00eda\u00bb, explica a este diario...", "date": "1647885850", "karma": "113.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647885850", "url": "https://theobjective.com/economia/2022-03-21/gobierno-comunidades-impuestos-energia/", "clicks": 0, "votes": "22", "status": "queued", "id": 3641565}, {"title": "He aqu\u00ed la explicaci\u00f3n del ataque contra el Centro Comercial en Kiev", "content": "Los Grads operaban al lado, y los cohetes para ellos se almacenaba en el propio centro comercial. Alguien film\u00f3 el trabajo de los Grads y lo public\u00f3, la informaci\u00f3n lleg\u00f3 al lugar adecuado, se comprob\u00f3, se identific\u00f3 la posici\u00f3n de los Grads y se envi\u00f3 una respuesta espectacular. Al final, la posici\u00f3n de disparo fue eliminada.", "date": "1647886193", "karma": "-17.00", "negatives": "32", "sent_date": "1647886193", "url": "https://diario-octubre.com/2022/03/21/he-aqui-la-explicacion-del-ataque-contra-el-centro-comercial-en-kiev/", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3641566}, {"title": "Henry Hoeft: &quot;Para los que quieren saber qu\u00e9 est\u00e1 pasando&quot; (ENG)", "content": "&quot;Nuestra base se perdi\u00f3, la base contigua se perdi\u00f3, americanos, brit\u00e1nicos, montones de muertos brit\u00e1nicos. No est\u00e1n diciendo nada, est\u00e1n contando nuestros muertos como suyos, nos est\u00e1n intentando enviar a Kiev sin armas (...) Cuando intentaron enviarnos a Kiev dijimos que no. Todo el grupo. Un mont\u00f3n de Americanos, Canadienses, Brit\u00e1nicos... Nos dijeron que que nos larg\u00e1ramos o que nos disparar\u00edan por la espalda. As\u00ed que yo, este brit\u00e1nico y otro americano, nos escondimos en la parte trasera de una ambulancia para salir. (M\u00e1s info en #1)", "date": "1647921009", "karma": "1727.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647886561", "url": "https://twitter.com/UrOrientalist/status/1503790042216599565", "clicks": 0, "votes": "140", "status": "published", "id": 3641567}, {"title": "Este estudio demuestra que las pantallas tienen efecto negativo en el desarrollo de los ni\u00f1os", "content": "Limitar el uso de pantallas (videojuegos, m\u00f3vil, ordenador y tablet) por debajo de dos horas al d\u00eda (en Espa\u00f1a la media est\u00e1 por encima de las 3 horas) es el factor m\u00e1s importante para determinar los progresos en el funcionamiento cognitivo. Hasta la llegada de las pantallas, el ejercicio y el sue\u00f1o eran los factores m\u00e1s determinantes para un buen estado de salud emocional e intelectual. Los investigadores destacan que hay una asociaci\u00f3n directa entre el tiempo que pasa el ni\u00f1o con pantallas y la p\u00e9rdida de horas de sue\u00f1o.", "date": "1647887117", "karma": "-3.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647887117", "url": "https://alvarobilbao.com/edad-2-4-efecto-negativo-pantallas-ninos", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641568}, {"title": "EE.UU. sugiere que otros pa\u00edses de la OTAN pueden enviar tropas a Ucrania y afirma que aquellos que deseen hacerlo recibir\u00e1n &quot;apoyo&quot;", "content": "En una entrevista a la CNN, ante una pregunta sobre un posible apoyo de EE.UU. a la propuesta de Polonia de enviar una &quot;misi\u00f3n de paz&quot; de la organizaci\u00f3n atl\u00e1ntica en territorio ucraniano, la funcionaria manifest\u00f3 que, a pesar de que su pa\u00eds no enviar\u00e1 un contingente militar, los Estados aliados que deseen hacerlo recibir\u00e1n &quot;apoyo&quot;.", "date": "1647886822", "karma": "-8.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647886822", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/424654-eeuu-sugiere-otan-enviar-tropas-ucrania-apoyo", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3641569}, {"title": "El ins\u00f3lito proyecto de Eloi, el \u00fanico habitante de \u00c0rreu, un pueblo al que no llegan ni las carreteras", "content": "A\u00f1o 1981. La familia Golet abandona definitivamente su casa, la \u00faltima que todav\u00eda quedaba habitada en el pueblo. Tras este \u00faltimo abandono, \u00c0rreu queda oficialmente deshabitado tras varios centenares de a\u00f1os de historia. Mientras tanto, una importante actividad ganadera en los siglos XIX y XX e incluso la reconstrucci\u00f3n completa del pueblo tras ser engullido por un alud en 1803. Ahora, Eloi Renau ha decidido emprender \u00e9l solo un proyecto de repoblaci\u00f3n para recuperar el arte de la artesan\u00eda antigua.", "date": "1647923116", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647886869", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220320/insolito-proyecto-eloi-habitante-arreu-no-carreteras/658184579_0.html", "clicks": 0, "votes": "34", "status": "published", "id": 3641571}, {"title": "La UE aprueba el plan de Borrell para crear una Fuerza de Despliegue R\u00e1pido de 5.000 soldados", "content": "Los ministros de Asuntos Exteriores y de Defensa de los 27 han aprobado este lunes, durante una reuni\u00f3n conjunta, el plan elaborado por Josep Borrell para crear una Fuerza Europea de Despliegue R\u00e1pido de hasta 5.000 soldados (con componentes terrestres, mar\u00edtimos y a\u00e9reos). El objetivo de este embri\u00f3n de Ej\u00e9rcito de la UE es poder intervenir de forma aut\u00f3noma y urgente en respuesta a amenazas inminentes o a situaciones de crisis fuera de la UE.", "date": "1647887301", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647887301", "url": "https://www.elespanol.com/mundo/europa/20220321/ue-aprueba-borrell-fuerza-despliegue-rapido-soldados/658934489_0.html", "clicks": 0, "votes": "35", "status": "queued", "id": 3641573}, {"title": "Resuelven el misterio de las patatas \u201ca\u00e9reas\u201d", "content": "Investigadores espa\u00f1oles descubren la funci\u00f3n de un gen que, al ser silenciado, hace que las patatas crezcan en las ramas y no bajo el suelo. El hallazgo puede servir para crear plantas m\u00e1s eficientes.", "date": "1647949204", "karma": "890.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647887302", "url": "https://www.vozpopuli.com/next/patatas-aereas-cnb-csic.html", "clicks": 0, "votes": "66", "status": "published", "id": 3641574}, {"title": "Bill Gates organizaba fiestas nudistas en su piscina y &quot;se emborrachaba con facilidad&quot;", "content": "Seg\u00fan el bi\u00f3grafo James Wallace, en una ocasi\u00f3n Bill Gates fue a un club de striptease de Seattle e invit\u00f3 algunas de las bailarinas a que le acompa\u00f1aran a ba\u00f1arse en su piscina.", "date": "1647887289", "karma": "-74.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647887289", "url": "https://www.businessinsider.es/bill-gates-organizaba-fiestas-nudistas-piscina-emborrachaba-facilidad-892327", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3641576}, {"title": "El Gobierno ofrece a los transportistas un plan valorado en 500 millones de euros", "content": "El Ejecutivo ha presentado a los transportistas una oferta valorada en 500 millones de euros en su \u00faltima propuesta. Los representantes siguen reunidos con la Ministra de Transportes, insisten en que no se ha concretado c\u00f3mo se aplicar\u00e1n las medidas ni en qu\u00e9 consistir\u00e1n.", "date": "1647887413", "karma": "3.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647887413", "url": "https://www.niusdiario.es/economia/empresas/gobierno-ofrece-transportistas-plan-valorado-500-millones-euros-ayudas-subida-precio-carburantes_18_3301472422.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641577}, {"title": "Morgan Stanley ve el petr\u00f3leo en 120 d\u00f3lares y dice que la producci\u00f3n rusa ser\u00e1 clave", "content": "Morgan Stanley sigue viendo una gran volatilidad en el petr\u00f3leo, por lo que ha decidido modificar sus previsiones de oferta y demanda de crudo, y tambi\u00e9n el precio que estima para el 'oro negro'. Ahora cree que el barril Brent, de referencia en Europa, subir\u00e1 hasta situarse en 120 d\u00f3lares en el tercer trimestre de este a\u00f1o, frente a los 100 d\u00f3lares que sus expertos auguraban antes. En el precio ser\u00e1 clave la producci\u00f3n de Rusia.", "date": "1647887820", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647887820", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/pulsos-mercado/morgan-stanley-ve-petroleo-120-dolares-produccion-rusa-sera-clave--9418085.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641580}, {"title": "Detenido el autor de la violaci\u00f3n a una mujer en el centro de Sevilla", "content": "El detenido es un ciudadano marroqu\u00ed que se encontraba ilegalmente en Espa\u00f1a y no ten\u00eda domicilio conocido. La mujer atacada iba a coger su coche para volver a su casa, a las 4:30 h de la madrugada. El agresor sali\u00f3 de unos matorrales y se abalanz\u00f3 sobre ella, forceje\u00f3 con ella, consum\u00f3 la agresi\u00f3n sexual, y le rompi\u00f3 una mu\u00f1eca. Esta detenci\u00f3n se produce un mes despu\u00e9s de que la Polic\u00eda salvase in extremis a una joven de 21 a\u00f1os de ser violada por un guineano en una zona de aparcamientos cercana.", "date": "1647896103", "karma": "2517.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647888515", "url": "https://www.diariodesevilla.es/sevilla/Detenido-autor-violacion-mujer-centro-Sevilla_0_1667234083.html", "clicks": 0, "votes": "174", "status": "published", "id": 3641581}, {"title": "Rusia muestra un ataque con armas de alta precisi\u00f3n contra un centro comercial reconvertido en almac\u00e9n militar en Ucrania", "content": "Servicio de Seguridad de Ucrania (SBU, por sus siglas en ucraniano) ha detenido a un hombre que reconoci\u00f3 haber grabado y divulgado en las redes sociales un video que muestra las posiciones de las Fuerzas Armadas de Ucrania cerca del centro comercial. &quot;El video muestra a un 'tiktoker' que recientemente public\u00f3 en Internet materiales sobre la ubicaci\u00f3n del Ej\u00e9rcito ucraniano en Kiev. Posteriormente, el centro comercial cerca del cual se encontraban nuestros defensores sufri\u00f3 un potente ataque con misiles por parte de los invasores rusos...", "date": "1647888281", "karma": "-48.00", "negatives": "30", "sent_date": "1647888281", "url": "https://actualidad.rt.com/actualidad/424653-rusia-ataque-centro-comercial-almacen", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "discard", "id": 3641582}, {"title": "Joaquin Reyes I Vlad\u00edmir Putin: &quot;Europa, me toc\u00e1is mis huevos toreros y os quito el gas&quot;", "content": "17 feb 2015 Tras la tregua inestable entre Ucrania y los separatistas prorrusos, el presidente Vlad\u00edmir Putin vista el plat\u00f3 de 'El Intermedio'. &quot;Soy Vlad\u00edmir Vlad\u00edmirovich Putin, presidente de la Federaci\u00f3n de Rusia, probablemente el pa\u00eds m\u00e1s acojonante del mundo&quot;, se presenta encarnado por Joaqu\u00edn Reyes. El presidente explica que fue agente de la KGB, y tiene 63 a\u00f1azos rusos. &quot;\u00bfA que estoy hecho un toro?&quot;, comenta. Y es que hay que tener cuidado con \u00e9l porque como le toquen &quot;los huevos toreros&quot; le corta el gas a toda Europa.", "date": "1647888113", "karma": "45.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647888113", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2ilU6pKBdC8", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3641583}, {"title": "", "content": "", "date": "1647888094", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647888094", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641584}, {"title": "Como conectar Django a una base de datos en PostgreSQL", "content": "Seguro intentaste conectar tu aplicaci\u00f3n con tu base de datos de postgres, pero no tuviste \u00e9xito. Hoy te ense\u00f1ar\u00e9 como hacerlo.", "date": "1647888160", "karma": "-5.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647888160", "url": "https://tincode.es/blog/como-conectar-django-base-datos-postgresql", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641585}, {"title": "El Gobierno se compromete a aprobar una bonificaci\u00f3n del gas\u00f3leo profesional de 500 millones para el transporte", "content": "Las bonificaciones correr\u00e1n a cargo del Estado y de las petroleras, aunque las medidas de apoyo se terminar\u00e1n de concretar el viernes, y tratan de frenar los paros de la \u00faltima semana", "date": "1647888520", "karma": "15.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647888520", "url": "https://www.eldiario.es/economia/gobierno-compromete-aprobar-bonificacion-gasoleo-profesional-500-millones-transporte_1_8847762.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641587}, {"title": "Condenada a 34 meses de c\u00e1rcel por causar un deterioro cognitivo severo al agredido", "content": "Una mujer ha sido condenada a 34 meses de c\u00e1rcel y al pago de una indemnizaci\u00f3n de 680.000 euros por causar al agredido deterioro cognitivo severo tras un incidente acontecido en septiembre de 2013 a la salida de un pub de Ferrol. El fallo recoge que la condenada y el agredido hab\u00edan discutido en el interior del pub y, una vez fuera, la mujer le dio dos pu\u00f1etazos en la cara. Tras el golpe, el hombre cay\u00f3 de espaldas en la acera. La sentencia tambi\u00e9n estima que sufri\u00f3 un perjuicio est\u00e9tico muy importante por las cicatrices y deformidad craneal.", "date": "1647889055", "karma": "23.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647889055", "url": "https://www.ferrol360.es/condenada-a-34-meses-de-carcel-por-causar-un-deterioro-cognitivo-severo-al-agredido/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641588}, {"title": "Feij\u00f3o eleva el tono contra el Gobierno, al que describe como \u201cd\u00e9spota\u201d y \u201cautista\u201d", "content": "Casi 42.000 militantes del PP est\u00e1n llamados a votar este lunes por el candidato \u00fanico a liderar el partido.", "date": "1647888815", "karma": "48.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647888815", "url": "https://elpais.com/espana/2022-03-21/feijoo-eleva-el-tono-contra-el-gobierno-al-que-describe-como-despota-y-autista.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641589}, {"title": "Armengol se desmarca de S\u00e1nchez y pide explicaciones por el pacto del S\u00e1hara", "content": "El PSOE balear tambi\u00e9n se ha expresado en esta misma l\u00ednea e incluso algunos diputados auton\u00f3micos socialistas acudieron el domingo a una concentraci\u00f3n improvisada que se celebr\u00f3 como reacci\u00f3n al anuncio del gobierno marroqu\u00ed sobre la nueva posici\u00f3n del Estado espa\u00f1ol. Una manifestaci\u00f3n de en torno a 200 personas para dar apoyo a la comunidad saharaui. &quot;Esperamos una explicaci\u00f3n directa&quot;, ha dicho la portavoz del PSOE en el Parlament, Pilar Costa.", "date": "1647889037", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647889037", "url": "https://www.elmundo.es/baleares/2022/03/21/6238b02afdddff03048b45bd.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641590}, {"title": "Paul Don\u00e9s - 20 mandamientos para ser feliz", "content": "<p><em>Ya lo dec&iacute;a Don&eacute;s durante la emisi&oacute;n del documental de &Eacute;vole.</em></p><p></p><p><em>&laquo;Estoy enfadado con el c&aacute;ncer porque no me quiero ir, ahora no me viene bien irme. Preferir&iacute;a vivir un poquito m&aacute;s, la verdad, pero es lo que hay y estoy bien conmigo mismo, en paz y tranquilo&raquo;.</em></p><p></p><p><em>En 65 minutos Don&eacute;s dej&oacute; grandes reflexiones, muy obvias algunas s&iacute;, pero infinitamente necesarias.</em></p><p></p><p><em>Antes de morir dej&oacute; escritos sus particulares 20 mandamientos para ser feliz:</em></p><p></p><p><em>1. Que sepamos vivir el presente.</em></p><p></p><p><em>2. Que no perdamos el tiempo pensando en el futuro.</em></p><p></p><p><em>3. Que dejemos de creer en la suerte y creamos en nosotros mismos.</em></p><p></p><p><em>4. Que dejemos de hacer monta&ntilde;as de granitos de arena.</em></p><p></p><p><em>5. Que la tristeza nos d&eacute; ganas de re&iacute;r. Que nos riamos mucho.</em></p><p></p><p><em>6. Que cantemos en la ducha, en los bares, en las bodas, en las cenas con los amigos o donde nos apetezca cuando nos venga en gana.</em></p><p></p><p><em>7. Que aprendamos a decirnos &laquo;te quiero&raquo; sin que nos d&eacute; verg&uuml;enza.</em></p><p></p><p><em>8. Que nos besemos, nos toquemos y nos achuchemos mucho.</em></p><p></p><p><em>9. Que nos escuchemos tanto como sepamos compartirnos en silencio.</em></p><p></p><p><em>10. Que nos queramos, a los dem&aacute;s y sobre todo a nosotros mismos.</em></p><p></p><p><em>11. Que nos peleemos lo menos posible. Estar enfadado es una gran y est&uacute;pida p&eacute;rdida de tiempo. &iexcl;A la mierda el ego y el orgullo!</em></p><p></p><p><em>12. Que nos dejemos de rollos, de chorradas, de hacer ver lo que no somos, que eso no sirve pa' n&aacute;.</em></p><p></p><p><em>13. Que le perdamos el miedo a la muerte, pero tambi&eacute;n le perdamos el miedo a vivir.</em></p><p></p><p><em>14. Que decidamos por nosotros mismos. Que nunca dejemos que los dem&aacute;s decidan por nosotros.</em></p><p></p><p><em>15. Que cuando la vida nos cierre una ventana sea cuando m&aacute;s abramos las alas para romper el cristal y salir volando.</em></p><p></p><p><em>16. Que las cosas nos lleven adonde sea, pero que nos vayan bien.</em></p><p></p><p><em>17. Que los cerebros de zafios, hip&oacute;critas, memos, mamelucos, corruptos, pesaos, est&uacute;pidos, tocapelotas, mentirosos, gilipollas... se reprogramen y entiendan que en la vida no hace falta ser as&iacute;, que la vida va de otra cosa.</em></p><p></p><p><em>18. Que a las penas, pu&ntilde;aladas y al mal tiempo, buena cara. O mala, que tampoco pasa nada.</em></p><p></p><p><em>19. Que la vida sea siempre un sue&ntilde;o.</em></p><p></p><p><em>20. Y, en fin, que a la vida le demos calidad, porque belleza sobra.</em></p><p></p><p><em>Lecci&oacute;n impartida. Pronto aprendida.</em></p><p></p><p><em>Gracias.</em></p>", "date": "1647896131", "karma": "157.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647889373", "url": "", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "published", "id": 3641592}, {"title": "", "content": "", "date": "1647889527", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647889527", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641593}, {"title": "Paro Protesta del Transporte", "content": "[02:24] Decenas de conductores de transportes y servicios carlote\u00f1os, protestan ante su situaci\u00f3n de desamparo y perdidas, exigiendo al gobierno que los escuchen y encontrar una soluci\u00f3n a esta crisis que nos afecta a toda la sociedad.", "date": "1647889928", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647889928", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3pR6SKKYGqY", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641596}, {"title": "La televisi\u00f3n estatal rusa acusa ahora a la mujer que sac\u00f3 un cartel de &quot;No a la guerra&quot; de esp\u00eda brit\u00e1nica [ENG]", "content": "El canal de televisi\u00f3n estatal ruso Rusia Uno acusa finalmente a Marina Ovsyannikova, la mujer que sali\u00f3 con cartel de &quot;No a la guerra&quot; en directo, de un sinsentido.", "date": "1647890242", "karma": "114.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647890242", "url": "https://www.thewrap.com/russian-state-tv-protest-journalist-marina-ovsyannikova-british-spy/", "clicks": 0, "votes": "45", "status": "queued", "id": 3641597}, {"title": "C\u00f3mo era el Zaschka Three Wheeler, el primer coche plegable del mundo", "content": "El autom\u00f3vil que construy\u00f3 probablemente se puede llamar el antepasado ideol\u00f3gico del Velorex checo : tambi\u00e9n era un triciclo con motor trasero y ten\u00eda una carrocer\u00eda en forma de un marco tubular espacial cubierto con material impermeable (en este caso, vinilo). El motor refrigerado por aire de 1 cilindro (el &quot;radiador&quot; en la parte delantera es solo un elemento de dise\u00f1o) lo aceler\u00f3 a 40-50 km / h.", "date": "1647890618", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647890618", "url": "https://pictolic.com/es/article/cmo-era-el-zaschka-three-wheeler-el-primer-coche-plegable-del-mundo", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641599}, {"title": "", "content": "", "date": "1647890354", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647890354", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641600}, {"title": "Los bocinazos de los transportistas en huelga hacen mella en los pacientes del Reina Sof\u00eda", "content": "&quot;Es necesario pensar tambi\u00e9n en el necesario descanso de los ingresados, llevamos media ma\u00f1ana con los camiones pitando debajo&quot;, pide el director m\u00e9dico del hospital.", "date": "1647890414", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647890414", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/comunidad/2022/03/21/bocinazos-transportistas-huelga-mella-pacientes-64110366.html?fbclid=IwAR2cGdUvCqVwsZgXHdyMDFVIx1LPRhR4eFU9LhVyXC78RRqcrPXXACRqM1A", "clicks": 0, "votes": "41", "status": "queued", "id": 3641601}, {"title": "El baile final de las trabajadoras de la limpieza del Guggenheim", "content": "Las 13 trabajadoras de la limpieza del Guggenheim en su baile final tras 9 meses de huelga y conseguir sus dos objetivos: un convenio propio y acortar la brecha salarial, con una subida del 20% y el fin de las jornadas parciales.", "date": "1647893429", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647890899", "url": "https://twitter.com/GessamiForner/status/1505862286430416897", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "published", "id": 3641602}, {"title": "Warren Buffett sale de compras: se hace con la aseguradora Alleghany por 11.600 millones de d\u00f3lares", "content": "Berkshire Hathaway, el veh\u00edculo inversor de Warren Buffett, ha llegado a un acuerdo para adquirir la aseguradora Alleghany por 11.600 millones de d\u00f3lares (10.495 millones de euros), seg\u00fan han confirmado las empresas, que esperan completar la transacci\u00f3n en el cuarto trimestre de 2022. En concreto, Berkshire Hathaway abonar\u00e1 848,02 d\u00f3lares en met\u00e1lico por cada acci\u00f3n de Alleghany, lo que representa una prima del 25% respecto de la cotizaci\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda al cierre de la \u00faltima sesi\u00f3n.", "date": "1647890932", "karma": "53.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647890932", "url": "https://www.elboletin.com/warren-buffett-sale-de-compras-se-hace-con-la-aseguradora-alleghany-por-11-600-millones-de-dolares/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641603}, {"title": "Komsomolskaya Pravda: 9.861 soldados rusos murieron en Ucrania y 16.153 resultaron heridos [EN]", "content": "Komsomolskaya Pravda, el tabloide pro-Kremlin, dice que seg\u00fan las cifras del Ministerio de Defensa ruso, 9.861 soldados rusos murieron en Ucrania y 16.153 resultaron heridos.", "date": "1647891319", "karma": "18.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647891319", "url": "https://twitter.com/yarotrof/status/1505972650786672648", "clicks": 0, "votes": "48", "status": "queued", "id": 3641604}, {"title": "La embarazada del materno de Mariupol apareci\u00f3 en la cola de ayuda humanitaria de Rusia", "content": "La misma &quot;m\u00e1rtir embarazada&quot; de Mariupol y la escenificada &quot;v\u00edctima del atentado en el hospital de maternidad&quot;. Viva, sana y recibiendo ayuda humanitaria de Rusia \u00a1Salud al beb\u00e9 y  a la madre!", "date": "1647891224", "karma": "-80.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647891224", "url": "https://t.me/fre225/2356", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3641605}, {"title": "Rusia dice que EE. UU. y Mosc\u00fa est\u00e1n cerca de la ruptura despu\u00e9s de los comentarios de &quot;criminal de guerra&quot; de Biden [ENG]", "content": "El Ministerio de Relaciones Exteriores de Rusia dijo el lunes que hab\u00eda convocado al embajador de Estados Unidos, John Sullivan, para decirle que el hecho de que el presidente Joe Biden llamara al presidente ruso, Vladimir Putin, un &quot;criminal de guerra&quot; hab\u00eda llevado las relaciones bilaterales al borde del colapso.El ministerio tambi\u00e9n le dijo a Sullivan que las acciones hostiles contra Rusia recibir\u00edan una &quot;respuesta firme y decisiva&quot;.", "date": "1647891422", "karma": "6.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647891422", "url": "https://www.reuters.com/world/russia-summons-us-envoy-says-ties-close-rupture-after-bidens-putin-comments-2022-03-21/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641606}, {"title": "El centro tecnol\u00f3gico de China es uno de los primeros en frenar la propagaci\u00f3n de Omicron(ing)", "content": "Siendo una de las primeras ciudades chinas en salir de la nueva ola de un brote interno de COVID-19, la pr\u00e1ctica de Shenzhen de apegarse inquebrantablemente a la pol\u00edtica din\u00e1mica de cero COVID-19 y lograr un equilibrio adecuado entre el control de la epidemia y la econom\u00eda en la batalla contra Omicron no solo inyect\u00f3 una fuerte confianza en la batalla de Omicron de la naci\u00f3n, sino que tambi\u00e9n fue una poderosa respuesta a las difamaciones y dudas de algunos medios occidentales sobre la estrategia COVID-19 de China.", "date": "1647891842", "karma": "101.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647891842", "url": "https://www.globaltimes.cn/page/202203/1256441.shtml", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641607}, {"title": "Espa\u00f1a, el cuarto pa\u00eds de la UE con m\u00e1s impuestos en el recibo el\u00e9ctrico para los hogares", "content": "Espa\u00f1a es el cuarto pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea con m\u00e1s impuestos en la factura el\u00e9ctrica a los hogares, seg\u00fan datos de Eurostat correspondientes a la primera mitad de 2021 en relaci\u00f3n a un a\u00f1o antes. Encabezan el podio de pa\u00edses con mayores impuestos en el recibo de la luz a los consumidores dom\u00e9sticos Dinamarca, Alemania y Portugal. Tras Espa\u00f1a, completan el 'top ten' de pa\u00edses con m\u00e1s carga impositiva Polonia, Austria, Eslovaquia, Italia, Chipre y B\u00e9lgica, por este orden. As\u00ed, al impuesto de producci\u00f3n el\u00e9ctrica, que es el que est\u00e1 cedido a la", "date": "1647891634", "karma": "111.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647891634", "url": "https://www.europapress.es/economia/energia-00341/noticia-espana-cuarto-pais-ue-mas-impuestos-recibo-electrico-hogares-20220321193906.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3641608}, {"title": "Endesa tendr\u00e1 que pagar una multa de 15 millones por la fuga de la central de Asc\u00f3", "content": "La Audiencia Nacional acaba de desestimar el recurso contencioso-administrativo interpuesto por Endesa Generaci\u00f3n, SA, contra la sanci\u00f3n impuesta en 2008 a Endesa Generaci\u00f3n por el Ministerio de Industria por infringir de forma grave la seguridad nuclear en la central de Asc\u00f3 I. Confirma de este modo cuatro sanciones que alcanzan en conjunto los 15,3 millones como explotador responsable de las instalaciones por la fuga radioactiva de 2007.", "date": "1647891738", "karma": "16.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647891738", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-21/confirmada-la-multa-de-15-millones-a-endesa-por-emitir-particulas-radiactivas-en-2007_3395219/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "autodiscard", "id": 3641609}, {"title": "Cinco menores detenidos por agredir y humillar a otro joven en Oviedo", "content": "Le obligaron a besarles los pies mientras le grababan y le daban patadas en la cara", "date": "1647891938", "karma": "2.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647891938", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/oviedo/2022/03/21/cinco-menores-detenidos-agredir-humillar-joven-oviedo/00031647853950087817423.htm", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3641610}, {"title": "", "content": "", "date": "1647891976", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647891976", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641611}, {"title": "El Gobierno regional pide al Ministerio la retirada de los mapas de zonas inundables", "content": "El consejero murciano de Fomento, Jos\u00e9 Ram\u00f3n D\u00edez de Revenga, ha pedido este lunes al Gobierno de Espa\u00f1a la retirada cautelar inmediata de los mapas de zonas inundables y zonas de flujo preferente, que tacha de &quot;deficientes&quot;, porque han supuesto la paralizaci\u00f3n de las licencias de obras y actividad y esa circunstancia est\u00e1 teniendo consecuencias para la econom\u00eda regional que &quot;empiezan a ser muy preocupantes&quot;.", "date": "1647893122", "karma": "3802.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647892295", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/comunidad/2022/03/21/gobierno-regional-pide-ministerio-retirada-64092964.html", "clicks": 0, "votes": "253", "status": "published", "id": 3641612}, {"title": "Mauritania: El manantial de gas y petr\u00f3leo para Espa\u00f1a y Europa", "content": "El Gobierno ultima la firma de un contrato de suministro tras el hallazgo el a\u00f1o pasado de grandes reservas de hidrocarburos en el pa\u00eds africano, como alternativa al gas Ruso. 2022 es la fecha prevista para el inicio de su explotaci\u00f3n, seg\u00fan fuentes del Gobierno mauritano. A la par, este mismo a\u00f1o, entre 2022 y 2023, entrar\u00e1 en funcionamiento la producci\u00f3n de la planta de gas natural licuado en la cuenca de Greater Tortue Ahmeyim (GTA), ubicada en la frontera con Senegal, seg\u00fan el ministro mauritano de Petr\u00f3leo, Abdeslam uld Mohamed Saleh", "date": "1647892562", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647892562", "url": "https://www.larazon.es/economia/20220320/jpgs5rndhzhadfksytdiscnl4a.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641613}, {"title": "La Plataforma de transportistas mantiene los paros pese a las ayudas anunciadas por el Gobierno", "content": "La Plataforma del Transporte, convocante del paro indefinido ante el alza de los carburantes, ha decidido mantener las protestas pese al anuncio de 500 millones de euros en ayudas del Gobierno. &quot;Mientras [el Ministerio de Transportes] no se siente, no negocie, no acuerde y firme con Plataforma, esto no va a cesar: lo ha de tener por seguro&quot;, ha dicho el presidente de esa organizaci\u00f3n, Manuel Hern\u00e1ndez.", "date": "1647892482", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647892482", "url": "https://www.elperiodico.com/es/economia/20220321/plataforma-transportistas-mantiene-paros-pese-13409526", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3641615}, {"title": "Es intelectualmente perezoso dejar de hacerse preguntas y asumir que Dios es la explicaci\u00f3n para todo", "content": "Quiz\u00e1s el m\u00e1s peligroso veneno que inocula la religi\u00f3n en la mente de los creyentes sea el hecho de que ya no hace falta hacerse preguntas, y mucho menos dise\u00f1ar costosos experimentos y realizar arduos estudios para comprender el Universo o la Naturaleza, porque todo est\u00e1 ya \u00abexplicado\u00bb en viejos libros escritos por profetas cient\u00edficamente analfabetos de tiempos m\u00e1s o menos remotos.", "date": "1647892737", "karma": "165.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647892737", "url": "https://lacienciaysusdemonios.com/2022/03/21/es-intelectualmente-perezoso-dejar-de-hacerse-preguntas-y-asumir-que-dios-es-la-explicacion-para-todo/", "clicks": 0, "votes": "53", "status": "queued", "id": 3641616}, {"title": "Mapa de la presencia e influencia de Rusia en el mundo desde el a\u00f1o 2000", "content": "En los \u00faltimos a\u00f1os, la comunidad internacional ha sido testigo del regreso de Rusia como un actor global importante. Desde que Vladimir Putin ocup\u00f3 la presidencia de la Federaci\u00f3n Rusa en 2000, pero sobre todo desde 2012, Rusia ha llevado a cabo una campa\u00f1a sofisticada, con buenos recursos y, hasta ahora, exitosa para expandir su influencia global. Desde 2012, coincidiendo con el comienzo del tercer mandato de Vladimir Putin como presidente de la Federaci\u00f3n Rusa (entre 2008 y 2012 Putin ejerci\u00f3 como primer ministro, mientras Dmitri Medvedev fu", "date": "1647892552", "karma": "62.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647892552", "url": "https://www.realinstitutoelcano.org/documento-de-trabajo/mapa-de-la-presencia-e-influencia-de-rusia-en-el-mundo-desde-el-ano-2000/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641617}, {"title": "Premio &quot;Soldado Idoia Rodr\u00edguez 2022, mujer en las Fuerzas Armadas.&quot;", "content": "Madrile\u00f1a, de 40 a\u00f1os, Garc\u00eda Oliva ha prestado servicios en la UME y en unidades de los Ej\u00e9rcitos de Tierra y del Aire, y ha intervenido en seis misiones internacionales, entre ellas la operaci\u00f3n al l\u00edmite del pasado mes de agosto en Kabul, para evacuar a familias afganas que hu\u00edan del r\u00e9gimen talib\u00e1n.\u00abNo esperaba que se reconociera tan pronto mi labor profesional, cuando todav\u00eda me encuentro en un momento intermedio de mi carrera\u00bb, explica la capit\u00e1n enfermera Amanda Garc\u00eda Oliva, a quien esta distinci\u00f3n le hace estar \u00aben el punto de mira\u00bb", "date": "1647893049", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647893049", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=3VZK9ishUvc", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641618}, {"title": "Albares evita ahora aclarar si inform\u00f3 a Argelia del cambio de postura del Gobierno en el S\u00e1hara: &quot;Las comunicaciones entre Espa\u00f1a y Marruecos son bilaterales&quot;", "content": "&quot;Argelia es un socio s\u00f3lido, estrat\u00e9gico, prioritario, fiable para Espa\u00f1a. Tambi\u00e9n como suministrador de gas&quot;. Pero a pesar de todo ello, el pasado viernes, antes de que el anuncio con Marruecos se hiciera p\u00fablico oficializando un cambio de posici\u00f3n hist\u00f3rico en la Pol\u00edtica Exterior, Espa\u00f1a no avis\u00f3 a Argel o por lo menos evita por todos los medios reconocer si lo hizo o no. &quot;Las comunicaciones entre Espa\u00f1a y Marruecos son bilaterales. Exclusivamente&quot;, ha se\u00f1alado sin muchas concesiones este lunes el ministro de Asuntos Exteriores, JM Albares.", "date": "1647893394", "karma": "111.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647893394", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/21/62386d0221efa006728b4572.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641620}, {"title": "Claves para entender la decisi\u00f3n de Espa\u00f1a sobre el Sahara: \u00bfqu\u00e9 y qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s?", "content": "Desde que el pasado viernes 17 de marzo se hiciera p\u00fablica la carta del presidente Pedro S\u00e1nchez al Rey de Marruecos han sido numerosas y dispares las reacciones que ha desatado, aunque la mayor\u00eda de ellas coinciden en la cr\u00edtica en el fondo y en la forma. El debate est\u00e1 servido y ya hay quien lee esta noticia en clave mundial, buscando las conexiones de este anuncio con las alianzas geopol\u00edticas internacionales en torno a la crisis de Ucrania.", "date": "1647893492", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647893492", "url": "https://theconversation.com/claves-para-entender-la-decision-de-espana-sobre-el-sahara-que-y-quien-esta-detras-179672", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641621}, {"title": "Michael Huemer - La irracionalidad de los pol\u00edticos", "content": "Michael Huemer se centra en el alcance y la naturaleza de lo que sabemos, la moralidad y la verdad. Es un experto en estructurar argumentos l\u00f3gicos cuyas premisas son f\u00e1ciles de seguir, lo que hace que sea molesto si no est\u00e1s de acuerdo con sus conclusiones. Te dejaremos decidir. En esta charla TEDxMileHigh, detalla la irracionalidad de la pol\u00edtica.", "date": "1647893685", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647893685", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=4JYL5VUe5NQ", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641622}, {"title": "Las manifestaciones de camiones atascan el centro de los municipios con el benepl\u00e1cito de alcaldes del PP", "content": "La permisividad de algunos ayuntamientos con las movilizaciones convocadas por la minoritaria Plataforma en Defensa del Sector del Transporte ha provocado un enorme malestar en la Guardia Civil, responsable de evitar el bloqueo de las carreteras, seg\u00fan confirman fuentes del instituto armado. Las cr\u00edticas se centran en los consistorios de C\u00f3rdoba y Zaragoza, ambos gobernados por el PP, que este lunes han consentido la entrada de decenas de cabezas tractoras en los n\u00facleos urbanos provocando graves problemas de tr\u00e1fico durante horas en ambas ciud", "date": "1647893608", "karma": "99.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647893608", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-21/las-manifestaciones-de-camiones-atascan-el-centro-de-los-municipios-con-el-beneplacito-de-alcaldes-del-pp.html", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3641623}, {"title": "Un detenido por montar un 'telecoca a domicilio' en Gandia", "content": "Un hombre de 47 a\u00f1os de Gandia ha sido detenido por tener montado un sistema de reparto de droga a domicilio y en moto, conocido como 'telecoca'. La Polic\u00eda Nacional ha arrestado al individuo como presunto autor de un delito de tr\u00e1fico de drogas, tras realizar tres registros y localizar en dos trasteros un punto de venta de droga al menudeo. En el transcurso de las investigaciones, los polic\u00edas realizaron un registro en los dos trateros que frecuentaba el sospechoso descubriendo que uno lo usaba para la fabricaci\u00f3n y otro para almacenar.", "date": "1647893957", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647893957", "url": "https://www.lasprovincias.es/safor/detenido-montar-telecoca-20220321140304-nt.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641625}, {"title": "Denuncian que hubo un solo m\u00e9dico para todo el centro de salud de Viveiro  (GAL)", "content": "El Sergas sostiene que el ambulatorio, que da servicio a 15.000 personas, no est\u00e1 desatendido. Desde el Sergas recuerdan que en el momento actual, con la sexta ola de la pandemia en un n\u00famero \u00e1lgido de casos, los centros de salud soportan una importante carga de trabajo por este motivo (tramitaci\u00f3n de bajas, altas, atenci\u00f3n telef\u00f3nica, etc.) que se suma a la atenci\u00f3n ordinaria.", "date": "1647894769", "karma": "110.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647894769", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/a-marina/denuncian-que-hubo-solo-medico-todo-centro-salud-viveiro/202201162001101551995.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641626}, {"title": "La NASA no anunci\u00f3 que un asteroide destruir\u00e1 la Tierra el 6 de mayo", "content": "La NASA no ha anunciado que el 6 de mayo un asteroide destruir\u00e1 la Tierra. El objeto tiene una probabilidad extremadamente baja de impactar.", "date": "1647895454", "karma": "17.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647895454", "url": "https://www.newtral.es/asteroide-6-de-mayo/20220317/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641628}, {"title": "Feijoo asegura que nunca ha visto \u00abun Gobierno tan autista\u00bb y provoca las quejas de familias de afectados", "content": "Las declaraciones del presidente de la Xunta y candidato \u00fanico a la presidencia nacional del PP han provocado cr\u00edticas de la Federaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Autismo, la Confederaci\u00f3n Autismo Espa\u00f1a o la Confederaci\u00f3n Asperger Espa\u00f1a, entre otras entidades, que le exigieron una rectificaci\u00f3n. Esas entidades lamentaron el uso peyorativo del t\u00e9rmino autista y se pusieron a disposici\u00f3n del titular del Gobierno gallego para \u00abcubrir lagunas sobre el conocimiento de la realidad de las personas autistas\u00bb.", "date": "1647895040", "karma": "121.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647895040", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/galicia/2022/03/21/polemica-tras-asegurar-feijoo-nunca-visto-gobierno-autista/00031647882516195807465.htm", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641629}, {"title": "\u00bfSabes cu\u00e1ntos \u00e1rboles hay en Espa\u00f1a?", "content": "En Espa\u00f1a hay 7.500 millones de \u00e1rboles. Dentro de Europa, tan solo Suecia se encuentra cerca en cuanto a la riqueza de los \u00e1rboles de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica. El Inventario Forestal Nacional (IFN), se realiza cada d\u00e9cada (...) Castilla y Le\u00f3n, con 1.211 millones, y Catalu\u00f1a con 1.035 millones, son las comunidades aut\u00f3nomas que m\u00e1s \u00e1rboles tienen. Por extensi\u00f3n, C\u00e1ceres, Badajoz, Cuenca y Huelva, son las provincias de mayor extensi\u00f3n de monte arbolado. Y por n\u00famero de \u00e1rboles, es la provincia de L\u00e9rida, seguida de Gerona, Barcelona y Navarra.", "date": "1647946520", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647895327", "url": "https://www.fundacionaquae.org/wiki/sabes-cuantos-arboles-hay-en-espana/", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "published", "id": 3641631}, {"title": "Zelenski asegura que Ucrania solo aceptar\u00e1 un ultim\u00e1tum ruso &quot;cuando todos hayamos muerto&quot;", "content": "El presidente de Ucrania, Volodimir Zelenski, ha asegurado que solo aceptar\u00e1n un ultim\u00e1tum ruso &quot;cuando todos hayamos muerto&quot;, en respuesta al plazo puesto por Mosc\u00fa para que los combatientes ucranianos de Mari\u00fapol abandonaran la ciudad. &quot;Ucrania no puede cumplir jam\u00e1s un ultim\u00e1tum de la Federaci\u00f3n Rusa. Tendr\u00edamos que estar todos muertos y solo entonces se cumplir\u00eda su ultim\u00e1tum para entregar J\u00e1rkov, Mari\u00fapol o Kiev. No podemos hacerlo&quot;, ha afirmado Zelenski en una entrevista con prensa europea.", "date": "1647895699", "karma": "107.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647895699", "url": "https://www.europapress.es/internacional/noticia-zelenski-asegura-ucrania-solo-aceptara-ultimatum-ruso-cuando-todos-hayamos-muerto-20220321181856.html", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3641632}, {"title": "El petr\u00f3leo est\u00e1 a punto de entrar en fase de destrucci\u00f3n de demanda: qu\u00e9 significa y qu\u00e9 implicaciones tiene", "content": "El petr\u00f3leo vuelve a la carga. Tras unos d\u00edas de alivio en los precios (cayeron en 40 d\u00f3lares en poco tiempo), el petr\u00f3leo parece haber retomado la senda alcista ante el anquilosamiento de la guerra en Ucrania y la ausencia de alternativas r\u00e1pidas y efectivas para reemplazar al petr\u00f3leo ruso del mercado. Este lunes, el barril de Brent vuelve a cotizar holgadamente por encima de los 110 d\u00f3lares (el barril sube m\u00e1s de un 6%), unos niveles que de mantenerse forzar\u00e1n un reequilibrio del mercado a trav\u00e9s de la 'destrucci\u00f3n de demanda'.", "date": "1647900003", "karma": "1919.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647895911", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11676616/03/22/El-petroleo-esta-a-punto-de-entrar-en-fase-de-destruccion-de-demanda-que-significa-y-que-implicaciones-tiene.html", "clicks": 0, "votes": "111", "status": "published", "id": 3641633}, {"title": "Insomnio, una de las secuelas m\u00e1s comunes de la Covid-19", "content": "Las consecuencias de la pandemia no producen solo problemas relacionados con el sistema cardiorrespiratorio. El insomnio est\u00e1 afectando a muchos espa\u00f1oles y no solo por la ansiedad por la infecci\u00f3n o el miedo al futuro. Otros factores, como el aislamiento social, subyacen a este nocivo trastorno del sue\u00f1o.", "date": "1647903016", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647896273", "url": "https://www.soycarmin.com/amp/salud/Insomnio-la-secuela-mas-frecuente-que-ha-dejado-el-virus-20220319-0017.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "published", "id": 3641634}, {"title": "La lucha por Kiev se perfila como un conflicto prolongado y sangriento", "content": "La capital de Ucrania es el mayor premio para los militares rusos. Si Rusia intenta tomar el control, podr\u00eda generarse uno de los mayores conflictos urbanos desde la Segunda Guerra Mundial.", "date": "1647895812", "karma": "70.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647895812", "url": "https://www.nytimes.com/es/2022/03/21/espanol/kiev-bombardeo-asedio.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641635}, {"title": "Putin, Putout: el nuevo v\u00eddeo de Vladimir Putin que arrasa en la red", "content": "El actor esloveno Klemen Slakonja ha lanzado un v\u00eddeo que se ha hecho viral en pocos d\u00edas. Se trata de una parodia hacia el presidente de Rusia Vladimir Putin, que cuenta ya con m\u00e1s de un mill\u00f3n y medio de visualizaciones en Youtube.  El v\u00eddeo comienza mostrando a Putin como un Zar ruso en su despacho, bebiendo vozka y leyendo un diccionario de ingl\u00e9s. As\u00ed empieza esta canci\u00f3n pegadiza: &quot;\u00bfCrees que no puedo hablar Ingl\u00e9s? No hay nada que yo no sepa hacer&quot;. El actor trata todos los temas por los que Putin ha estado y sigue estando de actualidad.", "date": "1647896052", "karma": "0.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647896052", "url": "https://www.estadiodeportivo.com/fiestas-restaurantes-ocio-sevilla/2016/03/01/putin-putout-nuevo-video-vladimir-putin-arrasa-red/64383.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "autodiscard", "id": 3641637}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 algunos campos son m\u00e1s de izquierdas?  [ENG]", "content": "La academia es famosa por ser de izquierda. En todas o casi todas las disciplinas, los dem\u00f3cratas superan en n\u00famero a los republicanos. Pero no todas las disciplinas son igualmente de izquierdas. Las escuelas de negocios son probablemente la parte m\u00e1s moderada (es decir, la menos izquierdista) de las universidades. Los cient\u00edficos naturales son m\u00e1s moderados que los cient\u00edficos sociales, quienes a su vez son m\u00e1s moderados que los humanistas. Entre las ciencias naturales, los ingenieros est\u00e1n a la derecha de los cient\u00edficos te\u00f3ricos.  Los econom", "date": "1647896327", "karma": "-8.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647896327", "url": "https://fakenous.net/?p=2843", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641638}, {"title": "Mauritania, el pa\u00eds donde todav\u00eda hay esclavos", "content": "Hace tres d\u00e9cadas, Mauritania despoj\u00f3 de la ciudadan\u00eda a muchos de sus residentes negros, una medida que fue condenada por la comunidad internacional y que tiene fuertes ra\u00edces racistas en el pa\u00eds del Sahel. Alrededor del 20% de la poblaci\u00f3n mauritania sigue viviendo bajo alg\u00fan tipo de esclavitud. Cerca de 700.000 miembros de la etnia haratin no tienen identificaci\u00f3n y no pueden hacer que sus hijos estudien, mientras que en los \u00e1mbitos rurales y del servicio dom\u00e9stico muchos a\u00fan pertenecen a \u2018maestros\u2019 esclavistas.", "date": "1647896210", "karma": "75.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647896210", "url": "https://www.aa.com.tr/es/mundo/mauritania-el-pa\u00eds-donde-todav\u00eda-hay-esclavos/2055803", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3641639}, {"title": "La UE define a Rusia como \u201cuna amenaza directa y a largo plazo\u201d para su seguridad", "content": "\u201cNuestra vecindad est\u00e1 en llamas desde Gibraltar a Ucrania\u201d. Esta es la alerta que ha lanzado este lunes Josep Borrell, al presentar la nueva pol\u00edtica de seguridad de los Veintisiete. Borrell no ha mencionado directamente en esta frase el origen de la amenaza, pero el documento aprobado en Bruselas es bastante claro al identificar a Rusia. La Br\u00fajula Estrat\u00e9gica se\u00f1ala a Mosc\u00fa como un actor implicado directamente en los \u00faltimos a\u00f1o en conflictos b\u00e9licos (Georgia, Ucrania, Mal\u00ed, Libia, Siria y Rep\u00fablica Centroafricana) a las puertas de Europa.", "date": "1647896248", "karma": "59.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647896248", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-21/la-ue-define-a-rusia-como-una-amenaza-directa-y-a-largo-plazo-para-su-seguridad.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3641640}, {"title": "El Estado ha invertido m\u00e1s de 126 millones de euros en patrimonio religioso solo con el programa del 1,5% cultural", "content": "Suponen una suma que el senador de Comprom\u00eds Carles Mulet valora como \u201cuna cantidad escandalosa de dinero p\u00fablico de todos\u201d que se invierte anualmente en arquitectura religiosa \u201cy se explota sin que se regule o limite el cobro de las entradas\u201d.", "date": "1647943203", "karma": "2488.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647896380", "url": "https://www.elsaltodiario.com/iglesia-estado/estado-ha-invertido-mas-126-millones-patrimonio-religioso-solo-por-15-cultural", "clicks": 0, "votes": "151", "status": "published", "id": 3641641}, {"title": "La UE define a Rusia como \u201cuna amenaza directa y a largo plazo\u201d para su seguridad", "content": "\u201cNuestra vecindad est\u00e1 en llamas desde Gibraltar a Ucrania\u201d. Esta es la alerta que ha lanzado este lunes el alto representante para la Pol\u00edtica Exterior de la UE, Josep Borrell, al presentar la nueva pol\u00edtica de seguridad de los Veintisiete. Borrell no ha mencionado directamente en esta frase el origen de la amenaza, pero el documento aprobado en Bruselas es bastante claro al identificar a Rusia. La Br\u00fajula Estrat\u00e9gica, nombre oficial de esta pol\u00edtica de defensa comunitaria, se\u00f1ala a Mosc\u00fa como un actor implicado  en los \u00faltimos a\u00f1os...", "date": "1647896410", "karma": "26.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647896410", "url": "https://elpais.com/internacional/2022-03-21/la-ue-define-a-rusia-como-una-amenaza-directa-y-a-largo-plazo-para-su-seguridad.html?outputType=amp", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3641642}, {"title": "Los refugiados ucranianos se convierten en los nuevos esclavos de Europa (ruso)", "content": "En Polonia, un hombre de 49 a\u00f1os fue arrestado , atrajo a una refugiada ucraniana de 19 a\u00f1os a su casa con el pretexto de darle asilo y la viol\u00f3. En Dusseldorf, Alemania, dos inmigrantes de Irak y Nigeria (algunos medios escriben que son de T\u00fanez) violaron a una mujer ucraniana de 18 a\u00f1os. Ya han aparecido los primeros informes de que a las j\u00f3venes ucranianas se les ofrece vivienda a cambio de sexo con los propietarios de los apartamentos. Un caso as\u00ed, por ejemplo, est\u00e1 siendo investigado en B\u00e9lgica. Traducci\u00f3n #1", "date": "1647897075", "karma": "-31.00", "negatives": "24", "sent_date": "1647897075", "url": "https://ria.ru/20220321/bezhentsy-1779153923.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "discard", "id": 3641645}, {"title": "Vladimir Putin - Putin, Putout", "content": "Vladimir Putin interpretado por Klemen Slakonja, la Copa Mundial de la Copa Mundial de la FIFA.", "date": "1647897230", "karma": "-35.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647897230", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=t-wFKNy0MZQ", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3641652}, {"title": "Valencia prohibir\u00e1 el uso de altavoces y poner m\u00fasica en la playa", "content": "El ayuntamiento aprobar\u00e1 una nueva ordenanza contra la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica que regula tambi\u00e9n el toque de campanas.", "date": "1647899419", "karma": "3781.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647897550", "url": "https://www.abc.es/espana/comunidad-valenciana/abci-valencia-prohibira-altavoces-playa-202203031609_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "254", "status": "published", "id": 3641655}, {"title": "", "content": "", "date": "1647897684", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647897684", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641656}, {"title": "", "content": "", "date": "1647897714", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647897714", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641657}, {"title": "Yandex.Translate - diccionario y traducci\u00f3n online entre ingl\u00e9s y m\u00e1s de 90 idiomas", "content": "Traducci\u00f3n online gratuita del franc\u00e9s, ruso, espa\u00f1ol, alem\u00e1n, italiano y varios otros idiomas al ingl\u00e9s y viceversa, diccionario con transcripciones, pronunciaci\u00f3n y ejemplos de uso. Yandex.Translate funciona con palabras, textos y p\u00e1ginas web.", "date": "1647898304", "karma": "11.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647898304", "url": "https://translate.yandex.es/?lang=ru-es", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641660}, {"title": "Vender la guerra [Documental]", "content": "En &quot;Vender la guerra&quot; se evidencian c\u00f3mo fueron preparadas algunas de las mentiras que sirvieron para justificar la guerra del Golfo ante la opini\u00f3n p\u00fablica. Se utiliz\u00f3 el testimonio de una ni\u00f1a que, compungida y llorosa, aseguraba haber sido testigo de c\u00f3mo soldados iraqu\u00edes sacaban a reci\u00e9n nacidos de las incubadoras del hospital de Kuwait para llev\u00e1rselas. Dos d\u00edas despu\u00e9s de la lectura de este testimonio, Naciones Unidas aprobaba el uso de la fuerza contra Iraq. Varias investigaciones independientes demostraron que este suceso nunca ocurri\u00f3", "date": "1647899001", "karma": "147.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647899001", "url": "https://www.dailymotion.com/video/xjl76", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3641662}, {"title": "\u00bfNos hace la pol\u00edtica m\u00e1s irracionales?", "content": "\u00bfPuede la identidad pol\u00edtica de alguien afectar realmente su capacidad para procesar informaci\u00f3n? La respuesta est\u00e1 en un fen\u00f3meno cognitivo conocido como partidismo. Si bien la identificaci\u00f3n con los grupos sociales es una parte esencial y saludable de la vida, puede convertirse en un problema cuando las creencias del grupo est\u00e1n en desacuerdo con la realidad. Entonces, \u00bfc\u00f3mo podemos reconocer y combatir el partidismo? Jay Van Bavel comparte estrategias \u00fatiles.", "date": "1647898562", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647898562", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=8yOoOL9PC-o", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641663}, {"title": "La Guardia Civil escolta 18 camiones de Estrella Galicia", "content": "Una flota de 18 camiones fue escoltada este lunes por la Guardia Civil, procedentes de Zamora, para garantizar que pudieran llegar a la central en el pol\u00edgono de A Grela. El stock de los productos est\u00e1 al l\u00edmite en algunos centros log\u00edsticos, los camiones cargados est\u00e1n parados sin poder circular ni entregar y la mayor\u00eda del reparto se ha visto afectado.", "date": "1647911710", "karma": "1833.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647899502", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/coruna/coruna/2022/03/21/guardia-civil-escolta-18-camiones-estrella-galicia/00031647889491086818230.htm", "clicks": 0, "votes": "120", "status": "published", "id": 3641667}, {"title": "Asociaci\u00f3n Alianza contra la Corrupci\u00f3n hace alegaciones al anteproyecto de la ley de protecci\u00f3n de denunciantes de corrupci\u00f3n del gobierno", "content": "El anteproyecto de ley que ha aprobado el consejo de ministros es tan deficiente t\u00e9cnicamente que ha dejado en papel mojado la eficacia de los buzones de denuncia", "date": "1647899896", "karma": "15.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647899896", "url": "https://impactoespananoticias.com/contenido/9059/asociacion-alianza-contra-la-corrupcion-hace-alegaciones-al-anteproyecto-de-la-l", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641670}, {"title": "Asociaci\u00f3n Alianza contra la Corrupci\u00f3n hace alegaciones al anteproyecto de la ley de protecci\u00f3n de denunciantes de corrupci\u00f3n del gobierno", "content": "El anteproyecto de ley que ha aprobado el consejo de ministros es tan deficiente t\u00e9cnicamente que ha dejado en papel mojado la eficacia de los buzones de denuncia", "date": "1647899896", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647899897", "url": "https://impactoespananoticias.com/contenido/9059/asociacion-alianza-contra-la-corrupcion-hace-alegaciones-al-anteproyecto-de-la-l", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "", "id": 3641671}, {"title": "Historia de la m\u00fasica electr\u00f3nica popular: 1973: Pink Floyd en la cara oscura de la luna (I) - Antecedentes", "content": "Comienzo una serie de art\u00edculos sobre el \u00e1lbum The Dark Side Of The Moon de Pink Floyd. Este primero es sobre los antecedentes. Resulta que la gira comenz\u00f3 un a\u00f1o antes de la grabaci\u00f3n, en 1972 lo que ha trastocado el orden habitual de comentar un \u00e1lbum.", "date": "1647900024", "karma": "30.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647900024", "url": "https://historiadelamusicaelectronicapopular.blogspot.com/2022/03/1973-pink-floyd-en-la-cara-oscura-de-la.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641672}, {"title": "Impacto inminente", "content": "Esta pr\u00f3xima crisis no es como las anteriores: no es un shock de precios, es un shock de suministro. Una crisis que anticipamos aqu\u00ed, producida por la escasez de petr\u00f3leo de calidad. Cuando llegue, las medidas de la AIE ser\u00e1n insuficientes y tendremos que pasar al siguiente nivel. No estamos preparados psicol\u00f3gicamente ni para una crisis m\u00e1s suave que la que se nos tira encima. Impacto inminente.", "date": "1647900228", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647900228", "url": "https://crashoil.blogspot.com/2022/03/impacto-inminente.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3641673}, {"title": "Un diario proKremlin atribuye a un hackeo haber publicado que 9.861 soldados rusos hab\u00edan muerto en la guerra", "content": "El diario proKlemlin Komsomolskaya Pravda ha cifrado este lunes en 9.861 los soldados muertos rusos en la guerra en Ucrania y ha contabilizado 16.153 heridos. Unos minutos despu\u00e9s publicar la informaci\u00f3n, el diario ruso ha borrado el art\u00edculo y lo ha publicado de nuevo sin incluir la referencia de las bajas. Ahora, han explicado que el motivo por el que se public\u00f3 esa cifra es que fueron hackeados y que eliminaron la informaci\u00f3n en el momento. Rel https://www.meneame.net/story/komsomolskaya-pravda-9-861-soldados-rusos-murieron-ucrania-16", "date": "1647900326", "karma": "62.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647900326", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8847324_1087085.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641674}, {"title": "Los camioneros seguir\u00e1n en huelga pese a los 500 millones del Gobierno", "content": "El Gobierno saca la chequera para intentar frenar los paros en el sector del transporte por carretera, que llevan produci\u00e9ndose a lo largo de los \u00faltimos d\u00edas. El Ministerio de Transportes ofreci\u00f3 este lunes alrededor de 500 millones de euros en ayudas directas al sector para bonificar el gas\u00f3leo profesional, aunque por el momento descart\u00f3 llevar a cabo rebajas fiscales en los precios de los carburantes al estar la fiscalidad &quot;al m\u00ednimo de lo que permite Europa&quot;. Esta propuesta fue rechazada no solo los transportistas que han convocado los paro", "date": "1647900226", "karma": "37.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647900226", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974098/0/gobierno-descarta-rebajas-fiscales-ayudas-500-millones-transportistas/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641675}, {"title": "Grupo Wagner - \u00bfSoldados NAZIS rusos? - Mini Analisis", "content": "Los soldados nazis de Putin Lo crea un veterano de la primera y segunda guerra mundial,  y es una organizaci\u00f3n paramilitar rusa, un ejercito privado o una red de mercenarios como quieras llamarlo. Su nombre viene en honor del compositor alem\u00e1n Richard Wagner, el favorito de Hitler.  Por primera vez entran a jugar en 2014 en la zona de Luhansk. Y 2 a\u00f1os despu\u00e9s el grupo contaba  con 1.000 soldados y ahora mismo hay 10.000 con oficinas en Argentina, San Petersburgo y Hong Kong.  La cosa es que entrenan en instalaciones del ejercito ruso,  pero va", "date": "1647900502", "karma": "113.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647900502", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hzKWbWh5frc", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3641676}, {"title": "El trauma de los ni\u00f1os heridos en los ataques rusos a Mari\u00fapol", "content": "Artem, de 2 a\u00f1os, tiene heridas de metralla en el est\u00f3mago y sus familiares est\u00e1n gravemente heridos. Masha, de 15, ha perdido una pierna y tiene un brazo fracturado. Un padre llora la muerte de una hija y una nieta mientras aguarda a que su otra hija se recupere en el hospital.", "date": "1647900703", "karma": "79.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647900703", "url": "https://www.bbc.com/mundo/noticias-internacional-60828616?at_custom1=[post+type]&at_custom4=12F18E02-A95B-11EC-9614-FC7696E8478F&at_campaign=64&at_medium=custom7&at_custom3=BBC+Mundo&at_custom2=twitter", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3641677}, {"title": "&quot;Son ellos, una minor\u00eda, los que controlan pensamientos y comportamientos de la mayor\u00eda&quot;.", "content": "Edward Bernays. El hombre que cambi\u00f3 el mundo, e introdujo los patrones para controlar a la opini\u00f3n p\u00fablica.", "date": "1647900604", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647900604", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&t=303&v=k_4B-12CFVI", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3641678}, {"title": "Los paros se agravan a partir de ma\u00f1ana: varias patronales se unen a la huelga de transportistas", "content": "La Plataforma para la Defensa del Transporte de Mercanc\u00edas por Carretera Nacional e Internacional mantiene el paro que desde hace ocho d\u00edas azota a la cadena de suministro espa\u00f1ola y varias patronales se unen a estas reivindicaciones ante la falta de concreci\u00f3n en las ayudas prometidas por Moncloa.", "date": "1647900628", "karma": "67.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647900628", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-21/transportistas-convocantes-paros-mantienen-huelga-pese-ayudas_3395614/", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3641679}, {"title": "Feij\u00f3o recibe el respaldo del 99,63% de los participantes en las primarias del PP", "content": "Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o ha superado este lunes un escal\u00f3n m\u00e1s en su camino a la presidencia del Partido Popular. Tras ser el \u00fanico que logr\u00f3 los avales necesarios para concurrir al proceso de primarias, el todav\u00eda presidente de la Xunta de Galicia ha recibido este lunes el respaldo del 99,63% de los afiliados que han participado en el proceso, 36.781 votos. De acuerdo a Esteban Gonz\u00e1lez Pons, coordinador del congreso nacional previsto para los d\u00edas 1 y 2 de abril, se trata del candidato m\u00e1s votado en la historia a la presidencia de la formaci\u00f3n.", "date": "1647900918", "karma": "97.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647900918", "url": "https://www.elconfidencial.com/espana/2022-03-21/pp-feijoo-candidato-mas-votado-presidir-pp_3395692/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641680}, {"title": "Liberado un fot\u00f3grafo noruego acusado de espionaje [Eng]", "content": "La detenci\u00f3n de Bry desencaden\u00f3 peque\u00f1as protestas en Lesbos y en Noruega, mientras que sus partidarios publicaron en Internet fotograf\u00edas de las embarcaciones de los guardacostas que est\u00e1n a la vista en el puerto principal de la isla, Mitilene. Bry, que niega haber cometido ning\u00fan delito, trabaja con una organizaci\u00f3n local sin \u00e1nimo de lucro, Solidaridad de Lesbos, que ayuda a inmigrantes y refugiados.", "date": "1647901839", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647901839", "url": "https://www.ekathimerini.com/news/1180302/norwegian-photographer-held-on-spy-charge-released/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641682}, {"title": "CNN promueve al comandante neonazi del regimiento Azov (ENG)", "content": "El principal medio de comunicaci\u00f3n estadounidense, CNN, promovi\u00f3 a un comandante del regimiento neonazi Azov de Ucrania, sin mencionar la ideolog\u00eda supremacista blanca de su milicia. Azov luego comparti\u00f3 con orgullo el video en su cuenta oficial de Twitter.", "date": "1647902162", "karma": "109.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647902162", "url": "https://multipolarista.com/2022/03/21/cnn-nazi-ukraine-azov/", "clicks": 0, "votes": "31", "status": "queued", "id": 3641683}, {"title": "levanta la cabeza de la tele", "content": "Antena3 se pone la medalla de ayudar a 3 edad con la campa\u00f1a levanta la cabeza y les mete publicidad de su canal ya que el link les lleva a la web de antena 3", "date": "1647902533", "karma": "55.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647902533", "url": "https://twitter.com/GeneralChubaca/status/1506020269470584834?s=20&t=kEnUaAOHuSoJ6NFvtwxhVQ", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641685}, {"title": "Rusia pone fin a di\u00e1logo con Jap\u00f3n sobre islas Kuriles del Sur", "content": "El Ministerio de Asuntos Exteriores de Rusia anunci\u00f3 este lunes que no continuar\u00e1 las negociaciones sobre un tratado de paz con Jap\u00f3n relativo el establecimiento de actividad econ\u00f3mica conjunta en las islas Kuriles del Sur. En un comunicado, la Canciller\u00eda explic\u00f3 que se retira del di\u00e1logo debido a las acciones hostiles de Tokio, que se sum\u00f3 a la bater\u00eda de medidas restrictivas unilaterales de Occidente tras la operaci\u00f3n militar especial de Mosc\u00fa para proteger a la poblaci\u00f3n del Donb\u00e1s y desmilitarizar-desnazificar Ucrania.", "date": "1647902497", "karma": "102.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647902497", "url": "https://www.telesurtv.net/news/rusia-concluye-negociacion-japon-islas-kuriles-sur-20220321-0023.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3641686}, {"title": "La comisaria jefe de la Polic\u00eda Nacional en Pontevedra, sobre Catalunya: \u201cYa les gustar\u00eda a algunas que les violase un antidisturbios\u201d", "content": "Est\u00edbaliz Palma tom\u00f3 la palabra ante varias decenas de agentes y mandos durante un homenaje a un compa\u00f1ero gravemente herido en los disturbios por la sentencia del proc\u00e9s, en el que tambi\u00e9n se proyect\u00f3 un v\u00eddeo con un mensaje de Grande-Marlaska para el polic\u00eda.", "date": "1647904820", "karma": "3999.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647902617", "url": "https://www.eldiario.es/politica/comisaria-jefe-pontevedra-actuacion-catalunya-les-gustaria-les-violase-antidisturbios_1_8847752.html", "clicks": 0, "votes": "261", "status": "published", "id": 3641687}, {"title": "Ucrania: cacer\u00eda de brujas y otras historias para la prensa olvidadiza", "content": "Muchos autores en estos d\u00edas prefieren ser an\u00f3nimos en Ucrania. Y de parte de ellos ahora nos llega esta historia: Uno de los periodistas m\u00e1s conocidos y populares de Ucrania (https://focus.ua/ratings/481700-top-50-blogerov-ukrainy-rejting-fokusa/grupa1/2700/yuriy-tkachev) fue ayer arrestado por los agentes del Servicio de Seguridad de Ucrania. Desgraciadamente, la situaci\u00f3n dram\u00e1tica que vive nuestro pa\u00eds se esta utilizando para hacer \u201climpieza\u201d de opositores, violando gravemente todos los procedimientos legales y jur\u00eddicos.", "date": "1647902994", "karma": "108.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647902994", "url": "https://desinformemonos.org/ucrania-caceria-de-brujas-y-otras-historias-para-la-prensa-olvidadiza/", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "queued", "id": 3641688}, {"title": "La ARMH pide al Banco de Espa\u00f1a que monetarice los lingotes de oro nazi que custodia en su c\u00e1mara acorazada", "content": "La Asociaci\u00f3n para la Recuperaci\u00f3n de la Memoria Hist\u00f3rica (ARMH) solicita que desde los \u00f3rganos de Gobierno del Banco de Espa\u00f1a se tome la decisi\u00f3n de monetizar los lingotes de oro nazi que custodia en su c\u00e1mara acorazada y se dediquen \u00edntegramente a \u201cconmemorar el da\u00f1o del ej\u00e9rcito nazi a la sociedad espa\u00f1ola\u201d. Esos lingotes podr\u00edan servir, a juicio de la ARMH, a se\u00f1alizar por toda Espa\u00f1a los lugares de la represi\u00f3n hoy convertidos en Paradores Nacionales, Plazas de Toros y otras instalaciones, a colocar monumentos de reconocimiento a...", "date": "1647903089", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647903089", "url": "https://www.nuevatribuna.es/articulo/sociedad/armh-pide-banco-espana-que-monetarice-lingotes-oro-nazi-que-custodia-camara-acorazada/20220321183217196669.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641689}, {"title": "China denuncia que EEUU interviene en la subversi\u00f3n de pa\u00edses, incluido Ucrania, a trav\u00e9s de la NED", "content": "China hizo p\u00fablico un discurso donde se\u00f1ala a EEUU como responsable de la subversi\u00f3n social a trav\u00e9s de ONGs o asociaciones pacifistas como la NED, para conseguir sus objetivos econ\u00f3micos, pol\u00edticos y militares.", "date": "1647903291", "karma": "36.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647903291", "url": "https://www.youtube.com/watch?app=desktop&v=KTLx-bMcb3E", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3641691}, {"title": "La Base #28 - Traici\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez al Sahara", "content": "ablo Iglesias, Sara Serrano y Manu Levin analizan la traici\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez al pueblo saharaui con su apoyo oficial a la ocupaci\u00f3n marroqu\u00ed del S\u00e1hara Occidental. Con entrevista al jefe del Frente Polisario en Espa\u00f1a, Abdulah Arabi; con la participaci\u00f3n de Sato D\u00edaz, responsable de Pol\u00edtica de P\u00fablico, y de Gara Santana, redactora jefa de L\u00daH Noticias; y con la colaboraci\u00f3n de Anita Fuentes en 'Placeres culpables'.", "date": "1647903338", "karma": "23.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647903338", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=0CkpkaBGwbw", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641692}, {"title": "Violencia de pareja \u00edntima en lesbianas: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica de su prevalencia y correlatos (ENG)", "content": "Este art\u00edculo presenta la primera revisi\u00f3n sistem\u00e1tica sobre la violencia de pareja \u00edntima (VPI) en lesbianas autoidentificadas en parejas del mismo sexo. Se analizaron estudios publicados desde enero de 1990 hasta diciembre de 2013. De los 687 estudios revisados, se preseleccionaron 59, de los cuales se seleccionaron 14 estudios que cumpl\u00edan con los criterios de inclusi\u00f3n y calidad metodol\u00f3gica. Se presenta un resumen de las caracter\u00edsticas de los estudios, los participantes, la prevalencia de victimizaci\u00f3n y perpetraci\u00f3n de VPI y sus correlat", "date": "1647903804", "karma": "19.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647903804", "url": "https://journals.sagepub.com/doi/10.1177/1524838015584363?url_ver=Z39.88-2003&rfr_id=ori:rid:crossref.org&rfr_dat=cr_pub++0pubmed", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3641693}, {"title": "La Uni\u00f3n Europea reserva pastillas de yodo ante un incidente nuclear en la guerra", "content": "Bruselas habr\u00eda acelerado los planes dise\u00f1ados para mejorar la respuesta sanitaria de la Uni\u00f3n Europea en caso de un incidente nuclear y anima a los 27 a almacenar pastillas de yodo, trajes de protecci\u00f3n y otros medicamentos que ayuden a combatir los devastadores efectos de la radiaci\u00f3n en el cuerpo humano.", "date": "1647904053", "karma": "108.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647904053", "url": "https://www.niusdiario.es/internacional/europa/ue-trabaja-aumentar-reservas-pastillas-yodo-incidente-nuclear-rusia-ucrania_18_3301471479.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3641694}, {"title": "", "content": "", "date": "1647904011", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647904011", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641695}, {"title": "EE. UU. env\u00eda drones kamikazes para ayudar a la guerrilla ucraniana", "content": "La ayuda militar de EE. UU. a Ucrania, por un valor de 800 millones, est\u00e1 repleto de armas antitanques FGM-148 Javelin, misiles antia\u00e9reos FIM-92 Stinger y misiles no guiados antitanques AT-4, as\u00ed como lanzagranadas, chalecos antibalas y decenas de millones de municiones. El \u00faltimo paquete tambi\u00e9n incluye 100 sistemas no tripulados t\u00e1cticos Switchblade. Cuestan apenas 300 d\u00f3lares cada uno y se conocen como &quot;drones kamikazes&quot;. Un arma de guerrilla que podr\u00eda hacer la vida de las tropas rusas mucho m\u00e1s dif\u00edcil.", "date": "1647904723", "karma": "-41.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647904723", "url": "https://www.businessinsider.com/us-sends-ukraine-loitering-drones-for-kamikaze-attacks-on-russia-2022-3?amp", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3641696}, {"title": "La cat\u00e1strofe natural que no te cuentan - El monocultivo", "content": "El monocultivo es una de las principales causas de desertificaci\u00f3n hoy en d\u00eda y sus impactos son negativos en muchas esferas. Tanto en bosques, montes como agricultura.", "date": "1647931209", "karma": "1872.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647904757", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=l4IcmV-i13Y", "clicks": 0, "votes": "157", "status": "published", "id": 3641697}, {"title": "Vitalik Buterin preocupado por el futuro cripto", "content": "Buterin espera que Ethereum se convierta en la plataforma de lanzamiento para todo tipo de experimentaci\u00f3n sociopol\u00edtica: sistemas de votaci\u00f3n m\u00e1s justos, planificaci\u00f3n urbana, renta b\u00e1sica universal, proyectos de obras p\u00fablicas. Por encima de todo, quiere que la plataforma sea un contrapeso a los gobiernos autoritarios y que elimine el dominio de Silicon Valley sobre nuestras vidas digitales. Pero reconoce que su visi\u00f3n del poder transformador de Ethereum corre el riesgo de ser superada por la codicia. Y as\u00ed, a rega\u00f1adientes, ha comenzado a as", "date": "1647988827", "karma": "129.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647905156", "url": "https://time.com/6158182/vitalik-buterin-ethereum-profile/", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "published", "id": 3641698}, {"title": "", "content": "", "date": "1647905135", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647905135", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641699}, {"title": "El preso corso Yvan Colonna muere tres semanas despu\u00e9s de ser agredido en prisi\u00f3n", "content": "El independentista corso, de 61 a\u00f1os, fue agredido el pasado 2 de marzo por otro recluso, Franck Elong Ab\u00e9, presentado como un \u00abyihadista\u00bb, cuando Colonna hac\u00eda deporte en una sala de la c\u00e1rcel. El agresor lleg\u00f3 acompa\u00f1ado de un funcionario hasta la puerta de ese recinto, adonde entr\u00f3 te\u00f3ricamente para cumplir tareas de mantenimiento. Ya cerrada la puerta, estrangul\u00f3 e intent\u00f3 asfixiar a Colonna, cuando este hac\u00eda musculaci\u00f3n.", "date": "1647939919", "karma": "1828.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647905512", "url": "https://www.naiz.eus/eu/info/noticia/20220321/el-preso-corso-yvan-colonna-muere-tres-semanas-despues-de-ser-agredido-en-prision", "clicks": 0, "votes": "136", "status": "published", "id": 3641700}, {"title": "Daddy Yankee se retira", "content": "Daddy Yankee, uno de los pioneros del g\u00e9nero del reggaet\u00f3n anunci\u00f3 a trav\u00e9s de un video en su cuenta de YouTube, su retiro definitivo de los escenarios que enmarcar\u00e1 con la pr\u00f3xima gira \u201cLa \u00faltima vuelta World Tour\u201d.", "date": "1647905782", "karma": "-40.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647905782", "url": "https://cincoradio.com.mx/daddy-yankee-anuncio-su-retiro-estas-son-sus-ultimas-fechas-de-gira-en-mexico/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3641701}, {"title": "Los 38\u00b0C por encima de la media en la Ant\u00e1rtida no son de mentira", "content": "Realmente se nos ha ido de madre. Veremos c\u00f3mo es la correcci\u00f3n. Entramos en un periodo de desestabilizaci\u00f3n clim\u00e1tica, extinci\u00f3n masiva de especies animales y vegetales, y algunos seguir\u00e1n negando la mayor. La Ant\u00e1rtida 38\u00baC m\u00e1s c\u00e1lida de lo que deber\u00eda en esta \u00e9poca. No es normal ni es una invenci\u00f3n de lobbys ecologistas: mientras all\u00ed los polos se derriten aqu\u00ed Espa\u00f1a va camino de convertirse en un desierto.", "date": "1647936303", "karma": "3813.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647906162", "url": "https://twitter.com/ierrejon/status/1505999930913132545", "clicks": 0, "votes": "279", "status": "published", "id": 3641703}, {"title": "Qu\u00e9 es la guerra electromagn\u00e9tica y por qu\u00e9 es tan peligrosa", "content": "Conocida tambi\u00e9n por sus siglas en ingl\u00e9s EW (Electronic Warfare) sedefine como el conjunto de acciones militares que utilizan la energ\u00eda electromagn\u00e9tica, desde las ondas de radio hasta los rayos gama, para atacar a un enemigo y hacerse con el control de sus radiaciones. Su pr\u00e1tica puede crear el caos...", "date": "1647906246", "karma": "32.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647906246", "url": "https://www.abc.es/economia/abci-guerra-electromagnetica-enemigo-invisible-siembra-caos-202203220028_noticia_amp.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641704}, {"title": "Ken y Roberta Williams est\u00e1n haciendo un remake de &quot;Colossal Cave&quot; [ENG]", "content": "Tras anunciar oficialmente su regreso a los juegos el a\u00f1o pasado, los fundadores de Sierra On-Line, Ken y Roberta Williams, est\u00e1n listos para mostrar su nuevo proyecto. Anteriormente conocido como The Secret, ser\u00e1 una &quot;reimaginaci\u00f3n&quot; de Colossal Cave Adventure, el juego seminal de aventuras de texto de los a\u00f1os 70 al que se atribuye la inspiraci\u00f3n de Zork, Rogue y otros juegos de PC formativos, as\u00ed como el establecimiento de las bases del g\u00e9nero de rol para PC en su conjunto. Titulado Colossal Cave 3D Adventure (...)", "date": "1647946811", "karma": "891.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647906625", "url": "https://www.ign.com/articles/ken-roberta-williams-colossal-cave-3d?fbclid=IwAR0mJ6nMPJhlFmygcXIpxa9b-5h9jjqIUKob9dkZdY3n67IYPMHRRB7JH_Y", "clicks": 0, "votes": "56", "status": "published", "id": 3641705}, {"title": "&quot;Los rusos nos quer\u00edan dar caza&quot;, el relato de los periodistas que tuvieron que huir de Mari\u00fapol", "content": "Uno de los reporteros de la agencia AP, que informaba desde la ciudad sitiada y bombardeada sin piedad por el ej\u00e9rcito ruso, cuenta su desgarradora experiencia antes de salir la semana pasada.", "date": "1647907966", "karma": "-52.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647907966", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220321/8140219/rusos-dar-caza-relato-testimonio-martirio-mariupol.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3641707}, {"title": "", "content": "", "date": "1647908151", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647908151", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641708}, {"title": "Este talentoso cerdo, conocido como Pigcasso, ha creado un cuadro \u00fanico en solidaridad con Ucrania", "content": "Joanne Lefson, de 49 a\u00f1os, de Franschhoek (Sud\u00e1frica), es la orgullosa propietaria de Pigcasso, un cerdo rescatado de 700 kg, que ha pintado una profunda obra de arte que incluye los colores ucranianos.", "date": "1647908326", "karma": "-25.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647908326", "url": "https://www.europapress.es/desconecta/curiosity/noticia-talentoso-cerdo-conocido-pigcasso-creado-cuadro-unico-solidaridad-ucrania-20220315124249.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3641709}, {"title": "AIFA - El aeropuerto chafa de AMLO por Carlos Loret de Mola", "content": "Es tan chafa que las aerol\u00edneas no lo quieren usar, los pasajeros no pueden llegar y los comercios no se quieren instalar ah\u00ed. Hoy se inaugura un aeropuerto tan chafa que las aerol\u00edneas no lo quieren usar, los pasajeros no pueden llegar y los comercios no se quieren instalar ah\u00ed.", "date": "1647909100", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647909100", "url": "https://www.eluniversal.com.mx/opinion/carlos-loret-de-mola/el-aeropuerto-chafa-del-gobierno-chafa", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641710}, {"title": "Albares se niega ahora a confirmar si avis\u00f3 a Argelia del cambio sobre el Sahara", "content": "Argelia desmiente a Espa\u00f1a y asegura que no fue informada \u00aba ning\u00fan nivel\u00bb del viraje sobre el Sahara El Ministro de Asuntos Exteriores, Jos\u00e9 Manuel Albares, no quiso aclarar este martes si realmente hab\u00eda mantenido contactos con las autoridades argelinas antes de acceder a las exigencias de Marruecos de apoyar sus posiciones en el conflicto del Sahara Occidental. En una tormentosa rueda de prensa al t\u00e9rmino de un consejo de ministros de Asuntos Exteriores en Bruselas.", "date": "1647909327", "karma": "93.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647909327", "url": "https://www.abc.es/espana/abci-albares-niega-ahora-confirmar-si-aviso-argelia-cambio-sobre-sahara-202203212130_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641711}, {"title": "El Ayuntamiento de Sevilla abre el plazo para sortear palcos y sillas de Semana Santa entre personas con discapacidad", "content": "El Ayuntamiento de Sevilla, a trav\u00e9s de la Direcci\u00f3n General de Acci\u00f3n Social del \u00c1rea de H\u00e1bitat Urbano y Cohesi\u00f3n Social, abrir\u00e1 del 14 al 18 de marzo el plazo de inscripci\u00f3n para la adjudicaci\u00f3n de palcos \u2013que empezar\u00e1n a montarse esta misma semana\u2013 y sillas de Semana Santa para las personas con discapacidad.", "date": "1647909319", "karma": "-1.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647909319", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4967116/0/ayuntamiento-sevilla-abre-plazo-sorteo-palcos-sillas-semana-santa-personas-discapacidad/", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641712}, {"title": "Suecia y Finlandia son el modelo a seguir en la gesti\u00f3n del combustible nuclear gastado: esta es su estrategia", "content": "Actualmente en Espa\u00f1a estamos almacenando el combustible nuclear quemado de forma individualizada en cada una de las centrales nucleares. Esto requiere que los elementos combustibles gastados se saquen de la piscina, se introduzcan en unos contenedores especiales y se lleven a unas plataformas de almacenamiento. El sistema de Finlandia y Suecia...", "date": "1647910088", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647910088", "url": "https://www.xataka.com/energia/suecia-finlandia-modelo-a-seguir-gestion-combustible-nuclear-gastado-esta-su-estrategia", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641713}, {"title": "", "content": "", "date": "1647910803", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647910803", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641714}, {"title": "Golem, la \u00f3pera prima de un visionario polaco", "content": "Este complejo film nos sit\u00faa en un futuro post guerra nuclear, uno fr\u00edo y horrible para vivir, pero poseedor de una est\u00e9tica e incluso belleza \u00fanica. Un indiscutido referente de la ciencia ficci\u00f3n polaca. El director nos muestra una obra con una trama que, si bien es bastante simple, posee un guion muy bien elaborado y complejo. El film se basa en la novela de 1915 &quot;El Golem (Der Golem)&quot;, del escritor austr\u00edaco Gustav Meyrink. Novela que es considerada como una indispensable dentro de la literatura fant\u00e1stica y de terror.", "date": "1647910989", "karma": "42.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647910989", "url": "https://ticketdorado.blogspot.com/2021/12/opera-prima-de-un-visionario-polaco.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641715}, {"title": "48 libros gratis de programaci\u00f3n (PDF en ingl\u00e9s)", "content": "Libros gratuitos creados con fines educativos. Compilados a partir de la documentaci\u00f3n de Stack Overflow. El contenido est\u00e1 escrito por la hermosa gente de Stack Overflow. Lista de libros y enlaces directos a los mismos en comentarios. Todos los t\u00edtulos son: elTemaQueSea + &quot;Notes for professionals&quot;: .Net Framework Notes for professionals, Algorithms Notes for professionals, Android Notes for professionals, Angular 2+ Notes for professionals, Angular JS Notes for professionals, Bash Notes for professionals, C Notes for professionals, C++ Note...", "date": "1647951304", "karma": "1538.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647911861", "url": "https://books.goalkicker.com/", "clicks": 0, "votes": "113", "status": "published", "id": 3641716}, {"title": "Apoyar a los desobedientes en los conflictos para desaprender la guerra y desenmascarar el colaboracionismo militarista de Europa", "content": "\u00bfD\u00f3nde queda el respeto y la protecci\u00f3n a los objetores en las guerras actuales? \u00bfD\u00f3nde en la guerra que se padece en Ucrania? \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando con los objetores rusos y ucranios que se niegan a servir a la l\u00f3gica de la guerra? \u00bfC\u00f3mo es posible que se rechace su salida de Ucrania en las fronteras de la pulcra Europa por donde intentan desertar de la guerra todos los refugiados y refugiadas del conflicto? El Convenio Europeo de Derechos Humanos consagra el derecho de libertad de conciencia en su art\u00edculo 9.", "date": "1647911502", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647911502", "url": "https://www.grupotortuga.com/Apoyar-a-los-desobedientes-en-los", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641718}, {"title": "En defensa de la esclavitud", "content": "Hay gente demasiado audaz, que propone abolir la esclavitud. Dicen que siendo libres, las personas que ahora viven bajo esclavitud ser\u00edan m\u00e1s felices y productivas y que es, en todo caso, su derecho el asociarse o no asociarse libremente con quien ellas decidan", "date": "1647911836", "karma": "-26.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647911836", "url": "https://www.mises.org.es/2015/03/en-defensa-de-la-esclavitud/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641719}, {"title": "Zelenski dice que someter\u00e1 a refer\u00e9ndum cualquier compromiso con Rusia para terminar la guerra", "content": "Tras casi un mes de guerra y con un recrudecimiento de los ataques en los \u00faltimos d\u00edas que dibujan cada vez m\u00e1s lejos el fin del conflicto, el presidente...", "date": "1647912348", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647912348", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974196/0/zelenski-dice-sometera-referendum-cualquier-compromiso-rusia-terminar-guerra/", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3641720}, {"title": "Preocupados por el aumento de ingresos por intento de suicidio que sufren lesi\u00f3n medular", "content": "Los profesionales del hospital de Parapl\u00e9jicos de Toledo estan preocupados por el aumento de ingresos de pacientes que tras un  intento de suicidio  sufren lesi\u00f3n medular", "date": "1647913950", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647913950", "url": "https://www.europapress.es/castilla-lamancha/noticia-profesionales-paraplejicos-preocupados-aumento-ingresos-intento-suicidio-sufren-lesion-medular-20220319131331.html", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3641721}, {"title": "Mapas que muestran y ocultan informaci\u00f3n clave sobre la guerra de Ucrania[en]", "content": "\u201cTodos los mapas mienten\u201d, dice mi colega, el ge\u00f3grafo David Salisbury . El tiene raz\u00f3n. Todos los mapas son intr\u00ednsecamente incompletos y se centran en ciertos temas y \u00e1reas con exclusi\u00f3n de otros. Estos son aspectos cruciales de la ret\u00f3rica, el campo que estudio. Cada mapa distorsiona el mundo, ya sea de un \u00e1rea local o de toda la Tierra. Ning\u00fan mapa puede hacer otra cosa, excepto un mapa exactamente tan grande como el territorio que representa, aunque como se\u00f1al\u00f3 el famoso autor Jorge Luis Borges, ese mapa ser\u00eda in\u00fatil .", "date": "1647914175", "karma": "74.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647914175", "url": "https://www.rawstory.com/maps-show-and-hide-key-information-about-ukraine-war/", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641722}, {"title": "Estamos luchando hasta el \u00faltimo ucraniano", "content": "<p>Yo creo que la gente ha visto demasiadas series donde ganan los buenos y pierden los malos, porque a Hollywood, tan religioso &eacute;l, le molan esas nuevas versiones de la Divina Comedia, donde cada cual recibe su premio y su castigo, con cincuenta graduaciones, seg&uacute;n hayan sido sus actos. Por si alguien lo olvidaba, Dante se inspir&oacute;, para su Divina Comedia, en Beatriz, su adorada, que por aquel entonces ten&iacute;a 9 a&ntilde;os. O 12, seg&uacute;n otros autores.</p><p>La cuesti&oacute;n es que no es as&iacute;, que no hay tales premios y castigos, y que es gracioso que los m&aacute;s ateos son los que m&aacute;s crean en esas cosas, aunque le llamen karma, justicia po&eacute;tica o polla de mandril, que viene a ser lo mismo.</p><p>Los hechos son los hechos, y no es que sean tozudos, es que son como burro negro zamorano en tarde de agosto.</p><p>Los hechos son que seguimos, a diario, compr&aacute;ndole del orden de 800 mill&oacute;nes de Euros en gas a Rusia. Porque las sanciones, mira por donde, afectan a todo menos a donde m&aacute;s duele, no sea que el dolor se reparta. Lo cierto es que se expuls&oacute; a los bancos rusos del sistema internacional SWIFT, salvo a los que estaban involucrados en las transacciones de gas y petr&oacute;leo, porque eso, joder, duele aqu&iacute;. Los hechos son que los cereales tampoco est&aacute;n en esas sanciones, porque como no consigamos sacar pronto barcos y barcos de Ucrania y Rusia cargados de trigo, vamos a tener una hambruna de cojones en el Norte de &Aacute;frica, con todos sus corolarios de revoluciones beige, turquesa, magenta, y amarillo Piol&iacute;n. Porque a la gente le gusta comer, m&aacute;s que nada, y cuando no come se cabrea, viaja a Europa y piensa en c&oacute;mo dar por culo a los que les quitan el pan de la boca. Exc&eacute;ntricos que son los africanos.</p><p>Los hechos son que las sanciones afectan a cosas que a Putin y compa&ntilde;&iacute;a le dan bostezos, porque el d&iacute;a que se cabreen de veras cerrar&aacute;n la espita de los fertilizantes, el gas, el petr&oacute;leo y el trigo, que vender&aacute;n a India o a China, por ejemplo, mientras aqu&iacute; nos rasgamos nuestras muy dignas vestiduras diciendo que eso tambi&eacute;n es un crimen de guerra, porque ya hab&iacute;amos pedido nuestra hogaza por Amazon.</p><p>Los hechos, en fin, son que estamos dispuestos a luchar hasta el &uacute;ltimo ucraniano. Hsta la &uacute;ltima gota de sangre de los dem&aacute;s. Por &eacute;tica, por orgullo y por dignidad. Y luego, muy cojonudos, a los que pierdan a sus hijos, les vamos a ofrecer un plan Marshall para la reconstrucci&oacute;n, al Euribor m&aacute;s 8%, y en c&oacute;modos plazos. Con cl&aacute;usula suelo, adem&aacute;s.</p><p>Ni que fuese la primera vez...</p>", "date": "1648024202", "karma": "1937.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647916613", "url": "", "clicks": 0, "votes": "168", "status": "published", "id": 3641723}, {"title": "Un hombre mata a su expareja en Barcelona y se entrega a la Polic\u00eda", "content": "Los Mossos d'Esquadra han detenido a un hombre que se ha entregado en una comisar\u00eda de la Guardia Urbana de Barcelona y ha asegurado que hab\u00eda matado a su expareja en una vivienda del distrito de Sant Mart\u00ed. Seg\u00fan ha informado la polic\u00eda auton\u00f3mica, hacia las seis y media de esta tarde un hombre se ha presentado en las dependencias policiales de la Guardia Urbana de Sant Mart\u00ed y ha confesado el crimen de su expareja.", "date": "1647948012", "karma": "78.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647919888", "url": "https://www.diariodemallorca.es/violencia-de-genero/2022/03/21/hombre-mata-expareja-barcelona-entrega-64118642.html", "clicks": 0, "votes": "51", "status": "published", "id": 3641726}, {"title": "El ingenioso dise\u00f1o de la lata de aluminio para bebidas [ENG]", "content": "Bill detalla las opciones de ingenier\u00eda que subyacen en el dise\u00f1o de una lata de bebida. Explica por qu\u00e9 es cil\u00edndrica, esboza los pasos de fabricaci\u00f3n necesarios para crear la lata, se\u00f1ala por qu\u00e9 la lata se estrecha cerca de la tapa, muestra primeros planos de la doble costura que sujeta la tapa y detalla el complejo funcionamiento de la leng\u00fceta que abre la lata.", "date": "1647924447", "karma": "20.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647924447", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=hUhisi2FBuw", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641727}, {"title": "\u201cSi la sanidad p\u00fablica va mal, la privada va detr\u00e1s\u201d", "content": "Es responsable de uno de los grupos hospitalarios privados punteros de Espa\u00f1a, HM Hospitales y, sin embargo, se ha convertido en uno de los mayores defensores del sistema sanitario p\u00fablico. Entiende la necesidad de una sanidad p\u00fablica que llegue a todos los ciudadanos con agilidad y solvencia, porque si no lo hace, muchos ciudadanos se dirigir\u00e1n a la privada, con seguros de 20 euros, para poder tener una consulta. Y eso, adem\u00e1s de que no es rentable para el sector privado, les colapsa y les \u201cimpide alcanzar su raz\u00f3n de ser...", "date": "1647928713", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647928713", "url": "https://www.lavanguardia.com/vida/20220322/8141914/sanidad-publica-mal-privada-detras.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641732}, {"title": "El 'mordisco' de la inflaci\u00f3n: cada mes perdemos 67 euros y terminaremos 2022 con 800 euros menos en el bolsillo", "content": "La escalada de la inflaci\u00f3n est\u00e1 abriendo un agujero en el bolsillo por donde se escapa el poder adquisitivo: productos b\u00e1sicos como la luz, el combustible o los alimentos est\u00e1n encareci\u00e9ndose a tasas no vistas en mucho tiempo, pero el poder de compra no ha cambiado. A partir de datos del INE, cada mes perder\u00edamos 67 euros de poder de compra: 800 euros al cabo del a\u00f1o. Aunque en t\u00e9rminos reales, el impacto var\u00eda en funci\u00f3n de la renta y la cesta de consumo. Las rentas bajas se llevar\u00e1n la peor parte: sufrir\u00e1n 4 veces m\u00e1s.", "date": "1647929017", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647929017", "url": "https://www.businessinsider.es/cuanto-poder-adquisitivo-perderan-espanoles-2022-inflacion-1024567", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3641733}, {"title": "Varias grandes patronales se suman al paro de los peque\u00f1os transportistas", "content": "Varias patronales, entre ellas Fenadismer, han decidido parar a partir de ma\u00f1ana, tal y como hacen desde hace ocho d\u00edas los peque\u00f1os transportistas, ante la falta de concreci\u00f3n en las ayudas prometida", "date": "1647929428", "karma": "-4.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647929428", "url": "https://www.efe.com/efe/espana/economia/varias-grandes-patronales-se-suman-al-paro-de-los-pequenos-transportistas/10003-4766365", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641734}, {"title": "Desde el 1 de marzo, la venta de alcohol est\u00e1 terminantemente prohibida en Kyiv", "content": "Las colas para pagar en el supermercado Novus del bulevar Kudriavska de Kyiv eran m\u00e1s largas de lo habitual a primera hora de la tarde. \u201cMa\u00f1ana hay toque de queda\u201d, recuerda la cajera. La mayor\u00eda de estanter\u00edas est\u00e1n vac\u00edas. Hay una secci\u00f3n, sin embargo, rebosante: el departamento de bebidas alcoh\u00f3licas. Rebosante...y precintada, al modo de los escenarios del delito.", "date": "1647929679", "karma": "15.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647929679", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220322/8142204/1-marzo-venta-alcohol-prohibida-kyiv.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641735}, {"title": "Rehacer el consentimiento ling\u00fc\u00edstico", "content": "[Editorial] El objetivo, en el \u00e1mbito de la ense\u00f1anza, es preservar la escuela com\u00fan. Este es el modelo, no la inmersi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica, que es solo uno de sus instrumentos. Para ello, debemos recordar el marco de referencia: la Constituci\u00f3n y el Estatut. El pre\u00e1mbulo de la Carta Magna proclama la voluntad de \u00abproteger a todos los espa\u00f1oles y pueblos de Espa\u00f1a en el ejercicio de los derechos humanos, sus culturas y tradiciones, lenguas e instituciones\u00bb.", "date": "1647929787", "karma": "19.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647929787", "url": "https://politicaprosa.com/es/rehacer-el-consentimiento-linguistico/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641736}, {"title": "Vladimir Putin quiere crear una crisis humanitaria en toda Europa antes de sentarse a negociar", "content": "El l\u00edder ruso cree que una ola de 10 millones de refugiados va a llevar a los l\u00edderes europeos a presionar a Zelensky para que ceda a sus demandas. No tiene mucho tiempo. \u00c9l mismo est\u00e1 presionado en su frente interno por las sanciones econ\u00f3micas y el d\u00e9bil desempe\u00f1o de su ej\u00e9rcito.", "date": "1647929894", "karma": "62.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647929894", "url": "https://www.infobae.com/america/mundo/2022/03/21/vladimir-putin-quiere-crear-una-crisis-humanitaria-en-toda-europa-antes-de-sentarse-a-negociar/", "clicks": 0, "votes": "21", "status": "queued", "id": 3641737}, {"title": "La comisaria jefe de la Polic\u00eda Nacional en Pontevedra, sobre Catalunya: \u201cYa les gustar\u00eda a algunas que les violase un antidisturbios\u201d", "content": "\u201cHubo 48 horas en que parec\u00eda que la Polic\u00eda Nacional se hab\u00eda transformado y, de repente, violaba, maltrataba y no s\u00e9 qu\u00e9 cu\u00e1ntas cosas hac\u00eda m\u00e1s, que ya les gustar\u00eda a algunas que las violara un UIP (antidisturbios)\u201d, afirma Est\u00edbaliz, entre risas y bromas. Uno de los presentes les dice a los que grababan con su tel\u00e9fono m\u00f3vil: \u00a1Corta eso!\u201c. Mar\u00eda Est\u00edbaliz Palma Varona es la jefa de la comisar\u00eda de Pontevedra desde aquel oto\u00f1o de 2019, un cargo de libre designaci\u00f3n.", "date": "1647930412", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647930412", "url": "https://www.eldiario.es/politica/comisaria-jefe-pontevedra-actuacion-catalunya-les-gustaria-les-violase-antidisturbios_1_8847752.html?goal=0_10e11ebad6-83d0b7b6f4-60634689&mc_cid=83d0b7b6f4&mc_eid=9ca15bb048", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641738}, {"title": "EEUU tutel\u00f3 el cambio de Espa\u00f1a sobre el S\u00e1hara tras 'cortejar' a Argel y Rabat", "content": "El Gobierno espa\u00f1ol puso toda la maquinaria de Exteriores a trabajar para dar un giro radical a la postura oficial sobre el S\u00e1hara a finales del a\u00f1o pasado, tras la visita que hizo a la zona la subsecretaria de Estado para Asuntos Pol\u00edticos de EEUU, Victoria Nuland, ante el preocupante aumento de la inestabilidad en el Mediterr\u00e1neo y la necesidad de garantizarse unas buenas relaciones con Marruecos, en ese momento enfrentado a Espa\u00f1a, y Argelia, a la que siempre se ha colocado bajo la influencia rusa.", "date": "1647942303", "karma": "2694.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647930314", "url": "https://www.lainformacion.com/espana/eeuu-tutelo-el-cambio-de-sobre-el-sahara-tras-cortejar-a-argel-y-rabat/2862827/", "clicks": 0, "votes": "193", "status": "published", "id": 3641739}, {"title": "V\u00eddeo: la construcci\u00f3n del multicargo frigor\u00edfico Arpaarti Arctica de Nodosa resumida en cinco minutos", "content": "El Arpaarti Arctica es el primero de los dos buques multicargo frigor\u00edficos que el astillero Nodosa Shipyard est\u00e1 construyendo para la naviera groenlandesa Royal Arctic Line. Los buques se encargar\u00e1n de trasladar todo tipo de suministros y materiales para el abastecimiento de la gran isla \u00e1rtica. En el siguiente v\u00eddeo puedes ver todo su proceso constructivo resumido en poco m\u00e1s de cinco minutos.", "date": "1647930392", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647930392", "url": "https://vadebarcos.net/2022/03/22/video-la-construccion-del-multicargo-frigorifico-arpaarti-arctica-de-nodosa-resumida-en-cinco-minutos/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641740}, {"title": "Argentina analiza la compra de submarinos a Francia para reemplazar al ARA San Juan", "content": "El Ministerio de Defensa y las Fuerzas Armadas estudian la posibilidad de adquirir submarinos convencionales a Francia para recuperar las capacidades militares perdidas, volver a contar con un arma estrat\u00e9gica de disuasi\u00f3n y ejercer la defensa en el extenso litoral mar\u00edtimo argentino. Con la tr\u00e1gica perdida del ARA San Juan en noviembre de 2017, actualmente la Armada no cuenta con submarinos operativos.", "date": "1647930438", "karma": "31.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647930438", "url": "https://www.elsnorkel.com/2022/03/Argentina-analiza-la-compra-de-submarinos-a-Francia-para-reemplazar-al-ARA-San-Juan.html?m=1", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641741}, {"title": "Decenas de superyates incautados a los oligarcas rusos y valorados en miles de millones podr\u00edan echarse a perder r\u00e1pidamente sin tripulaci\u00f3n que los mantenga", "content": "Decenas de superyates incautados a oligarcas rusos y valorados en miles de millones de euros podr\u00edan deteriorarse r\u00e1pidamente en cuesti\u00f3n de semanas si no se cuidan y mantienen, un proceso que requiere otros tantos millones.", "date": "1647930555", "karma": "112.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647930555", "url": "https://www.businessinsider.es/quien-paga-mantenimiento-superyates-oligarcas-rusos-1030751", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641743}, {"title": "El tercer submarino sueco de la clase Gotland ser\u00e1 modernizado por Saab", "content": "La Armada de Suecia modernizar\u00e1 el tercero de sus submarinos clase Gotland. Los trabajos est\u00e1n enmarcados en el programa de modernizaci\u00f3n de estas unidades, que ya cuenta con dos submarinos modernizados al d\u00eda de la fecha por la empresa Saab.", "date": "1647930602", "karma": "17.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647930602", "url": "https://www.zona-militar.com/2022/03/20/el-tercer-submarino-sueco-de-la-clase-gotland-sera-modernizado-por-saab/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641744}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 Occidente no puede admitir que Ucrania est\u00e1 ganando? (en)", "content": "\u00bfPor qu\u00e9 los analistas occidentales no pueden admitirlo? La mayor\u00eda de los estudiosos profesionales del ej\u00e9rcito ruso primero predijeron una r\u00e1pida y decisiva victoria rusa; luego argumentaron que los rusos har\u00edan una pausa, aprender\u00edan de sus errores y se reagrupar\u00edan; despu\u00e9s concluyeron que los rusos habr\u00edan actuado mucho mejor si hubieran seguido su doctrina; y ahora tienden a murmurar que todo puede cambiar, que la guerra no ha terminado y que el peso de los n\u00fameros todav\u00eda favorece a Rusia. Su fracaso anal\u00edtico ser\u00e1 s\u00f3lo uno de los\u2026", "date": "1647930720", "karma": "59.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647930720", "url": "https://www.theatlantic.com/ideas/archive/2022/03/ukraine-is-winning-war-russia/627121/", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641745}, {"title": "Competidores demandan a gasolinera por fijar precios demasiado bajos [EN]", "content": "En medio de los precios hist\u00f3ricos de la gasolina en todo el pa\u00eds, varias estaciones est\u00e1n tomando medidas dr\u00e1sticas contra un competidor que mantiene los precios considerablemente bajos. Varias estaciones de la competencia en el \u00e1rea alrededor de Woodman's Market en Waukesha, Wisconsin, presentaron una demanda contra la ubicaci\u00f3n alegando que est\u00e1 vendiendo gasolina por debajo del costo. Las ubicaciones afirman que esto viola la Ley de Ventas Desleales de Wisconsin. (EE.UU.). Exigen $80,000 en restituci\u00f3n, una cantidad basada en 40 d\u00edas", "date": "1647931670", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647931670", "url": "https://www.newsweek.com/competitors-sue-gas-station-setting-prices-too-low-1689785", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641748}, {"title": "Cu\u00e1les fueron las monedas m\u00e1s antiguas del mundo (y por qu\u00e9 eran tan extra\u00f1as)", "content": "Las primeras sociedades, como bien sabemos, comenzaron a intercambiar bienes y servicios mediante el trueque. Despu\u00e9s, la sociedad evolucion\u00f3 y se necesit\u00f3 un sistema m\u00e1s complejo y sofisticado, algo f\u00edsico que pudiera tener el valor que quisi\u00e9ramos darle: la moneda. No solemos pensar muy a menudo c\u00f3mo ser\u00eda la primera moneda de la historia. Esa que marc\u00f3 el origen de todas las cosas. En este art\u00edculo explican la historia de la primera moneda y lo que vino despu\u00e9s.", "date": "1647932479", "karma": "100.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647932479", "url": "https://www.elconfidencial.com/alma-corazon-vida/2022-03-21/monedas-antiguas-mundo-historia_3393808/", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641754}, {"title": "Se cumplen 56 a\u00f1os del primer y dram\u00e1tico acoplamiento espacial", "content": "Antes de ser el primer humano en pisar la Luna, Neil Armstrong protagoniz\u00f3 otro hito de la carrera espacial, hace ahora 56 a\u00f1os: el primer acoplamiento entre naves fuera de la Tierra. Armstrong y David Scott fueron lanzados en la nave Gemini 8 a bordo un cohete Titan II desde Cabo Ca\u00f1averal el 16 de marzo de 1966, unas tres horas despu\u00e9s de su objetivo, un veh\u00edculo no tripulado Agena, que despeg\u00f3 sobre un cohete Atlas. (...)", "date": "1647933213", "karma": "75.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647933213", "url": "https://amp.europapress.es/ciencia/misiones-espaciales/noticia-cumplen-56-anos-primer-dramatico-acoplamiento-espacial-20220316122018.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641757}, {"title": "La desband\u00e1: el Congreso piensa declarar la N-340 &quot;Lugar de Memoria Democr\u00e1tica&quot;", "content": "'La desband\u00e1' fue posiblemente la peor masacre de la Guerra Civil Espa\u00f1ola. Una tragedia ocultada por el franquismo y los franquistas hasta los a\u00f1os Noventa. Miles de civiles fueron v\u00edctimas de la represalia de los militares mientras intentaban huir desde M\u00e1laga hacia Almer\u00eda. El Congreso, por fin, est\u00e1 pensando hace algo para que el episodio m\u00e1s cruento del conflicto fratricida no caiga en el olvido.", "date": "1647933511", "karma": "127.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647933511", "url": "https://andaluciainformacion.es/malaga/1037483/el-congreso-decide-si-declara-la-desbanda-de-malaga-como-lugar-de-memoria-democratica/", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3641758}, {"title": "El secreto de Scherezade. El yate de Putin de 75&nbsp;000 000&nbsp;000 de rublos (ruso con subt\u00edtulos en ingl\u00e9s)", "content": "\u00a1Quit\u00e1ndole 700 millones de d\u00f3lares a Putin! El presidente Vladimir Putin es famoso por robar mucho, pero nunca se atribuye el m\u00e9rito de lo que rob\u00f3. As\u00ed sucedi\u00f3 con nuestro nuevo hallazgo: el enorme y uno de los yates m\u00e1s caros del mundo, Scheherazade. Sobre el papel, no pertenece a nadie y se aloja tranquilamente en un puerto italiano. Pero Maria Pevchikh y Georgy Alburov no pueden ser enga\u00f1ados: mire el video y descubrir\u00e1n c\u00f3mo Putin posee este yate a trav\u00e9s de testaferros y c\u00f3mo podemos quitarle este yate.", "date": "1647933356", "karma": "115.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647933356", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=WyYp9xPLa8s", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641759}, {"title": "\u0414\u0435\u043d\u0438\u0441 \u041c\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432 - \u0412\u0414\u0412", "content": "El cantante Denis Maidanov dedica una canci\u00f3n a las Fuerzas Aerotransportadas de la Federaci\u00f3n Rusa \u00b7", "date": "1647933341", "karma": "-39.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647933341", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=su2OfiqGgRk", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "discard", "id": 3641760}, {"title": "Hoy charlamos sobre las penurias de un formador medio-ambiental con la gente que pide caf\u00e9.  En la secci\u00f3n de cine &quot;Ovejas asesinas&quot;.", "content": "Hoy charlamos sobre las penurias de un formador medio-ambiental con la gente que pide caf\u00e9.  En la secci\u00f3n de cine &quot;Ovejas asesinas&quot;.", "date": "1647933432", "karma": "15.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647933432", "url": "https://open.spotify.com/episode/0ClthvuXnD1rpxH0SihzLC", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641761}, {"title": "Los vertidos ilegales de petr\u00f3leo, el contaminador silencioso de los mares que la UE no logra erradicar", "content": "De noche y a poder ser con mala mar, un gran buque de carga deja tras de s\u00ed un hilo gigante de una materia maloliente y pegajosa. Se llama sentina y es una mezcla de residuos l\u00edquidos que contiene agua, aceite y petr\u00f3leo. Muchos ni siquiera saben de su existencia, pero es uno de los principales contaminantes de nuestros mares. Verterlo al mar es ilegal si no se ha tratado debidamente, pero decenas de barcos pesqueros y de mercanc\u00edas siguen derramando a diario este residuo considerado un problema \u201ctremendamente mayor\u201d que los micropl\u00e1sticos.", "date": "1647933741", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647933741", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/sociedad/vertidos-ilegales-petroleo-contaminador-silencioso-mares-ue-no-logra-erradicar_1_8848065.html", "clicks": 0, "votes": "18", "status": "queued", "id": 3641762}, {"title": "Descubriendo todas las cuentas de Twitter de ElXokas", "content": "Desvelando las m\u00faltiples cuentas de Twitter que tiene ElXokas para insultar, echarse flores o hacer de menos a otros youtubers.", "date": "1647933981", "karma": "-26.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647933981", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=OQgWj7NpB6Q", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3641763}, {"title": "Viceprimera ministra: Rusia tiene suficientes existencias de trigo sarraceno y az\u00facar para todos (en)", "content": "La viceprimera ministra rusa, Viktoria Abramchenko, ha pedido a los rusos que no entren en p\u00e1nico y no compren az\u00facar y trigo sarraceno en grandes cantidades, ya que hay suficientes existencias de estos productos en el pa\u00eds para todos. Tampoco hay requisitos previos para la escasez de otros productos. &quot;Al igual que en 2020, quiero tranquilizar a nuestros ciudadanos: somos completamente autosuficientes tanto en az\u00facar como en trigo sarraceno. No hay necesidad de entrar en p\u00e1nico y comprar estos productos. Hay suficiente para todos&quot;, dijo\u2026", "date": "1647933656", "karma": "21.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647933656", "url": "https://interfax.com/newsroom/top-stories/77118/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641764}, {"title": "Un bunker hasta arriba de billetes de un marco alem\u00e1n alternativo en caso de guerra nuclear", "content": "S\u00f3lo unos pocos iniciados lo sab\u00edan. Fue el secreto mejor guardado de la Rep\u00fablica Federal de Alemania durante la guerra fr\u00eda tanto que ni siquiera la famosa STASI de la ex Rep\u00fablica Democr\u00e1tica de Alemania lo descubri\u00f3. Aqui, a orillas del r\u00edo Mosela, el Budensbank guard\u00f3 15 mil millones de marcos de una moneda de emergencia en unb\u00fanker nuclear de 1.500 metros cuadrados. BBK2 era el nomre clave de la moneda secreta.", "date": "1647933589", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647933589", "url": "https://es.euronews.com/2022/03/15/un-bunker-hasta-arriba-de-billetes-de-un-marco-aleman-alternativo-en-caso-de-guerra-nuclea", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641765}, {"title": "El fin de los camioneros: los camiones aut\u00f3nomos har\u00e1n el 94% del trabajo", "content": "Un nuevo estudio estima que en pocos a\u00f1os los camiones aut\u00f3nomos podr\u00edan acaparar el 94% de las horas de conducci\u00f3n en EEUU y dejar sin trabajo a m\u00e1s de medio mill\u00f3n de personas. Los investigadores proponen cuatro escenarios de desarrollo de esta tecnolog\u00eda que se pueden dar a corto y medio plazo. El que m\u00e1s empleo har\u00eda perder ser\u00eda el despliegue generalizado de los camiones aut\u00f3nomos con unos centros de transferencia repartidos en todo Estados Unidos, llegando al 94% de automatizaci\u00f3n.", "date": "1647933942", "karma": "113.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647933942", "url": "https://www.elconfidencial.com/tecnologia/novaceno/2022-03-22/camiones-autonomos-haran-casi-todo-el-trabajo_3395387/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641766}, {"title": "Vivir en la costa durante el Neol\u00edtico: Skara Brae", "content": "Uno de los yacimientos neol\u00edticos m\u00e1s antiguos y mejor conservados de Europa, que adem\u00e1s est\u00e1 situado a la orilla del mar, se halla en las islas Orcadas, un remoto archipi\u00e9lago en el Mar del Norte, frente a las costas septentrionales de Escocia. Es un ejemplo de la tremenda capacidad de adaptaci\u00f3n del ser humano, capaz de [\u2026]", "date": "1647933919", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647933919", "url": "https://blogcatedranaval.com/2022/03/22/vivir-en-la-costa-durante-el-neolitico-skara-brae/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641767}, {"title": "D\u00eda Mundial del Agua - Agua embotellada o del grifo: 8 razones para dudar de cu\u00e1l es m\u00e1s saludable", "content": "Un litro de agua de botella cuesta cerca de 0,22 euros, mientras que la del grifo sale sobre 0,002 euros por litro  Por pa\u00edses, los italianos son los que m\u00e1s agua embotellada bebieron, con 184 litros por persona, mientras que Espa\u00f1a fue el sexto pa\u00eds del mundo que m\u00e1s consumi\u00f3 esta modalidad, con 137 litros por a\u00f1o y persona. \u00bfAgua del grifo o embotellada? Veamos cuatro argumentos a favor de cada elecci\u00f3n.", "date": "1647934441", "karma": "80.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647934441", "url": "https://www.eldiario.es/consumoclaro/ahorrar_mejor/agua-grifo-botella-buena-salud-contaminantes-infecciones_1_1156360.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641768}, {"title": "Viajar en Autocaravana, una experiencia para los amantes de la aventura y la libertad", "content": "Viajar en autocaravana es sin\u00f3nimo de aventura y libertad. Solo tienes que escoger el lugar que deseas visitar y emprender el camino. Visitar maravillos paisajes a tu aire, siempre teniendo la libertad de parar cuando quieres, tomar fotos \u00fanicas y crear recuerdos inolvidables con tus amigos, familia o pareja.", "date": "1647934400", "karma": "32.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647934400", "url": "https://www.labrujulaverde.com/2022/03/viajar-en-autocaravana-una-experiencia-para-los-amantes-de-la-aventura-y-la-libertad", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641769}, {"title": "Gan\u00e1ndose las subvenciones", "content": "<p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3641774&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p><a href=\"https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/08/el-gobierno-aprueba-subida-1833-mas-a-subvencionar-a-los-sindicatos/\">https://www.elindependiente.com/espana/2022/03/08/el-gobierno-aprueba-subida-1833-mas-a-subvencionar-a-los-sindicatos/</a></p><p>El pasado 9 de marzo, desde UGT hicieron p&uacute;blico un comunicado con el asunto &ldquo;<strong><em>NO A LA GUERRA: Hoy paramos 5 minutos y guardamos silencio</em></strong>&rdquo;, campa&ntilde;a estatal realizada por los sindicatos financiados por el Estado y la Uni&oacute;n Europea (CCOO-UGT), donde supuestamente quieren manifestar su rechazo a la GUERRA haciendo un llamado a los trabajadores y trabajadoras a parar 5 minutos y guardar silencio. &ldquo;<em>Paro</em>&rdquo; inducido por el Gobierno y apoyado por los Empresarios, los cuales, tanto unos como otros, est&aacute;n en un bando de la guerra: en el de los monopolios norteamericanos y de la UE.</p><p>Este sindicato financiado por el Estado y la UE, y estimulado por empresarios y Gobierno, convoca a la clase obrera a:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3641774&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Abundando en que &ldquo;<em>el pueblo ucraniano</em>&rdquo;:</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3641774&amp;version=2&amp;ts=0&amp;image.png\"></p><p>Ese pueblo ucraniano con el que hoy se solidarizan conoce los rigores de la guerra, del crimen y de la persecuci&oacute;n ideol&oacute;gica y pol&iacute;tica desde el golpe de estado del Maid&aacute;n en 2014, perpetrado por los fascistas ucranianos con el apoyo de la Uni&oacute;n Europea y de los EEUU. Esos mismos fascistas que incendiaron la Casa de los Sindicatos de Odessa en mayo de 2014, incendio en el que murieron asesinadas 42 personas, que ilegalizaron las ideas de los trabajadores &ndash;tanto sindicatos como los distintos partidos comunistas existentes en Ucrania&ndash; y donde el Estado ucraniano, apoyado por la UE y EEUU, ha cometido todo tipo de atropello contra la clase obrera en ese pa&iacute;s. En todo este tiempo no hemos visto a los sindicatos CCOO y UGT rechistar sobre las vulneraciones de los Derechos Humanos, el terrorismo de estado, la persecuci&oacute;n pol&iacute;tica y &eacute;tnica perpetrada por el Estado ucraniano. Si de verdad les hubiera importado algo el pueblo trabajador ucraniano estos sindicatos (CCOO-UGT), bien financiados por la UE y el Estado espa&ntilde;ol, no hubieran esperado hasta ahora para denunciar la grave situaci&oacute;n de la clase trabajadora ucraniana y hubiera movilizado a los trabajadores del Estado espa&ntilde;ol contra esta realidad que se impone en dicho pa&iacute;s ucranio desde hace casi una d&eacute;cada.</p><p>Dice UGT que &ldquo;<strong><em>ning&uacute;n ser humano debe sufrir el horror de una guerra</em></strong>&rdquo;. Y tiene toda la raz&oacute;n. Ning&uacute;n ser humano debe sufrirlo, ya sea de Libia &ndash;donde CCOO y UGT apoyaron la guerra y callan hoy sobre sus consecuencias, o de cualquier parte de este planeta, Palestina, Siria, Mali, Sud&aacute;n, etc&eacute;tera&ndash; y, sin embargo, CCOO y UGT no han planteado paros, ni mucho menos huelgas, a pesar de que ah&iacute; tambi&eacute;n sufren y mueren precisamente aquellos que pertenecen a nuestra clase social.</p><p><strong>Y es que las guerras las organizan los grandes empresarios para repartirse el bot&iacute;n y mueren los trabajadores que son a los que lanzan a los campos de batalla a matarse entre s&iacute;. Trabajadores de un lado y de otro morir&aacute;n, ya sea por el efecto de las bombas o del hambre, mientras que los grandes empresarios de uno y otro lado ver&aacute;n c&oacute;mo se enriquecen a costa de la sangre de la clase trabajadora.</strong></p><p>Esta guerra no se hace por desnazificar Ucrania &ndash;como falsamente dice Putin&ndash; ni por defender una libertad y una democracia que en Ucrania no existen, como dicen la UE y EEUU. Aqu&iacute; la guerra se est&aacute; haciendo para tratar de dar impulso a un sistema econ&oacute;mico inviable y moribundo, aqu&iacute; la guerra se hace para que unas potencias hegem&oacute;nicas en lo econ&oacute;mico adquieran esa hegemon&iacute;a en lo financiero y en lo pol&iacute;tico, aqu&iacute; la guerra se hace para que los tiburones hagan negocio a costa de robar a los trabajadores del mundo hasta la extenuaci&oacute;n, y lo est&aacute;is pudiendo ver con una inflaci&oacute;n disparada y, m&aacute;s claramente, en el surtidor de gasolina, donde los due&ntilde;os del mundo encarecen artificiosamente los recursos necesarios para la vida de los trabajadores con absoluta impunidad, demostrando que ellos son los &uacute;nicos que sacan partido de la guerra, como lo demuestra, por ejemplo, Warren Buffet que recientemente &ndash;hace un par de semanas&ndash; invirti&oacute; 4.100 millones de d&oacute;lares en la petrolera Chevron.</p><p><strong>CCOO y UGT est&aacute;n enga&ntilde;ando a los trabajadores y trabajadoras. Ellos abiertamente se han posicionado con el Gobierno que env&iacute;a armas a uno de los dos contendientes en la guerra, abiertamente se han posicionado con un bando, con el bando de Warren Buffet y del gobierno de las grandes empresas europeas, la Uni&oacute;n Europea</strong>, la misma que lleva d&eacute;cadas haciendo pol&iacute;ticas en contra de los trabajadores, en contra de los pensionistas, en contra de los servicios p&uacute;blicos y a favor de todo tipo de privatizaci&oacute;n y saqueo a los trabajadores espa&ntilde;oles y de Europa.</p><p>CCOO y UGT si estuvieran de verdad en contra de la guerra, exigir&iacute;an al Gobierno que deje de mandar armas al Estado ucraniano &ndash;armas que, en muchos casos, caen en manos nazis, como el batall&oacute;n Azov, infame por sus cr&iacute;menes contra la poblaci&oacute;n&ndash;, exigir&iacute;an al Gobierno que desplegase una ofensiva diplom&aacute;tica para que la guerra cesara, exigiendo la neutralidad absoluta de Espa&ntilde;a, y, sobre todo, movilizar&iacute;an a la clase trabajadora para confrontarse contra un Gobierno que llama a un pacto de rentas para que los trabajadores seamos los paganos del coste de la guerra, como hemos sido los paganos de sus crisis econ&oacute;micas y de la pandemia del COVID-19 y sus consecuencias. Paganos todo ello con la firma de CCOO y UGT y ah&iacute; est&aacute; la vergonzosa Reforma Laboral firmada hace unos meses.</p><p>CCOO y UGT con el paro de 5 minutos de hoy pretenden mostrar una imagen, que los trabajadores y trabajadoras de este pa&iacute;s est&aacute;n con el Gobierno y con el bando de la guerra de la OTAN y la UE.&nbsp;CCOO y UGT no est&aacute;n contra la guerra, como falsamente dicen, sino que est&aacute;n gan&aacute;ndose las subvenciones y las prebendas a costa de estafar a los trabajadores y conquistar una fotograf&iacute;a con la que el Gobierno pueda decir que los trabajadores y las trabajadoras del Estado espa&ntilde;ol est&aacute;n en el bando de los bancos, de las petroleras, de la OTAN, de EEUU y de Warren Buffet.</p><p>Os remitimos al comunicado de CSC del pasado lunes 7 de marzo de asunto &ldquo;<strong><em>&iexcl;NO A LA GUERRA! &iexcl;FUERA LAS TROPAS RUSAS DE UCRANIA! &iexcl;NI OTAN, NI GUERRA, NI MISERIA!</em></strong>&rdquo;.</p><p>S&oacute;lo los trabajadores organizados y unidos como clase podremos frenar la guerra y acabar con la barbarie a la que nos est&aacute;n llevando la plutocracia mundial y su criminal sistema econ&oacute;mico.</p><p><strong>&iexcl;Fortalece el sindicalismo de Clase, fortalece a la Federaci&oacute;n Sindical Mundial (FSM), af&iacute;liate a la Coordinadora Sindical de Clase (CSC)!</strong></p>", "date": "1647934782", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647935374", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641774}, {"title": "Reflexi\u00f3n de Valt\u00f2nyc sobre la fascista Isabel Peralta y la pasividad de Espa\u00f1a", "content": "El rapero en el exilio forzoso ha comparado su caso con el de la joven neofascista: &quot;A algunos nos persiguen en Espa\u00f1a y nos acogen por toda Europa&quot;, y a otros &quot;Los expulsan de Europa y disfrutan de impunidad en Espa\u00f1a&quot;.", "date": "1647935098", "karma": "104.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647935098", "url": "https://www.lasrepublicas.com/2022/03/18/la-brutal-reflexion-de-valtonyc-sobre-la-fascista-isabel-peralta-y-la-pasividad-de-espana/?amp=1", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3641776}, {"title": "Estos genetistas quieren librar a nuestros hijos del c\u00e1ncer, la diabetes o los problemas cardiacos", "content": "El sue\u00f1o de poder librar a nuestros hijos de enfermedades como el c\u00e1ncer, la diabetes o los problemas cardiovasculares est\u00e1 m\u00e1s cerca que nunca. La gen\u00e9tica est\u00e1 abriendo puertas que hasta hace pocos a\u00f1os no cre\u00edamos posible abrir y la mejor muestra es un m\u00e9todo reci\u00e9n publicado para seleccionar el embri\u00f3n con menos riesgos gen\u00e9ticos e implantarlo mediante un proceso tradicional de fecundaci\u00f3n in vitro. Suena genial, fant\u00e1stico, casi futurista: el problema es que hay demasiadas dudas encima de la mesa", "date": "1647935425", "karma": "68.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647935425", "url": "https://www.xataka.com/medicina-y-salud/estos-genetistas-quieren-librar-a-nuestros-hijos-cancer-diabetes-problemas-cardiacos-problema-quizas-sea-demasiado-pronto", "clicks": 0, "votes": "23", "status": "queued", "id": 3641777}, {"title": "", "content": "", "date": "1647935363", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647935363", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641778}, {"title": "Tushaev, el &quot;general&quot; que no lo era tanto", "content": "<p>La guerra de Ucrania est&aacute; ofreciendo una amplia variedad de informaciones tendenciosas, sesgadas, err&oacute;neas, o directamente propaganda, pero esto es un hecho corriente en todas las guerras que en el mundo ha habido, como m&iacute;nimo desde que un fara&oacute;n se dedicase a ir pregonando su aplastante triunfo en Qadesh.</p><p>Con esta guerra de informaci&oacute;n, en los primeros d&iacute;as de la invasi&oacute;n rusa de Ucrania apareci&oacute; la noticia de la muerte en combate del \"general\" Magomed Tushaev, comandante del 141 regimiento motorizado de la Guardia Nacional Rusa, una unidad &iacute;ntegramente chechena. La informaci&oacute;n corri&oacute; como la p&oacute;lvora, pues el checheno ser&iacute;a una pieza de caza mayor al tratarse de un general, adem&aacute;s de que se trata tambi&eacute;n de las fuerzas chechenas de Kadyrov, temidas y odiadas a partes iguales.</p><p>Da igual en qu&eacute; medio se vea, que en todas partes aparece Tushaev entre los generales ca&iacute;dos en combate. Pongo algunos ejemplos de todo el espectro ideol&oacute;gico:</p><p>https://www.larazon.es/internacional/20220316/r7h4ue3jm5fppgmzveoeciy7ay.html</p><p>https://www.eldiario.es/internacional/ultima-hora-invasion-rusa-ucrania-directo_6_8844485_1086933.html</p><p>https://diariodecuba.com/internacional/1647625921_38194.html</p><p>https://www.jpost.com/international/article-699032</p><p>En todos ellos se insiste en denominar \"general\" Magomed Tushaev, pero esta denominaci&oacute;n no es coherente con las im&aacute;genes conocidas del militar checheno, y tampoco con textos de noticias sobre el mismo. </p><p>En <a href=\"https://www.grozny-inform.ru/news/society/134511/\">esta noticia de Grozny Inform</a> con fecha de 27 de diciembre de 2021 nos encontramos a Tushaev mencionado como \"maior\", y se cita como \"comandante de regimiento\". En el texto original lo que pone es &#1050;&#1086;&#1084;&#1072;&#1085;&#1076;&#1080;&#1088; &#1087;&#1086;&#1083;&#1082;&#1072; &#1084;&#1072;&#1081;&#1086;&#1088; &#1052;&#1072;&#1075;&#1086;&#1084;&#1077;&#1076; &#1058;&#1091;&#1096;&#1072;&#1077;&#1074; (\"el comandante del regimiento, comandante Magomed Tushaev\").  &#1087;&#1086;&#1083;&#1082;&#1072; es un regimiento, y de ah&iacute; viene la palabra rusa para designar a un coronel, que es \"polkovnik\".</p><p>En la foto que ilustra la noticia no se distingue perfectamente la insignia del rango de comandante, pero en una <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=HES9mejtP_Y\">entrevista de hace dos a&ntilde;os para Grozny TV</a> se ve de manera clara y continua el distintivo de comandante (una estrella entre dos franjas). Adjunto una captura donde se puede apreciar esto.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3641779&amp;version=0&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p><p>As&iacute;, tenemos que hace dos a&ntilde;os Magomed Tushaev era llamado \"comandante\" (maior, en la denominaci&oacute;n en ruso), y hace tres meses tambi&eacute;n era conocido por ese rango. No obstante, nos encontramos que en las distintas informaciones se le llama general de manera continua. &iquest;Podr&iacute;a haber ascendido a general en los tres meses que van de a&ntilde;o? Se antoja dif&iacute;cil de creer que nadie pueda ascender tres rangos en tres meses, salvo que sea Napole&oacute;n Bonaparte en el cerco de Toulon. Dos rangos s&iacute; que ser&iacute;a t&eacute;cnicamente posible ascenderlos: un ascenso a teniente coronel por antig&uuml;edad, y una nombramiento de coronel provisional para tiempo de guerra.</p><p>Esto &uacute;ltimo ser&iacute;a coherente con una foto de Tushaev con uniforme negro en el cual se ven las estrellas, propias de un rango de coronel. Todo lo cual nos permite concluir que Tushaev no ser&iacute;a general, en contra de lo afirmado por tantos medios de comunicaci&oacute;n, con lo que habr&iacute;a que sacarlo de la lista de generales ca&iacute;dos en combate en Ucrania.</p><p><img src=\"https://www.meneame.net/backend/media?type=link&amp;id=3641779&amp;version=1&amp;ts=0&amp;image.jpeg\"></p>", "date": "1647950403", "karma": "1267.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647937541", "url": "", "clicks": 0, "votes": "85", "status": "published", "id": 3641779}, {"title": "", "content": "", "date": "1647935443", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647935443", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641781}, {"title": "ERC rechaza la petici\u00f3n de Junts para que Rufi\u00e1n comparezca en el Parlament", "content": "Los republicanos insisten en que \u201cno hace ning\u00fan bien al independentismo ning\u00fan flirteo con Rusia\u201d y defienden que su jefe de filas en el Congreso no tiene que dar \u201cninguna explicaci\u00f3n\u201d en la C\u00e1mara catalana.", "date": "1647935893", "karma": "57.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647935893", "url": "https://www.eldiario.es/catalunya/politica/erc-rechaza-peticion-junts-rufian-comparezca-parlament_1_8849259.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641782}, {"title": "D\u00eda Mundial del Agua: el futuro est\u00e1 bajo tierra", "content": "Cada a\u00f1o se elige para el D\u00eda Mundial del Agua un foco de atenci\u00f3n. En esta ocasi\u00f3n se ha puesto en las aguas subterr\u00e1neas, unas aguas invisibles a los ojos humanos cuyos efectos se aprecian en todas partes. \u201cLa vida no ser\u00eda posible sin las aguas subterr\u00e1neas. La mayor\u00eda de las zonas \u00e1ridas del planeta dependen por completo de este recurso&quot;. \u201cHacer visible lo invisible\u201d: S\u00f3lo el 0,007% del agua de la Tierra es potable", "date": "1647935910", "karma": "30.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647935910", "url": "https://www.elperiodicomediterraneo.com/medio-ambiente/2022/03/22/dia-mundial-agua-futuro-tierra-64125010.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641783}, {"title": "Espa\u00f1a ha empezado a movilizarse en secreto para suministrar gas a Marruecos", "content": "Utilizar\u00e1 el gaseoducto que ha dejado libre Argelia. Forma parte del giro del Gobierno espa\u00f1ol que acaba de reconocer la soberan\u00eda marroqu\u00ed del S\u00e1hara", "date": "1647936044", "karma": "-49.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647936044", "url": "https://www.elconfidencialdigital.com/articulo/politica/espana-maniobra-destinar-marruecos-parte-gas-sahara-plena-crisis-sahara/20220321125804368525.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3641784}, {"title": "La Guerra de los Carteles...", "content": "Nuestra &quot;Guerra de los Carteles&quot; no se refiere a luchas intestinas entre organizaciones criminales, ni se trata de telenovelas colombianas sobre &quot;El Cartel&quot;, se trata de una &quot;corta&quot; recopilaci\u00f3n de carteles de propaganda, seg\u00fan la posici\u00f3n que adoptaron las partes en disputa durante ese largo periodo conocido como la &quot;Guerra Fr\u00eda&quot;.", "date": "1647936339", "karma": "97.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647936339", "url": "http://www.detectivesdeguerra.com/2022/03/la-guerra-de-los-carteles.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641785}, {"title": "Bohdan Khodakovski, l\u00edder de la organizaci\u00f3n ucraniana Tradici\u00f3n y Orden, luce una bandera falangista en el pecho", "content": "En un llamamiento a la defensa de Mari\u00fapol, se distingue un parche de la Falange Espa\u00f1ola.", "date": "1647936270", "karma": "99.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647936270", "url": "https://twitter.com/Al_descubierto_/status/1506174467927642112", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3641786}, {"title": "Identifican en Europa los primeros casos de hepatitis aguda provocada por un nuevo virus zoon\u00f3tico", "content": "Un trabajo del CIBERINFEC y el IMIBIC detecta en Espa\u00f1a tres casos de Orthohepevirus C en pacientes con hepatitis aguda de origen desconocido, uno de ellos con resultado de muerte \u201cLos hallazgos del estudio nos llevan a sugerir que la infecci\u00f3n por Orthohepevirus C pueda ser una nueva enfermedad emergente en Europa\u201d.", "date": "1647936726", "karma": "101.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647936726", "url": "https://www.ciberisciii.es/noticias/identifican-en-europa-los-primeros-casos-de-hepatitis-aguda-provocada-por-un-nuevo-virus-zoonotico", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641787}, {"title": "", "content": "", "date": "1647936794", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647936794", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641788}, {"title": "\u00bfQu\u00e9 fue de Mario Cipollini? El espr\u00ednter m\u00e1s veloz y exc\u00e9ntrico", "content": "Mario Cipollini (Lucca, 55 a\u00f1os) es una de las figuras m\u00e1s carism\u00e1ticas y a la vez extravagantes y pol\u00e9micas de la historia del ciclismo. En el plano puramente deportivo, el italiano es para muchos el mejor esprinter puro de todos los tiempos dado su imponente reinado en unas llegadas masivas donde pr\u00e1cticamente no tuvo rival en la d\u00e9cada de los 90. Su palmar\u00e9s, casi inaccesible para cualquiera: 161 victorias (tercero del ranking hist\u00f3rico, s\u00f3lo por detr\u00e1s de Merckx y Van Looy) en las que sobresalen \u00e9xitos en Monumentos (como la Mil\u00e1n-San Remo)", "date": "1647937065", "karma": "22.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647937065", "url": "https://as.com/ciclismo/2022/03/22/mas_ciclismo/1647930870_105283.html?m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MjA=&m4=bm9ybWFs&m5=MjE=&m1=cG9ydGFkYV9wb3J0YWRh&m2=QUNUVUFMSURBRA==&m3=MjE=&m4=bm9ybWFs&m5=MjE=", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641789}, {"title": "Los fabulosos nuevos contratos de limpieza de Almeida se han dejado en el caj\u00f3n 300 zonas", "content": "Los fabulosos nuevos contratos de limpieza de Almeida se han dejado en el caj\u00f3n 300 zonas que no se limpian regularmente desde hace 5 meses. De momento han anunciado un contrato parche para solucionarlo, pero los vecinos tendr\u00e1n que seguir esperando meses.", "date": "1647937026", "karma": "57.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647937026", "url": "https://twitter.com/jlnietob/status/1505884336658305029?cxt=HBwWisC-9ev0_OUpAAAA&cn=ZmxleGlibGVfcmVjcw==&refsrc=email", "clicks": 0, "votes": "30", "status": "queued", "id": 3641790}, {"title": "Ahogado en Lloret: muere un hombre cuando intentaba rescatar a su perro del temporal", "content": "La v\u00edctima fue localizada en la arena de la playa de Fenals.", "date": "1647945003", "karma": "1505.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647937263", "url": "https://www.elperiodico.com/es/sociedad/20220321/muere-hombre-ahogado-lloret-rescate-perro-13406178", "clicks": 0, "votes": "95", "status": "published", "id": 3641791}, {"title": "Desigualdad sangrante sobre cielo estrellado", "content": "Puede que la siguiente afirmaci\u00f3n no suene igual que una bomba en Kiev pero genera mucho m\u00e1s da\u00f1o: \u201clos diez hombres m\u00e1s ricos del mundo tienen seis veces m\u00e1s riqueza que 3.100 millones de personas\u201d. Esto tambi\u00e9n es violencia, al parecer invisible y sin responsables. Esta violencia \u201csilenciosa\u201d contribuye a la muerte de, como m\u00ednimo, una persona cada cuatro segundos. Pero de eso \u201ccasi nadie\u201d habla. No hay boicots, sanciones, brazaletes, retweets, manifestaciones ni carteles que digan \u201cNO A LA VIOLENCIA ECON\u00d3MICA\u201d.", "date": "1647937262", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647937262", "url": "https://www.eldiario.es/comunitat-valenciana/opinion/desigualdad-sangrante-cielo-estrellado_129_8850027.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641792}, {"title": "", "content": "", "date": "1647937340", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647937340", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641794}, {"title": "El acuerdo con Marruecos sobre el S\u00e1hara pone en la picota la \u00faltima v\u00eda restante para importar gas desde Argelia", "content": "Argelia es con mucha diferencia el principal origen del gas natural que importa Espa\u00f1a y la aplicaci\u00f3n del acuerdo con Marruecos afecta tambi\u00e9n a este sector. Por una parte, porque Argel ha reaccionado retirando a su embajador en Espa\u00f1a. Por otra, porque adem\u00e1s de alinear sus posturas sobre el S\u00e1hara occidental, Madrid va a permitir a Marruecos utilizar unas infraestructuras que Argelia cerr\u00f3 antes de permitir que su gas pasara por territorio marroqu\u00ed de camino a Espa\u00f1a.", "date": "1647937657", "karma": "93.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647937657", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974005/0/acuerdo-marruecos-sahara-picota-ultima-via-restante-importar-gas-argelia/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641796}, {"title": "Aramco gana 110.000 millones de d\u00f3lares en 2021, un 124% m\u00e1s por la subida del petr\u00f3leo", "content": "El gigante petrolero saud\u00ed Aramco ha presentado este domingo unos beneficios extraordinarios para todo el a\u00f1o, duplicando con creces el beneficio neto interanual hasta los 110.000 millones de d\u00f3lares.", "date": "1647937712", "karma": "89.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647937712", "url": "https://www.bolsamania.com/noticias/resultados-anuncios/aramco-gana-110000-millones-de-dolares-en-2021-un-124-mas-por-la-subida-del-petroleo--9428516.html?fbclid=IwAR1g9SybEpaI--Vuoye9lOKBrI08YALAKQHdW3MPgi_oMDfgF77s-IaFAss", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641798}, {"title": "\u00bfCu\u00e1l es el mejor deporte? La nataci\u00f3n no es la respuesta adecuada", "content": "Los profesionales de la salud y de las ciencias del deporte defienden el entrenamiento de fuerza como una medida de prevenci\u00f3n ante enfermedades cardiovasculares, metab\u00f3licos o la osteoporosis.\nHacer ejercicio es tomar una p\u00edldora de salud sin receta m\u00e9dica. La soluci\u00f3n a muchos males en consulta bien puede ser: \u00abComa mejor y mu\u00e9vase m\u00e1s\u00bb. Esta recomendaci\u00f3n aparece en todas, y cada una de las enfermedades. \u00ab\u00bfQu\u00e9 hay que hacer para prevenirla?\u00bb, preguntamos. La respuesta autom\u00e1tica casi siempre (\u00abcasi\u00bb, por mantener el beneficio de la duda) es:", "date": "1647937880", "karma": "28.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647937880", "url": "https://lavozdelasalud.lavozdegalicia.es/noticia/vida-saludable/2022/03/20/mejor-deporte-natacion-respuesta-adecuada/00031647772579053524386.htm", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641799}, {"title": "La Polic\u00eda cesa a Est\u00edbaliz Palma como comisaria jefe de Pontevedra", "content": "La Polic\u00eda cesa a Est\u00edbaliz Palma como comisaria jefe de Pontevedra tras la informaci\u00f3n de elDiario de sus palabras sobre la actuaci\u00f3n policial en Catalunya: \u201cYa les gustar\u00eda a algunas que las violase un antidisturbios\u201d.", "date": "1647941404", "karma": "3136.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647937979", "url": "https://twitter.com/eldiarioes/status/1506172667400962051", "clicks": 0, "votes": "238", "status": "published", "id": 3641800}, {"title": "\u00bfEst\u00e1 vivo el francotirador canadiense? La verdad est\u00e1 atrapada entre la &quot;niebla de la guerra&quot; (ENG)", "content": "[...] durante a\u00f1os el blog en l\u00ednea y la comunidad de Facebook han sido el contenedor de los pensamientos y observaciones del exfrancotirador de las Fuerzas Canadienses sobre su tiempo en zonas de conflicto[...] hasta que la cuenta se oscureci\u00f3 esta semana, un cambio con respecto a su publicaci\u00f3n de aproximadamente una vez al d\u00eda desde finales de febrero. Al mismo tiempo, las cuentas de las redes sociales rusas comenzaron a difundir un rumor ahora viral de que Lavigne-Ortiz hab\u00eda muerto.", "date": "1647938330", "karma": "51.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647938330", "url": "https://www.thestar.com/news/canada/2022/03/15/is-this-canadian-sniper-alive-the-truth-is-caught-up-in-ukraines-fog-of-war-and-the-russian-propaganda-machine.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641801}, {"title": "Alemania lidera las emisiones tras tener que recurrir al carb\u00f3n por el cierre nuclear", "content": "La crisis energ\u00e9tica europea ha dejado retratados a muchos gobiernos del Viejo Continente y a su pol\u00edtica energ\u00e9tica desplegada en los \u00faltimos a\u00f1os. Probablemente, uno de los peores parados est\u00e1 siendo Alemania, ya que su apuesta por el cierre de las nucleares ha hecho que lidere las emisiones de CO2", "date": "1647938192", "karma": "15.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647938192", "url": "https://www.libremercado.com/2022-03-22/alemania-lidera-las-emisiones-tras-tener-que-recurrir-al-carbon-por-el-cierre-nuclear-6877372/", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641804}, {"title": "Danone advierte de una inminente ruptura de suministro en toda Espa\u00f1a por el paro del transporte", "content": "Danone ha advertido de que en el plazo m\u00e1ximo de 24 horas se ver\u00e1 obligado a interrumpir de forma temporal su actividad tanto en sus cuatro plantas en Espa\u00f1a de productos l\u00e1cteos, como en las tres de agua mineral natural como consecuencia del paro del transporte y en caso de no lograrse una soluci\u00f3n de forma inmediata.", "date": "1647938355", "karma": "118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647938355", "url": "https://www.clm21.es/noticia/25409/empresas/danone-advierte-de-una-inminente-ruptura-de-suministro-en-toda-espana-por-el-paro-del-transporte.html", "clicks": 0, "votes": "32", "status": "queued", "id": 3641805}, {"title": "Declaran culpable de estafa en gran cuant\u00eda al opositor ruso Navalni", "content": "El encarcelado l\u00edder opositor ruso Alex\u00e9i Navalni ha sido declarado culpable de estafa en gran cuant\u00eda. Se trata de un delito por el que la Fiscal\u00eda pide una condena de 13 a\u00f1os de prisi\u00f3n. En concreto, le acusan de haber desviado, junto a sus colaboradores, varios millones de rublos de donaciones entregadas a su organizaci\u00f3n de lucha contra la corrupci\u00f3n.", "date": "1647938426", "karma": "52.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647938426", "url": "https://www.publico.es/internacional/declaran-culpable-estafa-gran-cuantia-opositor-ruso-navalni.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641807}, {"title": "La neutralidad de Austria", "content": "A partir de la muerte de Stalin, ocurrida en 1953, las nuevas autoridades sovi\u00e9ticas empezaron a replantearse el futuro de Austria. En principio, su idea era que, tanto Austria como Alemania, pasaran a ser unos Estados neutrales. Sin embargo, eso ya no era posible, porque, en 1949, se fund\u00f3 la Rep\u00fablica Federal Alemana, la cual, ese mismo a\u00f1o, ingres\u00f3 en la OTAN y en 1955, la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica Alemana, ingres\u00f3 en el Pacto de Varsovia. El Gobierno sovi\u00e9tico, propuso al austriaco evacuar sus tropas a cambio de permanecer siempre neutral.", "date": "1647939183", "karma": "88.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647939183", "url": "http://amantesdelahistoria-aliado.blogspot.com/2022/03/la-neutralidad-de-austria.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641808}, {"title": "Cargos del PP piden a Feij\u00f3o un partido de tecn\u00f3cratas ante un posible adelanto electoral", "content": "Un PP para formar un gobierno como el de Mario Draghi en Italia. As\u00ed ven importantes dirigentes populares el nuevo partido presidido por Alberto N\u00fa\u00f1ez Feij\u00f3o en un contexto en el que ven m\u00e1s posible que nunca un adelanto electoral por parte de Pedro S\u00e1nchez. El desgaste del Ejecutivo de coalici\u00f3n, y el estallido social que ya ha comenzado, recuerdan a cargos del PP los \u00faltimos meses de mandato de Zapatero. Y, como hizo Rajoy en su d\u00eda, piden un equipo de tecn\u00f3cratas para diferenciarse de la gesti\u00f3n de PSOE y Podemos.", "date": "1647938541", "karma": "49.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647938541", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/pp-feijoo-tecnocratas-adelanto-electoral.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641809}, {"title": "La banca cierra una de cada tres oficinas en los \u00faltimos cinco a\u00f1os", "content": "Las oficinas bancarias se encuentran en pleno proceso de extinci\u00f3n. Hasta no hace mucho Espa\u00f1a era el pa\u00eds que m\u00e1s sucursales bancarias y bares ten\u00eda por habitante. Pero en los \u00faltimos cinco a\u00f1os la banca espa\u00f1ola ha cerrado el 33,4% de las sucursales, seg\u00fan los \u00faltimos datos del Banco de Espa\u00f1a.", "date": "1647938793", "karma": "117.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647938793", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/21/companias/1647878086_097429.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641810}, {"title": "El emprendedor que se convirti\u00f3 en el padre de la ic\u00f3nica \u2018Ruta 66\u2019", "content": "A pesar de haber sido eliminada oficialmente de la Red de Carreteras de Estados Unidos, el 27 de junio de 1985, la conocida como \u2018Ruta 66\u2019 contin\u00faa siendo una de las m\u00e1s conocidas e ic\u00f3nicas carreteras estadounidenses y en la que miles de personas, cada a\u00f1o, recorren por puro placer los 3939 kil\u00f3metros que separan Chicago de Los \u00c1ngeles. Esta es la historia tras la emblem\u00e1tica \u2019Ruta 66\u2019.", "date": "1647939187", "karma": "40.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647939187", "url": "https://es.noticias.yahoo.com/emprendedor-que-se-convirtio-padre-iconica-ruta-66-080030312.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641811}, {"title": "El movimiento neonazi en la guerra de Ucrania y sus v\u00ednculos con la ultraderecha espa\u00f1ola", "content": "Los diferentes grupos neonazis que est\u00e1n presentes en ambos bandos, cuentan con el benepl\u00e1cito, la legitimaci\u00f3n y el blanqueamiento por parte de sus respectivos Estados, y sirva para ello como ejemplo, las recientes declaraciones del embajador de Ucrania en Alemania saliendo en defensa del movimiento neonazi del Batall\u00f3n Azov. Tanto los grupos neonazis de Ucrania como los de Rusia, cuentan con el apoyo de pol\u00edticos, partidos y movimientos sociales a nivel internacional con los que llevan tejiendo relaciones desde que comenz\u00f3 el conflicto.", "date": "1647939038", "karma": "104.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647939038", "url": "https://cordopolis.eldiario.es/blogopolis/el-dique/movimiento-neonazi-guerra-ucrania-vinculos-ultraderecha-espanola_132_8849887.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641812}, {"title": "Por qu\u00e9 el agua lo disuelve (casi) todo [ENG]", "content": "El agua puede disolver m\u00e1s sustancias que cualquier otra cosa en la Tierra ... \u00bfas\u00ed que por qu\u00e9 no lo disuelve todo? Sustancias qu\u00edmicas como la trementina, el etanol, o el \u00e1cido sulf\u00farico son muy buenos disolviendo cosas, pero hay otro l\u00edquido que puede disolver m\u00e1s cosas que seguramente ning\u00fan otro: el agua. A veces llamado el disolvente universal. Pero este disolvente universal est\u00e1 en todos lados, nos cae del cielo, nos lavamos en \u00e9l, lo bebemos ... \u00bfsi es tan potente por qu\u00e9 no lo disuelve todo?", "date": "1647939048", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647939048", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=lIs7PAW0mlM", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641813}, {"title": "RTVE olvida a Pablo Gonz\u00e1lez", "content": "En  @telediario_tve , Lara Siscar ha recordado los datos de @RSF_ES de periodistas asesinados y detenidos en el mundo en lo que va de a\u00f1o\u2026 Sin mencionar a Pablo Gonz\u00e1lez\u2026", "date": "1647939328", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647939328", "url": "https://twitter.com/FreePabloGonz/status/1505587911772848136", "clicks": 0, "votes": "55", "status": "queued", "id": 3641814}, {"title": "", "content": "", "date": "1647939224", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647939224", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641815}, {"title": "El Gobierno abre la mano a m\u00e1s horas al volante y menos descanso ante la huelga de transporte", "content": "Ha sustituido el l\u00edmite de conducci\u00f3n diaria m\u00e1ximo de 9 horas por uno de 11 horas y ha reducido los requisitos del descanso diario de 11 horas por uno de 9 horas", "date": "1647939266", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647939266", "url": "https://www.elconfidencial.com/economia/2022-03-22/huelga-transporte-gobierno-transportistas-horas-volante-descanso_3395759/", "clicks": 0, "votes": "64", "status": "queued", "id": 3641816}, {"title": "", "content": "", "date": "1647939357", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647939357", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641818}, {"title": "Carlos Taibo sobre el conflicto entre Ucrania y Rusia", "content": "Explicaci\u00f3n detallada sobre la guerra de Ucrania, historia, causas, motivo y desarrollo desgranando ambos bandos y las connotaciones geopol\u00edticas m\u00e1s relevantes", "date": "1647947419", "karma": "1646.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647939462", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=meMBcfLUAqQ", "clicks": 0, "votes": "115", "status": "published", "id": 3641819}, {"title": "El Gobierno estadounidense declara genocidio la matanza de rohiny\u00e1s en el 2017 en Birmania", "content": "El secretario de Estado de Estados Unidos, Antony Blinken, anunci\u00f3 este lunes que la campa\u00f1a generalizada de violaciones y asesinatos de familias de la minor\u00eda musulmana rohiny\u00e1 en Birmania constituye un genocidio, lo que abre la puerta a m\u00e1s sanciones econ\u00f3micas contra la junta militar, recoge Efe. \u00abHe determinado que miembros de la junta militar birmana cometieron genocidio y cr\u00edmenes contra la humanidad contra los rohiny\u00e1 en el 2016 y el 2017\u00bb, se\u00f1al\u00f3 Blinken desde el Museo Conmemorativo del Holocausto, en Washington.", "date": "1647939702", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647939702", "url": "https://www.lavozdeasturias.es/noticia/actualidad/2022/03/22/gobierno-estadounidense-declara-genocidio-matanza-rohinyas-2017-birmania/0003_202203G22P24993.htm", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641820}, {"title": "Los siete reyes de la antigua Roma", "content": "En los primeros siglos de su historia Roma fue una monarqu\u00eda, que seg\u00fan la tradici\u00f3n const\u00f3 de siete reyes. Sin embargo, debido a la falta de documentos de aquella \u00e9poca, muchos expertos creen que se trata de figuras legendarias o semilegendarias.", "date": "1647939812", "karma": "85.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647939812", "url": "https://historia.nationalgeographic.com.es/a/siete-reyes-antigua-roma_17809", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641821}, {"title": "Los dilatadores anales que promet\u00edan curar la anemia, el acn\u00e9 y la locura", "content": "Aunque los plugs anales puedan parecernos un juguete er\u00f3tico propio de la actualidad, podr\u00eda decirse que ya exist\u00edan a finales del siglo XIX. Eso s\u00ed, su uso por aquel entonces era muy diferente. Se les conoc\u00eda como dilatadores anales del doctor Young y, supuestamente, ten\u00edan todo tipo de propiedades m\u00e9dicas.", "date": "1647940089", "karma": "-48.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647940089", "url": "https://hipertextual.com/2021/02/dilatadores-anales-doctor-young", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641823}, {"title": "La Diputaci\u00f3n renueva el convenio de 41.000 euros para integraci\u00f3n social con el pueblo gitano", "content": "Mediante este apoyo provincial a la Asociaci\u00f3n Gitana se har\u00e1 frente al absentismo escolar; reforzar la escuela de verano y potenciar el servicio de orientaci\u00f3n. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n se llevar\u00e1 a cabo la organizaci\u00f3n de la semana cultural gitana, entendida como un proyecto de promoci\u00f3n y sensibilizaci\u00f3n sobre esta cultura", "date": "1647940218", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647940218", "url": "https://castellonplaza.com/la-diputacion-renueva-el-convenio-de-41000-euros-para-integracion-social-con-el-pueblo-gitano", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641824}, {"title": "Rosal\u00eda se desnuda para sus fans y les env\u00eda esta foto", "content": "Como una ninfa desnuda en un r\u00edo, cubriendo su cuerpo con un pa\u00f1uelo (que parece hecho de gotas de agua), y cubriendo sus partes \u00edntimas con un l\u00e1piz, la cantante Rosal\u00eda difundi\u00f3 esta foto en las redes sociales.", "date": "1647940389", "karma": "-110.00", "negatives": "22", "sent_date": "1647940389", "url": "https://www.rtve.es/television/20220322/rosalia-desnuda-fotos-poster-fanzine-motomami/2320000.shtml", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "discard", "id": 3641826}, {"title": "Bicicletas: Reparaci\u00f3n de bicicletas y patinetes, un negocio por explotar que a\u00fan est\u00e1 en pa\u00f1ales", "content": "En Espa\u00f1a circulan m\u00e1s de 30 millones de bicicletas, de las que un mill\u00f3n aproximadamente son el\u00e9ctricas, y alrededor de tres millones de patinetes el\u00e9ctricos. Mantener y reparar semejante parque de veh\u00edculos de la llamada nueva movilidad arroja cifras muy interesantes.", "date": "1647940413", "karma": "88.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647940413", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/18/extras/1647607136_798262.html", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641827}, {"title": "La ciudadan\u00eda se moviliza en Albacete en defensa del r\u00edo J\u00facar y contra su sobreexplotaci\u00f3n", "content": "En el D\u00eda Mundial del Agua, varios colectivos van a protestar por la situaci\u00f3n de esta cuenca hidrogr\u00e1fica: est\u00e1 \u201csobreexplotada hasta niveles en los que es incapaz de regenerarse\u201d", "date": "1647940564", "karma": "118.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647940564", "url": "https://albacetecapital.com/la-ciudadania-se-moviliza-en-albacete-en-defensa-del-rio-jucar-y-contra-su-sobreexplotacion/", "clicks": 0, "votes": "24", "status": "queued", "id": 3641829}, {"title": "El ciclo de vida de los perros, explicado", "content": "El perro ha sido un fiel compa\u00f1ero del hombre desde hace unos diez mil a\u00f1os, cuando decidimos abandonar la vida n\u00f3mada, prefiriendo la permanente. Gracias a la ayuda de este formidable animal, el hombre pudo cazar, defenderse, viajar... Un interesante art\u00edculo que explica, punto por punto, todos los distintos momentos del ciclo vital de los perros.", "date": "1647940795", "karma": "81.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647940795", "url": "https://www.ecologiaverde.com/ciclo-de-vida-del-perro-3821.html", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641830}, {"title": "El Peque\u00f1o Nicol\u00e1s dice que tuvo un encuentro \u00edntimo con Ayuso a los 16 a\u00f1os", "content": "El tiempo de fama de Francisco Nicol\u00e1s G\u00f3mez Iglesias, El Peque\u00f1o Nicol\u00e1s, ya pas\u00f3. Despu\u00e9s de saltar a la fama por codearse con altas personalidades de la pol\u00edtica y la sociedad simulando ser alguien que no era, acab\u00f3 condenado a tres a\u00f1os de c\u00e1rcel por usurpaci\u00f3n de funciones p\u00fablicas y cohecho activo y desapareci\u00f3 de los focos, no sin antes recorrerse muchos plat\u00f3s (incluyendo su participaci\u00f3n en Gran Hermano VIP) y protagonizar numerosos incidentes y sucesos.", "date": "1647940661", "karma": "98.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647940661", "url": "https://www.noticiasdealava.eus/vivir-on/gente/2022/03/21/pequeno-nicolas-encuentro-intimo-ayuso-16-anos/1173579.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641831}, {"title": "Un Tinder para cristianos solteros: as\u00ed es Salt, la aplicaci\u00f3n de citas de moda", "content": "Para utilizar la app, los usuarios tendr\u00e1n que registrarse a trav\u00e9s del correo electr\u00f3nico, Google o Facebook; responder\u00e1n a una serie de preguntas sobre su fe y su relaci\u00f3n con Dios; y proporcionar\u00e1n informaci\u00f3n sobre su estado civil, rasgos f\u00edsicos y h\u00e1bitos. En el momento que los solteros describen su fe, Salt har\u00e1 lo posible para encontrar las mejores coincidencias. Algunas de las preguntas que tienen que responder los interesados son las siguientes: \u201ca menudo me encontrar\u00e1s\u2026\u201d, \u201charemos clic si\u2026\u201d, \u201cno puedo vivir sin\u2026\u201d, \u201cmi coraz\u00f3n anhela\u2026\u201d", "date": "1647940823", "karma": "0.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647940823", "url": "https://www.20minutos.es/tecnologia/aplicaciones/un-tinder-para-cristianos-solteros-asi-es-salt-la-aplicacion-de-citas-de-moda-4973103/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641832}, {"title": "Desconcierto entre los diplom\u00e1ticos por la falta de instrucciones sobre el giro con el S\u00e1hara", "content": "El Gobierno todav\u00eda no ha concretado c\u00f3mo ser\u00e1 el nuevo marco de relaciones con Marruecos y cu\u00e1l ser\u00e1 exactamente la posici\u00f3n sobre el futuro estatus del S\u00e1hara tras 45 a\u00f1os defendiendo la contraria. &quot;Nadie sabe a qu\u00e9 atenerse&quot;, admiten fuentes consultadas por este diario. Las embajadas y el personal diplom\u00e1tico reconocen su &quot;extra\u00f1eza&quot; por lo ocurrido el pasado viernes. Y aguardan instrucciones precisas sobre cu\u00e1l es exactamente la nueva posici\u00f3n de Espa\u00f1a con respecto al S\u00e1hara occidental. &quot;No podemos responder a preguntas que nos llegan&quot;.", "date": "1647941008", "karma": "-24.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647941008", "url": "https://www.vozpopuli.com/espana/diplomaticos-sahara-marruecos.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3641833}, {"title": "", "content": "", "date": "1647941266", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647941266", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641834}, {"title": "Por qu\u00e9 es tan efectivo Aplidin, el medicamento espa\u00f1ol contra la covid-19", "content": "Aplidin no es un f\u00e1rmaco de nueva creaci\u00f3n, sino que la compa\u00f1\u00eda espa\u00f1ola lo distribuye en diferentes pa\u00edses - uno de ellos es Australia - para combatir tumores espec\u00edficos. Gracias a su configuraci\u00f3n, este antiviral act\u00faa como un inhibidor de la traducci\u00f3n eurocari\u00f3tica eFA1A sobre las c\u00e9lulas cancerosas; es decir, que detiene e inhibe el ciclo de crecimiento de las c\u00e9lulas afectadas por la enfermedad y, posteriormente, induce la apoptosis o muerte programada de las mismas.", "date": "1647941506", "karma": "31.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647941506", "url": "https://www.levante-emv.com/salud/2022/03/21/efectivo-aplidin-medicamento-espanol-covid19-64094545.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641836}, {"title": "", "content": "", "date": "1647941593", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647941593", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641838}, {"title": "Vox se desvincula del vandalismo que sufri\u00f3 el mobiliario contra la violencia de g\u00e9nero de La Muela", "content": "El diputado provincial y portavoz de Vox en La Muela, Carlos Rodrigo, ha condenado &quot;rotundamente&quot; los actos vand\u00e1licos ocurridos recientemente en este municipio y que atentaron contra mobiliario p\u00fablico y se\u00f1ales &quot;de ideolog\u00eda pol\u00edtica&quot; en la localidad, seg\u00fan manifiesta en un comunicado esta formaci\u00f3n. El pasado viernes, en este municipio aparecieron pintadas y da\u00f1os en bancos y carteles. Estos \u00faltimos se instalaron en su d\u00eda en la entrada a la localidad con la leyenda \u201cMunicipio contra la Violencia de G\u00e9nero\u201d.", "date": "1647941752", "karma": "71.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647941752", "url": "https://www.heraldo.es/noticias/aragon/zaragoza/2022/03/22/vox-se-desvincula-del-vandalismo-que-sufrio-el-mobiliario-contra-la-violencia-de-genero-de-la-muela-1561698.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641840}, {"title": "Obra comentada: Magdalena Ventura con su marido (la mujer barbuda), de Jos\u00e9 de Ribera", "content": "La artista Marina N\u00fa\u00f1ez comenta &quot;Magdalena Ventura con su marido (la mujer barbuda)&quot;, obra pintada por Jos\u00e9 de Ribera en 1631 y que se puede ver en el Museo Nacional de El Padro. Video realizado con motivo de la celebraci\u00f3n del D\u00eda internacional de la mujer y dentro del III Festival Miradas de Mujeres,", "date": "1647941983", "karma": "92.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647941983", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=wtsW-7A-yME", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641841}, {"title": "QuickBooks Payroll Error Code PS060", "content": "<p>Are you facing some challenges (QuickBooks Payroll Error PS060) in your QuickBooks Payroll System? Do not worry we at Pro Accountant Advisor group is here to help you. QuickBooks Payroll Error Code PS060 is one of the common error and it not easy to fix it. When this error occurs in your QuickBooks Program you might see following error message \"Current Enhanced Payroll Service is Unavailable\". You can't get to Intuit finance until <a href=\"https://www.accountinghub.co/fix-the-quickbooks-payroll-error-ps060/\"><strong>QuickBooks Payroll Error PS060</strong></a> is solved.&nbsp;</p>", "date": "1647942033", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647942033", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "abuse", "id": 3641843}, {"title": "Los principales supermercados europeos reclaman al Gobierno andaluz que no indulte regad\u00edos ilegales en Do\u00f1ana", "content": "Una carta remitida a Moreno Bonilla por 23 grandes marcas que se abastecen de frutos rojos de la comarca y del resto de Huelva alerta del impacto en la reputaci\u00f3n de los productos de la zona", "date": "1647942163", "karma": "111.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647942163", "url": "https://www.eldiario.es/andalucia/sostenibilidad/principales-supermercados-europeos-reclaman-gobierno-andaluz-no-indulte-regadios-ilegales-donana_1_8849529.html", "clicks": 0, "votes": "44", "status": "queued", "id": 3641844}, {"title": "Pregunta por email si los medios tratar\u00e1n despu\u00e9s por igual las intervenciones militares de USA o Israel y recibe como respuesta &quot;lol xD&quot;", "content": "Esta ma\u00f1ana Antonio Noniano ha contado en sus redes sociales que hace un par de d\u00edas escribi\u00f3 un email a los principales grupos de comunicaci\u00f3n audiovisual del pa\u00eds (RTVE, Atrasmedia y Mediaset) preguntando si de ahora en adelante dar\u00edan la misma cobertura medi\u00e1tica que est\u00e1n dando a la guerra en Ucrania en otros casos como las intervenciones militares de USA o Israel publicando las acciones contra civiles o contando historias personales de las v\u00edctimas de ambos pa\u00edses.", "date": "1647942270", "karma": "116.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647942270", "url": "https://www.eljueves.es/news/pregunta-por-email-si-medios-trataran-despues-por-igual-intervenciones-militares-usa-o-israel-y-recibe-como-respuesta-lol-xd_7564", "clicks": 0, "votes": "50", "status": "queued", "id": 3641846}, {"title": "Informe 2022 de igualdad en las aulas del Ministerio de Educaci\u00f3n", "content": "Hace unos d\u00edas el Ministerio de Educaci\u00f3n public\u00f3 su informe &quot;Igualdad en cifras 2022&quot;. Al principio del informe hay una introducci\u00f3n de la Ministra, que destaca dos datos: \u25cf Existe una brecha de g\u00e9nero, del 72%, en el n\u00famero de personas que abandonan los estudios. \u25cf Y otra, del 26%, en el n\u00famero de personas que acaban la educaci\u00f3n superior. Pero ambas brechas son a favor de las chicas y en contra de los chicos; as\u00ed que la Ministra, lejos de considerarlas un problema, se felicita por ellas. Sobre la primera brecha dice lo siguiente: *&quot;hemos c", "date": "1647942714", "karma": "19.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647942714", "url": "https://t.me/elsacodelcoco/283", "clicks": 0, "votes": "25", "status": "queued", "id": 3641850}, {"title": "El foro de Davos insta a la poblaci\u00f3n a lavar una vez al mes los vaqueros", "content": "Tambi\u00e9n afirman que los jers\u00e9is deben lavarse cada quince d\u00edas y los pijamas, s\u00f3lo una vez a la semana. Adem\u00e1s, el informe indica que la ropa interior debe lavarse a mano todos los d\u00edas en lugar de utilizar la lavadora. Los sujetadores deben lavarse una vez a la semana, mientras que no hay que tocar los vestidos hasta despu\u00e9s de cuatro o seis usos", "date": "1647942804", "karma": "51.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647942804", "url": "https://www.libremercado.com/2021-12-27/el-foro-de-davos-insta-a-la-poblacion-a-lavar-una-vez-al-mes-los-vaqueros-6850589/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641851}, {"title": "Al Gobierno le llueven piedras y algunas son autolanzadas", "content": "(...) Las piedras -peque\u00f1as, medianas, grandes y enormes como huevos prehist\u00f3ricos- caen sobre el Ejecutivo de Pedro S\u00e1nchez desde todos los puntos del horizonte. Desde los productores hasta los consumidores, desde los contrarios hasta los partidarios. Desde la oposici\u00f3n y desde los aliados parlamentarios. Incluso hay algunas piedras que se llueve sobre s\u00ed mismo el Gobierno de coalici\u00f3n, ahora el socio grande al socio peque\u00f1o y antes el socio peque\u00f1o al socio grande.", "date": "1647943037", "karma": "29.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647943037", "url": "https://www.eldiario.es/arsenioescolar/gobierno-le-llueven-piedras-son-autolanzadas_132_8850097.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641852}, {"title": "La huelga de transportes si gobernase la derecha", "content": "A la izquierda le sienta fatal esto de gobernar, porque el gobierno obliga a enfocar la agitaci\u00f3n social y el descontento desde la atalaya defensiva, y a usar los m\u00e9todos fascistas de represi\u00f3n que hab\u00edas criticado cuando estaban en manos de la derecha, por ejemplo, las leyes mordaza. Por otra parte, el ejercicio de gobierno te deja sin coartadas para la gustosa demagogia.   \u00a1Qu\u00e9 triste que la subida de la luz o los carburantes no te sirva para hacer pancartas, como tampoco la escalada de los precios de la vivienda! \u00a1Qu\u00e9 infame el descontento", "date": "1647943149", "karma": "-1.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647943149", "url": "https://blogs.elconfidencial.com/sociedad/espana-is-not-spain/2022-03-22/huelga-camiones-piquetes-izquierda_3395156/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641853}, {"title": "Tres detenidos en Carabanchel por 59 robos en supermercados de Madrid", "content": "Agentes de la Guardia Civil han logrado identificar y detener a tres individuos a quienes se les imputan 59 hechos delictivos perpetrados en superficies comerciales. Los Agentes de Cerceda iniciaron sus indagaciones a ra\u00edz de un hurto perpetrado en un supermercado de Moralzarzal, donde lograron sustraer efectos que superaban los 1.300 euros. La metodolog\u00eda que utilizaban estos tres descuideros, consist\u00eda en llenar el carro con bebidas alcoh\u00f3licas de conocidas marcas, aceite de oliva y otros elementos como embutido, sin sobrepasar los 400\u20ac.", "date": "1647943265", "karma": "82.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647943265", "url": "https://gacetinmadrid.com/2022/03/22/tres-detenidos-en-carabanchel-por-59-robos-en-supermercados-de-madrid/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641855}, {"title": "El jubilado valenciano Mario Garc\u00eda, primer espa\u00f1ol apresado por el ej\u00e9rcito ruso en Ucrania", "content": "El veterano de guerra espa\u00f1ol Mario Garc\u00eda, un jubilado de 73 a\u00f1os que se encontraba colaborando con las milicias ucranianas, es el primer espa\u00f1ol apresado por el ej\u00e9rcito ruso. Al menos el primero que ha trascendido hasta la fecha. Garc\u00eda enviaba de forma proactiva informaci\u00f3n sobre el avance de la guerra. Lo hizo hasta el pasado viernes, cuando se cort\u00f3 la comunicaci\u00f3n tanto con este peri\u00f3dico como con varios de sus conocidos.", "date": "1647952203", "karma": "1471.00", "negatives": "16", "sent_date": "1647943396", "url": "https://www.elespanol.com/reportajes/20220322/jubilado-valenciano-mario-garcia-apresado-ejercito-ucrania/659184121_0.html", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3641856}, {"title": "CONCILIACI\u00d3N | Sentencia hist\u00f3rica en Correos", "content": "Marzo 2022.-  Tras la reciente victoria judicial en el T. Supremo sobre los permisos de hospitalizaci\u00f3n de familiares en Correos, volvemos a informar de una nueva e importante sentencia.", "date": "1647943675", "karma": "71.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647943675", "url": "http://www.cgtcorreosfederal.es/blog/conciliaci\u00f3n-sentencia-hist\u00f3rica-en-correos", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641860}, {"title": "cheap internet and tv", "content": "<p><strong>Get excellent TV &amp; Entertainment</strong><a href=\"https://teleinternetdeals.com/\"><strong> cheap internet and tv services</strong></a><strong> for your home from top providers in your area to enhance your entertainment experience with convenience. Now watch all your favorite shows, movies and channels with added features while paying less.</strong></p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647943679", "karma": "-34.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647943679", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641861}, {"title": "Ribera reniega en el Parlamento del gasoducto que S\u00e1nchez reclama a Macron", "content": "La vicepresidenta tercera escribi\u00f3 que es innecesario mientras el presidente se lo ped\u00eda a Von der Leyen. Una de las batallas que est\u00e1 intentando el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, en su gira para mejorar la autonom\u00eda energ\u00e9tica de Europa y potenciar el papel de Espa\u00f1a como es la mejora de las intereconexiones de gas es \u00abinnecesaria\u00bb, seg\u00fan un parad\u00f3jico documento del Ministerio de Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica fechado diez d\u00edas despu\u00e9s de la invasi\u00f3n rusa. La vicepresidenta tercera reniega del proyecto en una respuesta escrita de 7 de marzo.", "date": "1647943862", "karma": "39.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647943862", "url": "https://www.elmundo.es/espana/2022/03/22/6238dc0cfc6c831a3a8b45ce.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641862}, {"title": "Amazon listing optimization service", "content": "<p>Working with an <a href=\"https://nilotech.com/4-ways-how-an-amazon-listing-optimization-service-can-help-improve-your-listings\"><strong>Amazon listing optimization service</strong></a> means getting assistance with SEO-optimized listings AND ensuring that they are compliant with&nbsp;Amazon&rsquo;s policies. This way, you don&rsquo;t have to second guess whether what you&rsquo;re doing is&nbsp;<i>Amazon legal</i>&nbsp;not.&nbsp;</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647943785", "karma": "-50.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647943785", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3641863}, {"title": "Los orangutanes adaptan su vocabulario al entorno social, como los humanos", "content": "Un equipo de investigadores ha demostrado que los orangutanes salvajes no tienen un lenguaje fijo, sino que utilizan distintos registros vocales y los adaptan al grupo social con el que viven o se comunican. Seg\u00fan un art\u00edculo de la Universidad de Warwick (Inglaterra), publicado hoy en la revista Nature Ecology &amp; Evolution, la interacci\u00f3n social moldea y transforma el &quot;vocabulario&quot; de los simios, lo mismo que con los humanos.", "date": "1647943889", "karma": "27.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647943889", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974088/0/los-orangutanes-adaptan-su-vocabulario-al-entorno-social-como-los-humanos/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641864}, {"title": "Watch ATT TV on LG TV", "content": "<p>The smart TV gives you an option to play your favorite games surf the internet and watch your favorite shows and movies from different platforms now you can use the <a href=\"https://dreamtechnews.com/how-to-watch-att-tv-on-lg-tv/\"><strong>AT&amp;T TV app on LG TV</strong> </a>by following a simple method but before that, we will figure out about smart tv app and what are the features of AT&amp;T TV.</p><p>&nbsp;</p>", "date": "1647943874", "karma": "-50.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647943874", "url": "", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "discard", "id": 3641865}, {"title": "Alexei Navalny se enfrenta a 13 a\u00f1os m\u00e1s de c\u00e1rcel despu\u00e9s de que la justicia lo declare culpable de fraude", "content": "El cr\u00edtico del Kremlin encarcelado Alexei Navalny ha sido declarado culpable de fraude y desacato a gran escala por un tribunal ruso. La medida del martes significa que es probable que Navalny, el cr\u00edtico m\u00e1s destacado del presidente Vladimir Putin, enfrente una extensi\u00f3n sustancial de su sentencia de c\u00e1rcel. Ya cumple una condena de dos a\u00f1os y medio en un campo de prisioneros al este de Mosc\u00fa por violaciones de libertad condicional relacionadas con cargos que, seg\u00fan \u00e9l, fueron inventados para frustrar sus ambiciones pol\u00edticas.", "date": "1647944048", "karma": "5.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647944048", "url": "https://www.theguardian.com/world/2022/mar/22/alexei-navalny-13-years-more-jail-fraud", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641866}, {"title": "Agua de grifo, carb\u00f3n activo u \u00f3smosis inversa: Cu\u00e1l es la mejor agua para beber y el mejor sistema de filtrado (si es que hace falta)", "content": "Elegir el agua que vamos a beber o un buen sistema de filtrado es tarea complicada si s\u00f3lo miramos internet y no sabemos mucho sobre agua, t\u00f3xicos, salud. Las webs tienden a promocionar sus propios sistemas de filtrado (sobre todo \u00f3smosis inversa que es lo que est\u00e1 m\u00e1s de moda) exagerando las impurezas del agua del grifo y sus efectos, la toxicidad del pl\u00e1stico de las botellas sobre la salud y alabando la pureza del agua que sus aparatos... Rel https://www.meneame.net/story/dia-mundial-agua-agua-embotellada-grifo-8-razones-dudar-cual-mas", "date": "1647964824", "karma": "1258.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647944374", "url": "https://www.drlopezheras.com/2020/03/agua-de-grifo-carbon-activo-u-osmosis.html", "clicks": 0, "votes": "102", "status": "published", "id": 3641867}, {"title": "Marc M\u00e1rquez recae en su problema de visi\u00f3n doble tras su accidente en Indonesia", "content": "El piloto sufri\u00f3 varios traumatismos que, a su llegada a Espa\u00f1a, han revelado la reaparici\u00f3n de la diplopia que el pasado a\u00f1o le oblig\u00f3 a abandonar antes de tiempo la temporada.", "date": "1647944075", "karma": "79.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647944075", "url": "https://www.20minutos.es/deportes/noticia/4974305/0/marc-marquez-recaida-vision-doble-diplopia/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641868}, {"title": "Muchachada Nui - Soy Heavy JAJAJA", "content": "Videoclip de muchachada nui sobre los heavys. &quot;Excelente video de humor en el mundillo heavy. El video esta muy currao pero que sepais que no amamos a sat\u00e1n...&quot; (Bueno, algunos blackmetaleros a lo mejor s\u00ed).", "date": "1647944762", "karma": "85.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647944762", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=NrfxcR771BA", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641869}, {"title": "Contexto: Poco m\u00e1s de la mitad que Ione Belarra en 2021. Menos de un tercio que Pablo Iglesias en 2017", "content": "Con 36.781 votos, un 99.63% de los votos v\u00e1lidos emitidos, @FeijooGalicia se convierte en el candidato m\u00e1s votado de la historia a la presidencia nacional del Partido Popular. Doy los datos.  Tuit del periodista Pedro Vall\u00edn", "date": "1647944279", "karma": "141.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647944279", "url": "https://twitter.com/pvallin/status/1506023151481851911?t=sK4c2uTKLJ61s6KkCAWo0w&s=19", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641870}, {"title": "Conseguir agua en un desierto urbano", "content": "Las ciudades se expanden como un charco de agua, pero estas, en vez de propiciar el florecimiento de vida nueva, generan, por el contrario, nuevos sectores urbanos carentes de todo en muchas partes del mundo. Las condiciones b\u00e1sicas de vida \u2014si se dan\u2014 se demoran a\u00f1os o d\u00e9cadas en llegar a las crecientes periferias. En esos bordes urbanos se encuentra uno de los mayores retos del acceso mundial al agua. Seg\u00fan estudios de la Comisi\u00f3n Econ\u00f3mica para Am\u00e9rica Latina y el Caribe (CEPAL), con informaci\u00f3n del Banco Interamericano de Desarrollo (BID),", "date": "1647944217", "karma": "93.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647944217", "url": "https://www.elsaltodiario.com/fotogaleria/conseguir-agua-desierto-urbano", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641871}, {"title": "El gobierno del Reino Unido eval\u00faa tomar el control de la unidad minorista de Gazprom [EN]", "content": "El gobierno del Reino Unido se est\u00e1 preparando para intervenir y administrar temporalmente Gazprom Marketing &amp; Trading Retail Ltd, que abastece a miles de organizaciones en todo el Reino Unido.", "date": "1647944346", "karma": "114.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647944346", "url": "https://www.bbc.com/news/business-60825804", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641872}, {"title": "Grandes empresas y gobiernos dejan los datos personales y bancarios con poca o ninguna seguridad", "content": "En el a\u00f1o 2021 se produjeron importantes robos de grandes cantidades de datos personales, bancarios y corporativos. Se estima que m\u00e1s de 700 millones de registros de clientes de grandes empresas fueron comercializados en la web oscura tras haber sido sustra\u00eddos de esas multinacionales. Se puede pensar que esas operaciones de robo de datos se producen a trav\u00e9s de sofisticadas misiones de alta tecnolog\u00eda, con piratas inform\u00e1ticos que perpetran m\u00faltiples capas de sistemas de seguridad para robar datos corporativos. Nada m\u00e1s lejos de la realidad.", "date": "1647944281", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647944281", "url": "https://diario16.com/grandes-empresas-y-gobiernos-dejan-los-datos-personales-y-bancarios-de-sus-clientes-con-poca-o-ninguna-seguridad/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641873}, {"title": "", "content": "", "date": "1647944383", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647944383", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641874}, {"title": "Una reuni\u00f3n \u2018off the record\u2019 entre Sherman (EE UU) y \u00c1ngeles Moreno fue clave en el giro sobre el S\u00e1hara", "content": "El pasado 7 de marzo, Wendy Sherman viaj\u00f3 a Espa\u00f1a para despu\u00e9s aterrizar en Marruecos y Argelia. Una reuni\u00f3n 'off the record' entre Sherman (EE UU) y \u00c1ngeles Moreno fue clave en el giro sobre el S\u00e1hara. Fuentes del PSOE y de Exteriores han confirmado a este medio que para Moncloa es una \u00abobsesi\u00f3n\u00bb retomar las relaciones con Estados Unidos. Y han aclarado que esa necesidad del presidente de buscar gestos c\u00f3mplices de EE UU ayud\u00f3 a los socialistas a decantarse por apoyar la postura de Marruecos para el S\u00e1hara Occidental.", "date": "1647944585", "karma": "51.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647944585", "url": "https://www.moncloa.com/2022/03/21/reunion-off-record-sherman-ee-uu-angeles-moreno-clave-giro-sahara/", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641875}, {"title": "", "content": "", "date": "1647944636", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647944636", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641876}, {"title": "La OTAN niega la zona de exclusi\u00f3n a\u00e9rea de Ucrania pero \u00bfy la C\u00fapula de Hierro de Israel?", "content": "Zelenski ya no sabe d\u00f3nde acudir y pide a Tel Aviv que le env\u00ede su sistema de defensa antimisiles. Ya hay pa\u00edses como Azerbaiy\u00e1n donde se usa para protegerse de Rusia.", "date": "1647944671", "karma": "80.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647944671", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/cupula-de-hierro-israel-ucrania-rusia-otan_es_62399857e4b0d39357cc51f9?mfl", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "queued", "id": 3641878}, {"title": "Lapsus$ dice haber filtrado el c\u00f3digo fuente de m\u00faltiples proyectos de Microsoft: Bing, Bing Maps, y Cortana entre ellos", "content": "Lapsus$ lleva un tiempo en los titulares de muchos medios, y una vez m\u00e1s parece que se han vuelto a ganar esa posici\u00f3n. Y es que todo indica que han sido los protagonistas de una nueva filtraci\u00f3n hacia otra empresa. Esta vez ha sido Microsoft la afectada, ya que ha sido publicado hasta 37 GB de c\u00f3digo fuente de Bing, Bing Maps y Cortana, entre otros proyectos de la compa\u00f1\u00eda.", "date": "1647944773", "karma": "69.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647944773", "url": "https://www.genbeta.com/actualidad/lapsus-dice-haber-filtrado-codigo-fuente-multiples-proyectos-microsoft-bing-bing-maps-cortana-ellos", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641879}, {"title": "", "content": "", "date": "1647944857", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647944857", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641880}, {"title": "Vox y PP acuerdan reducir el n\u00famero de diputados de la Asamblea de Madrid de 136 a 91", "content": "PP y Vox han registrado de forma conjunta la modificaci\u00f3n de la Ley del Estatuto de Autonom\u00eda de la Comunidad de Madrid para reducir el n\u00famero de diputados de la Asamblea de Madrid de 136 a 91, como ya se acord\u00f3 en el acuerdo de investidura de la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, han informado fuentes de Vox a Europa Press.", "date": "1647957021", "karma": "2193.00", "negatives": "10", "sent_date": "1647944951", "url": "https://www.infolibre.es/politica/vox-pp-pretenden-reducir-numero-diputados-asamblea-madrid-136-91_1_1223133.html", "clicks": 0, "votes": "160", "status": "published", "id": 3641881}, {"title": "Un coche con balazos, motos hist\u00f3ricas y un traje de luces de El Juli: la at\u00edpica subasta de bienes incautados a narcos", "content": "El Ministerio de Sanidad organiza peri\u00f3dicamente subastas de bienes incautados a narcotraficantes. En 2021 se llevaron a cabo tres, en Madrid y C\u00e1diz, y la pr\u00f3xima ya tiene fecha: ser\u00e1 a principios de abril. En total, se enajenar\u00e1n 24 lotes. El grueso de los mismos son coches y embarcaciones, pero entre los objetos con el cartel de 'se vende' hay aut\u00e9nticas rarezas: un Audi Q7 con varios orificios de bala, un traje de luces que se dice que perteneci\u00f3 al torero El Juli y cuatro cabezas disecadas de toros lidiados en Las Ventas.", "date": "1647945058", "karma": "43.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647945058", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974099/0/subasta-bienes-decomisados-narcos-coches-lujo-embarcaciones/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641883}, {"title": "Danone advierte de que tendr\u00e1 que parar en 24 horas si no hay acuerdo con los transportistas", "content": "La compa\u00f1\u00eda de alimentaci\u00f3n Danone ha advertido este martes de que, en un plazo m\u00e1ximo de 24 horas, se ver\u00e1 abocada a interrumpir su actividad en sus cuatro plantas de Espa\u00f1a de productos l\u00e1cteos y en las tres de agua mineral natural debido a la huelga de transportistas si no se llega a un acuerdo &quot;inmediato&quot; que ponga fin a los paros. &quot;De no llegar a un acuerdo en las pr\u00f3ximas horas, Danone se ver\u00e1 obligada a tomar la dr\u00e1stica decisi\u00f3n de interrumpir el proceso de recogida de leche y, como consecuencia, el proceso de producci\u00f3n en sus f\u00e1bricas", "date": "1647945276", "karma": "-31.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647945276", "url": "https://www.vozpopuli.com/economia_y_finanzas/danone-parar-transportistas.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641885}, {"title": "El Frente Polisario plantean procesar a Pedro S\u00e1nchez ante la CPI por ''complicidad en cr\u00edmenes de guerra''.", "content": "El abogado del Frente POLISARIO, Gilles Devers, dijo que estaba sorprendido por el giro de Espa\u00f1a en el conflicto del S\u00e1hara Occidental al posicionarse a favor de la potencia ocupante; el Reino de Marruecos, y dijo que esta posici\u00f3n expresada por el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, podr\u00eda costarle al l\u00edder socialista un proceso judicial ante la Corte Penal Internacional (CPI) por ser ''c\u00f3mplice de cr\u00edmenes de guerra''.", "date": "1647945417", "karma": "116.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647945417", "url": "https://www.ecsaharaui.com/2022/03/los-servicios-juridicos-del-frente.html", "clicks": 0, "votes": "29", "status": "queued", "id": 3641886}, {"title": "Rusia busca cambiar \u00abcasi a la desesperada\u00bb el curso de la guerra, seg\u00fan el Pent\u00e1gono", "content": "\u00abNo han conseguido ninguno de lo que nosotros analizamos como sus objetivos\u00bb, prosigui\u00f3 el alto cargo en referencia a la incapacidad de las tropas rusas por hacerse, hasta el momento, con las principales ciudades del pa\u00eds. El objetivo n\u00famero uno era hacer caer la capital, Kiev, y provocar el derrocamiento del Gobierno del presidente Volod\u00edmir Zelenski. Pero no lo ha conseguido ni all\u00ed ni en el resto de grandes ciudades del norte, sur y este del pa\u00eds, como J\u00e1rkov o Mari\u00fapol, a pesar del bombardeo brutal a la que han sido sometidas.", "date": "1647945381", "karma": "-56.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647945381", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-rusia-busca-cambiar-casi-desesperada-curso-guerra-segun-pentagono-202203212359_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "discard", "id": 3641887}, {"title": "Muere el preso independentista corso cuyo caso desat\u00f3 unos disturbios hist\u00f3ricos", "content": "El preso nacionalista corso Yvan Colonna ha fallecido este lunes tras dos semanas en coma por la brutal agresi\u00f3n sufrida hace casi tres semanas a manos de un preso islamista condenado por terrorismo en la prisi\u00f3n de Arles (sur de Francia). La agresi\u00f3n ha provocado importantes manifestaciones y graves disturbios con decenas de detenidos en las movilizaciones en defensa del preso, condenado a cadena perpetua por el asesinato del prefecto de C\u00f3rcega en 1998. El lema de las protestas era, en muchos casos, \u201cStatu francese assassinu\u201d [Estado franc\u00e9s", "date": "1647945400", "karma": "6.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647945400", "url": "https://www.huffingtonpost.es/entry/muere-el-preso-independentista-corso-cuyo-caso-desato-unos-disturbios-historicos_es_62398e6de4b0d39357cc3745?76g", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641890}, {"title": "Impresionante Tornado en un Walmart de Texas", "content": "Video de hace unas horas donde un tornado arrasa todo por su paso.", "date": "1647945576", "karma": "27.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647945576", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xMtDcFRjhvU", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641891}, {"title": "", "content": "", "date": "1647945489", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647945489", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641892}, {"title": "Oferta de trabajo de seguridad privada en Ucrania (ENG)", "content": "Descripci\u00f3n de una oferta de trabajo como &quot;contratista&quot; en Ucrania donde se detallan las responsabilidades y requisitos m\u00ednimos y deseables para optar al puesto.", "date": "1647945786", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647945786", "url": "https://silentprofessionals.org/jobs/extraction-protective-agents-ukraine/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641893}, {"title": "", "content": "", "date": "1647945860", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647945860", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641894}, {"title": "Las limpiadoras del Museo Guggenheim cobrar\u00e1n 24K\u20ac", "content": "Una subida salarial del 20% pone fin a casi 300 d\u00edas de huelga de las limpiadoras del Museo Guggenheim", "date": "1647945962", "karma": "24.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647945962", "url": "https://www.eldiario.es/euskadi/subida-salarial-20-acaba-300-dias-huelga-limpiadoras-museo-guggenheim_1_8847845.html", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "autodiscard", "id": 3641895}, {"title": "Vlad\u00edmir Putin, el zar de un imperio imposible (1)", "content": "La nostalgia es una ideolog\u00eda y el resentimiento un motor. A treinta a\u00f1os del colapso de la URSS \u2014un imperio que ocup\u00f3 la sexta parte de la Tierra\u2014 Vlad\u00edmir Putin utiliza la fuerza del terror para lograr un imposible: recuperar la idea de superpotencia f\u00edsica y mental de la Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica pero en el rostro conservador de una nueva Gran Rusia.\u00abLos acontecimientos han tomado un giro diferente.", "date": "1647946017", "karma": "-4.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647946017", "url": "https://www.jotdown.es/2022/03/vladimir-putin-zar-imperio-imposible/?fbclid=IwAR1zkk9sDHVm74rGPwdRHKwxEafiZbGB_hFJjANMCGCNVdv2IDMad4IqsYY", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641896}, {"title": "La tortuga malherida de 230 kilos rescatada en Mazarr\u00f3n no logra recuperarse y muere al volver al mar", "content": "La enorme tortuga la\u00fad de 230 kilos de peso rescatada el pasado s\u00e1bado en el puerto murciano de Mazarr\u00f3n, enmallada en un cabo de pesca y lastimada por los golpes contra el pantal\u00e1n y los barcos, no ha logrado recuperarse y se ha muerto este lunes por la tarde cuando ha sido devuelta al mar. El animal, de casi metro y medio de longitud, se encontraba muy debilitada, pero hab\u00eda logrado sobreponerse a las lesiones con los cuidados veterinarios del centro de animales marinos del Oceanogr\u00e0fic de Valencia. Este lunes por la ma\u00f1ana se mostraba muy ac", "date": "1647946224", "karma": "117.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647946224", "url": "https://elpais.com/espana/comunidad-valenciana/2022-03-21/la-tortuga-malherida-de-230-kilos-rescatada-en-mazarron-no-logra-recuperarse-y-muere-al-volver-al-mar.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641899}, {"title": "La rusofobia se propaga y salpica a escuelas y a la Casa de Rusia en Barcelona", "content": "La hija de Evgenia tiene siete a\u00f1os. D\u00edas atr\u00e1s la ni\u00f1a lleg\u00f3 llorando a su casa. En la escuela (un centro p\u00fablico de Barcelona) varias de sus compa\u00f1eras se metieron con ella. \u201cLos rusos sois muy malos, est\u00e1is matando a gente\u201d, le dijeron sus amigas de clase. Lo cuenta ahora a La Vanguardia Evgenia. Esta mujer, casada con un espa\u00f1ol, vive en Barcelona desde hace diez a\u00f1os. En esta ciudad ha nacido su hija, una ni\u00f1a que no entend\u00eda nada al convertirse en diana, de un d\u00eda para otro, de mensajes de odio proferidos por sus propias compa\u00f1eras.", "date": "1647946298", "karma": "110.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647946298", "url": "https://www.lavanguardia.com/local/barcelona/20220322/8142268/rusofobia-propaga-salpica-escuelas-casa-rusia-barcelona.html", "clicks": 0, "votes": "26", "status": "queued", "id": 3641901}, {"title": "Rufi\u00e1n acusa a la extrema derecha de organizar los paros convocados por la Plataforma del Transporte", "content": "Las cr\u00edticas del portavoz de ERC en el Congreso han tenido lugar despu\u00e9s de que la Plataforma del Transporte comunicara su rechazo al plan de ayuda de 500 millones negociado entre el Gobierno y las grandes patronales.", "date": "1647946306", "karma": "97.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647946306", "url": "https://www.publico.es/politica/rufian-acusa-extrema-derecha-organizar-paros-convocados-plataforma-transporte.html", "clicks": 0, "votes": "14", "status": "queued", "id": 3641902}, {"title": "La viuda de Carl Sagan sobre su marido y la religi\u00f3n", "content": "Cuando Carl Sagan falleci\u00f3 en 1996, le preguntaban a su viuda, Ann Druyan, si el ateo de su marido se hab\u00eda convertido antes de morir. As\u00ed recordaba ella unos a\u00f1os m\u00e1s tarde lo que les contestaba.", "date": "1647967203", "karma": "2437.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647946673", "url": "https://twitter.com/elarjonauta/status/1505863181251788807", "clicks": 0, "votes": "199", "status": "published", "id": 3641903}, {"title": "Las plataformas de pago se abren a versiones m\u00e1s baratas que incluyan anuncios", "content": "La pregunta circula por la industria audiovisual: \u00bfy si el futuro de las plataformas de pago pasara por incluir anuncios? Aunque es una tendencia que ya existe hace tiempo en el panorama de la televisi\u00f3n por internet, ahora se extiende a servicios que hasta ahora hab\u00edan dejado fuera la publicidad como fuente de ingresos y apostaban por financiarse solo por el pago de sus suscriptores. Disney+ ha reavivado la conversaci\u00f3n en estos \u00faltimos d\u00edas al anunciar que en oto\u00f1o, cuando cumpla tres a\u00f1os desde su nacimiento, lanzar\u00e1 en Estados Unidos una ve", "date": "1647946605", "karma": "45.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647946605", "url": "https://elpais.com/television/2022-03-22/las-plataformas-de-pago-se-abren-a-versiones-mas-baratas-que-incluyan-anuncios.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641904}, {"title": "", "content": "", "date": "1647946725", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647946725", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641905}, {"title": "El extraordinario viaje que llev\u00f3 el Santo Grial a la ciudad espa\u00f1ola que asegura custodiarlo", "content": "Tras cruzar el umbral, fui recibido por el eco de un canto gregoriano que resonaba en el techo abovedado. Ante m\u00ed se extend\u00eda una larga procesi\u00f3n de arcos que conduc\u00edan a un solitario estrado en el lado m\u00e1s alejado de la catedral.", "date": "1647946856", "karma": "19.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647946856", "url": "https://www.bbc.com/mundo/vert-cul-44552026", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641906}, {"title": "Alex\u00e9i Arest\u00f3vich, asesor principal de Zelensky: la entrada de Ucrania en la OTAN \u00abimplica una posibilidad del 99,9% de una gran guerra con Rusia\u00bb (2019)", "content": "En 2019 Alex\u00e9i Arest\u00f3vich, asesor principal de Zelensky, dec\u00eda que la entrada de Ucrania en la OTAN \u00abimplica una posibilidad del 99,9% de una gran guerra con Rusia\u00bb, algo que califica como \u00abla mejor opci\u00f3n\u00bb.", "date": "1647946868", "karma": "114.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647946868", "url": "https://twitter.com/CanalDigitalN/status/1506063444042203140?s=20&t=Np8Xo-WzXlASaMR5_W6U6Q", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3641907}, {"title": "La controvertida propuesta de la patronal hostelera c\u00e1ntabra: formar y contratar a refugiados ucranianos &quot;con un coste muy ajustado&quot;", "content": "En pleno conflicto b\u00e9lico en Ucrania y en el marco de la dif\u00edcil gesti\u00f3n de la llegada de refugiados v\u00edctimas del drama y la barbarie de la guerra, la Asociaci\u00f3n Empresarial de Hosteler\u00eda de Cantabria (AEHC) quiere sacar tajada. \u00bfC\u00f3mo? Formando y contratando refugiados ucranianos \u201ccon un coste muy ajustado\u201d. As\u00ed se lo ha hecho saber la patronal hostelera a la Federaci\u00f3n de Municipios de Cantabria el pasado 14 de marzo a trav\u00e9s de una carta a la que ha tenido acceso elDiario.es.", "date": "1647946837", "karma": "107.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647946837", "url": "https://www.eldiario.es/cantabria/ultimas-noticias/controvertida-propuesta-patronal-hostelera-cantabra-formar-contratar-refugiados-ucranianos-coste-ajustado_1_8847819.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3641908}, {"title": "Madrid arrasa con la inversi\u00f3n extranjera y capta en 2021 siete veces m\u00e1s que Catalu\u00f1a", "content": "La Comunidad presidida por Ayuso registra operaciones por 21.000 millones, tres de cada cuatro euros en Espa\u00f1a, frente a los 3.000 millones de inversi\u00f3n extranjera captada por Catalu\u00f1a, que cede incluso un 4,8% en el \u00faltimo a\u00f1o", "date": "1647946987", "karma": "-21.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647946987", "url": "https://www.economiadigital.es/economia/madrid-arrasa-inversion-extranjera-capta-2021-siete-veces-cataluna.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3641909}, {"title": "Los socialistas democr\u00e1ticos de Ucrania dicen que los occidentales de izquierdas deber\u00edan apoyar el env\u00edo de armas contra la &quot;agresi\u00f3n imperialista&quot; de Rusia [ENG]", "content": "Como socialista, Vladyslav Starodubcev tiene mucho que criticar sobre la administraci\u00f3n &quot;neoliberal&quot; del presidente ucraniano Volodymyr Zelenskyy [...]. Pero hablando desde Kiev, con el sonido del fuego de artiller\u00eda de fondo, Starodubcev, de 19 a\u00f1os -un l\u00edder del izquierdista Sots\u0456alniy Rukh, o Movimiento Social, un peque\u00f1o partido de socialistas democr\u00e1ticos que se ha centrado en acciones populares anti-capitalistas- dijo que no hab\u00eda dudas de qu\u00e9 lado estaban \u00e9l y sus camaradas una vez que Rusia empez\u00f3 &quot;esta horrible guerra&quot; en su pa\u00eds.", "date": "1647947179", "karma": "62.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647947179", "url": "https://www.businessinsider.com/ukraine-democratic-socialists-want-support-in-fight-against-russia-2022-3", "clicks": 0, "votes": "15", "status": "queued", "id": 3641910}, {"title": "El Gobierno pide &quot;un voto de confianza&quot; a los transportistas mientras la huelga se recrudece", "content": "La concordia y el acuerdo entre el Gobierno y la gran patronal de los transportistas apenas dur\u00f3 lo que dur\u00f3 la rueda de prensa posterior a la reuni\u00f3n de ayer lunes. No hab\u00edan pasado ni cuatro horas de aquello cuando una de las grandes organizaciones incluidas bajo el paraguas del CNTC, Fenadismer, se desmarcaba anoche del propio Comit\u00e9, y esta ma\u00f1ana han seguido su caminoFetransa y Feintra. Todas reclaman falta de concreci\u00f3n en las medidas anunciadas, y el Ejecutivo, que admite esa indefinici\u00f3n, les pide a cambio &quot;un voto de confianza&quot;.", "date": "1647946962", "karma": "47.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647946962", "url": "https://www.elmundo.es/economia/macroeconomia/2022/03/22/6239964521efa0923c8b4587.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641911}, {"title": "Rusia acusa a Zelenski de ralentizar las negociaciones de paz con la propuesta de un refer\u00e9ndum en Ucrania", "content": "Rusia ha vuelto a acusar a Ucrania de intentar \u201cda\u00f1ar el proceso de negociaci\u00f3n\u201d en respuesta a la propuesta del presidente ucraniano Volod\u00edmir Zelenski de someter a un refer\u00e9ndum en toda Ucrania cualquier acuerdo de paz.El portavoz de la presidencia rusa, Dimitri Peskov, ha asegurado en relaci\u00f3n a esta propuesta que entiende que \u201cUcrania es un estado soberano y deber\u00eda haber algunos procedimientos internos\u201d pero ha reivindicado la mesa de negociaciones como el lugar para llegar a acuerdos.", "date": "1647947157", "karma": "66.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647947157", "url": "https://www.eldiario.es/internacional/rusia-acusa-zelenski-ralentizar-negociaciones-paz-propuesta-referendum-ucrania_1_8851044.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641912}, {"title": "Ukrainian army using artillery [ENG]", "content": "El ej\u00e9rcito ucraniano utiliza la artiller\u00eda para atacar veh\u00edculos rusos escondidos en un bosque. Aparentemente algunos impactos directos. Ukrainian army using artillery to strike Russian vehicles hiding in a forest. Apparently some direct hits. [ENG]", "date": "1647947314", "karma": "-29.00", "negatives": "9", "sent_date": "1647947314", "url": "https://twitter.com/Arslon_Xudosi/status/1506216941375086597", "clicks": 0, "votes": "6", "status": "discard", "id": 3641914}, {"title": "Un alumno asesina a dos profesoras en una escuela de Suecia", "content": "Las autoridades suecas desconocen a\u00fan los motivos por los que un joven mat\u00f3 ayer a dos mujeres en una escuela de secundaria de Malmoe (sur) que, seg\u00fan revelaron este martes, eran dos profesoras del centro. El joven, de 18 a\u00f1os y alumno de la escuela residente en la cercana localidad de Trelleborg, fue detenido diez minutos despu\u00e9s de que la polic\u00eda recibiera el aviso, y las dos mujeres, de unos 50 a\u00f1os, fueron trasladadas a un hospital, donde fallecieron horas m\u00e1s tarde.", "date": "1647949503", "karma": "1677.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647947768", "url": "https://www.noticiasdegipuzkoa.eus/actualidad/union-europea/2022/03/22/fallecen-mujeres-atacadas-joven-escuela/1195941.html", "clicks": 0, "votes": "109", "status": "published", "id": 3641915}, {"title": "S\u00e1nchez y Ribera reciben en La Moncloa a los principales ejecutivos de las el\u00e9ctricas", "content": "El presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, mantiene esta ma\u00f1ana un encuentro, junto a la vicepresidenta tercera y ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico, con los primeros ejecutivos de las principales compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas, en el Complejo de la Moncloa.", "date": "1647948025", "karma": "83.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647948025", "url": "https://valenciaplaza.com/sanchez-y-ribera-reciben-en-la-moncloa-a-los-principales-ejecutivos-de-las-electricas", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641916}, {"title": "M\u00e1s del 65% de los camiones est\u00e1n llamados a los paros este martes tras el aval de Fenadismer a la huelga", "content": "Las asociaciones Fenadismer, Fetransa y Feintra consideran que las medidas anunciadas por el Gobierno son positivas pero insuficientes e inconcretas.", "date": "1647948071", "karma": "84.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647948071", "url": "https://cincodias.elpais.com/cincodias/2022/03/21/companias/1647899813_840269.html", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641917}, {"title": "Para Washington la guerra nunca termina", "content": "[Por Diana Johnstone] El objetivo b\u00e9lico de Estados Unidos no es salvar a Ucrania, sino arruinar a Rusia. Y eso lleva tiempo.", "date": "1647948220", "karma": "107.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647948220", "url": "https://ctxt.es/es/20220301/Firmas/39152/Diana-Johnstone-Ucrania-Estados-Unidos-Biden-Rusia-Guerra.htm", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3641918}, {"title": "Decriminalize Nature, el movimiento ciudadano detr\u00e1s de la despenalizaci\u00f3n de los psicod\u00e9licos en EE.UU", "content": "Han transcurrido menos de tres a\u00f1os desde Oakland se convirti\u00f3 en la primera ciudad norteamericana en legalizar las plantas psicod\u00e9licas y raro es el mes que una nueva ciudad no se suma a la lista de ciudades de EE.UU. que despenalizan la tenencia y consumo (nunca la venta) de \u2018plantas maestras\u2019 como las citadas: Denver, Chicago, Oregon, Santa Cruz, Washington D.C\u2026 el movimiento para la \u2018descrimilizaci\u00f3n de la naturaleza\u2019 sigue creciendo desde las ciudades con intenci\u00f3n de influir en los gobiernos estatales y, finalmente, el Gobierno federal.", "date": "1647948480", "karma": "13.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647948480", "url": "https://bmed.org.es/decriminalize-nature/", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641920}, {"title": "El Gobierno flexibiliza los periodos de descanso y conducci\u00f3n de los transportistas ante el paro indefinido", "content": "El Ministerio de Transportes, Movilidad y Agenda Urbana ha dictado una resoluci\u00f3n por la que flexibiliza los periodos de descanso y conducci\u00f3n en el transporte para evitar problemas de desabastecimiento ante el paro indefinido. As\u00ed, hasta el 27 de marzo se sustituye el l\u00edmite de conducci\u00f3n diaria m\u00e1ximo de 9 horas por uno de 11; se reemplaza el l\u00edmite de conducci\u00f3n semanal m\u00e1ximo de 56 horas por uno de 60; se reducen los requisitos del descanso diario de 11 horas por uno de 9 horas", "date": "1647948590", "karma": "-26.00", "negatives": "14", "sent_date": "1647948590", "url": "https://electomania.es/transporte22m22/", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "discard", "id": 3641921}, {"title": "Sri Lanka env\u00eda soldados a supervisar las gasolineras [ENG]", "content": "El gobierno de Sri Lanka env\u00edo tropas del ej\u00e9rcito a las gasolineras hoy martes cuando estallaron protestas espor\u00e1dicas entre los miles de automovilistas que hac\u00edan cola diariamente por el escaso combustible.La naci\u00f3n insular del \u00cdndico est\u00e1 lidiando con su peor colapso econ\u00f3mico en m\u00e1s de siete d\u00e9cadas, con apagones continuos de electricidad y bienes esenciales, como alimentos y gas para cocinar, tambi\u00e9n escasean.  La semana pasada las autoridades pospusieron los ex\u00e1menes trimestrales para millones de estudiantes por falta de papel y de tinta.", "date": "1647949138", "karma": "94.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647949138", "url": "https://www.channelnewsasia.com/asia/sri-lanka-fuel-shortage-troops-2578846", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641922}, {"title": "", "content": "", "date": "1647948832", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647948832", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641923}, {"title": "Bruselas reconoce que las sanciones a Rusia est\u00e1n impactando en la inflaci\u00f3n y el abastecimiento", "content": "&quot;El conflicto est\u00e1 exacerbando las disrupciones en la cadena de suministro, tanto por falta de materias primas como por el alza de los precios. Los embargos expl\u00edcitos, las prohibiciones impl\u00edcitas (como por ejemplo las restricciones de acceso al Swift) y las restricciones al comercio est\u00e1n afectado tanto a los precios como a los bienes con los que se comercia&quot;", "date": "1647948920", "karma": "134.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647948920", "url": "https://www.europapress.es/economia/macroeconomia-00338/noticia-bruselas-reconoce-sanciones-rusia-estan-impactando-inflacion-abastecimiento-20220322120932.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3641924}, {"title": "Huelga de transportes: El Gobierno estudia limitar la subida del precio de los carburantes | Econom\u00eda ", "content": "La ministra de Transportes, Movilidad y agenda Urbana, Raquel S\u00e1nchez, revel\u00f3 este martes que el Gobierno se est\u00e1 planteando limitar la subida del precio de los carburantes siempre que obtenga el visto bueno de la Comisi\u00f3n Europea, y pidi\u00f3 \u201cun voto de confianza\u201d a los transportistas que reclaman medidas efectivas por la subida espectacular de los carburantes. \u201cSomos muy conscientes de las reclamaciones del sector del transporte y, en concreto de los aut\u00f3nomos\u201d, asegur\u00f3 la ministra en declaraciones a Telecinco, en las que defendi\u00f3 que las medida", "date": "1647949022", "karma": "52.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647949022", "url": "https://elpais.com/economia/2022-03-22/el-gobierno-estudia-limitar-el-precio-de-los-carburantes-solo-para-los-camioneros.html?ssm=TW_CM", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641925}, {"title": "\u201c50\u20ac en marihuana\u201d: tus secretos dejan de serlo cuando se los cuentas a las apps de control de gastos", "content": "<i>\u201cEstos gastos individuales, que hablan de c\u00f3mo somos, se comparten luego con plataformas y empresas de terceros\u201d que \u201cse dedican a digerir datos, crear perfiles de usuario y luego colocarnos publicidad personalizada en base a nuestros intereses\u201d</i>, explica el estudio: <i>\u201cS\u00ed, eso significa que nuestra madre no sabe cu\u00e1nto dinero nos gastamos en fiestas, pero un anunciante aleatorio de un pa\u00eds diferente o una plataforma de redes sociales s\u00ed, y puede usar esa informaci\u00f3n para crear un preciso perfil nuestro\u201d</i>.", "date": "1647955220", "karma": "1346.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647949380", "url": "https://www.eldiario.es/tecnologia/50-marihuana-secretos-dejan-serlo-cuentas-apps-control-gastos_1_8848399.html", "clicks": 0, "votes": "84", "status": "published", "id": 3641926}, {"title": "La gran mentira sobre la que Stalin forj\u00f3 la URSS que aprovecha Putin en Ucrania", "content": "En 1940, despu\u00e9s de absorber las rep\u00fablicas de Lituania, Letonia y Estonia, el tirano rojo inici\u00f3 una serie de deportaciones masivas con un solo objetivo: eliminar a los grupos \u00e9tnicos de tendencia nacionalista para, as\u00ed, arrancar de cuajo cualquier conato de posible revoluci\u00f3n. Este fue, quiz\u00e1, el caso m\u00e1s desconocido, pero hubo otros tantos. En total, los expertos confirman que el dictador desplaz\u00f3 a entre tres y seis millones de personas hacia las regiones m\u00e1s rec\u00f3nditas de la URSS. Triste forma de rusificar a los estados sat\u00e9lite.", "date": "1647949522", "karma": "63.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647949522", "url": "https://www.abc.es/historia/abci-rusificar-urss-fuerza-perverso-secreto-stalin-aprovecha-putin-ucrania-202203220015_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "17", "status": "queued", "id": 3641927}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 no usa Espa\u00f1a su uranio? Hay reservas para cubrir todo el suministro y no depender de Rusia", "content": "Espa\u00f1a cuenta con las reservas de uranio m\u00e1s importantes de la Uni\u00f3n Europea, con capacidad para cubrir la demanda nacional y no depender de las importaciones procedentes de Rusia y &quot;otros pa\u00edses cuya fiabilidad jur\u00eddica es cuestionable&quot;, seg\u00fan datos de Berkeley Minera Espa\u00f1a.", "date": "1647949957", "karma": "-24.00", "negatives": "13", "sent_date": "1647949957", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11678879/03/22/Espana-tiene-reservas-de-uranio-suficientes-para-cubrir-la-importacion-rusa.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "discard", "id": 3641929}, {"title": "Una paciente agrede a una enfermera y a un celador en Urgencias del Hula", "content": "La del s\u00e1bado al domingo fue una noche conflictiva en el Hula. El personal de seguridad privada tuvo que intervenir en &quot;otros cinco o seis&quot; incidentes y &quot;agotaron&quot; las correas de sujeci\u00f3n mec\u00e1nica para inmovilizar a los que se comportaron de forma violenta, seg\u00fan asegur\u00f3 el secretario general de la uni\u00f3n comarcal de CC.OO. de Lugo, Manuel Qui\u00f1o\u00e1. La enferma, que estaba en una silla de ruedas, le tir\u00f3 del pelo a la enfermera, arranc\u00e1ndole un mech\u00f3n, y despu\u00e9s golpe\u00f3 en los ojos al celador.", "date": "1647950059", "karma": "59.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647950059", "url": "https://www.elprogreso.es/articulo/lugo/paciente-agrede-enfermera-celador-urgencias-hula/202203220758531565804.html", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641930}, {"title": "Una ley de protecci\u00f3n a filtradores que no protege a quienes han destapado los principales casos de corrupci\u00f3n", "content": "Organizaciones por la libertad de informaci\u00f3n alertan de que el anteproyecto de Ley de Protecci\u00f3n a Filtradores no supondr\u00e1 ning\u00fan tipo de protecci\u00f3n si, entre otros cambios, no contempla una reforma del C\u00f3digo Penal para que los filtradores no sean acusados por revelaci\u00f3n de secretos. Llega fuera de plazo y lleno de deficiencias, seg\u00fan denuncian desde la plataforma XNet y desde la Plataforma en Defensa de la Libertad de Informaci\u00f3n (PDLI). El anteproyecto va en contra de lo dictado por la directiva europea", "date": "1647950450", "karma": "135.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647950450", "url": "https://www.elsaltodiario.com/libertad-informacion/ley-proteccion-filtradores-no-protege-destapado-principales-casos-corrupcion", "clicks": 0, "votes": "19", "status": "queued", "id": 3641932}, {"title": "", "content": "", "date": "1647950561", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647950561", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641934}, {"title": "Si se reducen los impuestos sobre los carburantes, los conductores m\u00e1s ricos recibir\u00e1n ocho veces m\u00e1s dinero p\u00fablico que los m\u00e1s pobres", "content": "La reducci\u00f3n de los impuestos sobre el combustible costar\u00e1 a los contribuyentes europeos casi 9.000 millones de euros, seg\u00fan un nuevo an\u00e1lisis. Los conductores m\u00e1s ricos recibir\u00e1n ocho veces m\u00e1s dinero p\u00fablico que los m\u00e1s pobres, de media, seg\u00fan el estudio del grupo de movilidad verde Transport &amp; Environment (T&amp;E). En su lugar, los gobiernos deber\u00edan imponer un arancel a la importaci\u00f3n de petr\u00f3leo ruso para recaudar ingresos que pudiesen destinarse a ayudas econ\u00f3micas a los hogares con rentas bajas y a impulsar la seguridad energ\u00e9tica de Europa", "date": "1647950666", "karma": "101.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647950666", "url": "https://www.transportenvironment.org/discover/si-se-reducen-los-impuestos-sobre-los-carburantes-los-conductores-mas-ricos-recibiran-ocho-veces-mas-dinero-publico-que-los-mas-pobres/", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3641935}, {"title": "Cuando eres de etnia gitana y refugiado de Kiev", "content": "...y tienes la desgracia de ir a la ciudad m\u00e1s fascista de Ucrania, Lviv.", "date": "1647950780", "karma": "29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647950780", "url": "https://twitter.com/ZGR1654/status/1505972495958089728", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3641937}, {"title": "El 'plagio' de Julio Iglesias que podr\u00eda tener la clave de la acusaci\u00f3n a Ed Sheeran y Dua Lipa", "content": "Nirvana, Hombres G, Radiohead, Amaral, Oasis, Olivia Rodrigo, Queen, Katy Perry... Son algunos de los nombres que han sido se\u00f1alados popularmente de haber copiado las canciones de otros, aunque s\u00f3lo una peque\u00f1a parte de ellos ha terminado condenada: la fina l\u00ednea que separa la copia del parecido es controvertida y podr\u00eda dejar al cantante de 'Shape Of You' con 100 millones de d\u00f3lares menos en el bolsillo", "date": "1647950813", "karma": "34.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647950813", "url": "https://www.epe.es/especiales/plagio/", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "queued", "id": 3641938}, {"title": "UNIDAD SINDICAL | Tabla reivindicativa unitaria para el IV Convenio Colectivo", "content": "Propuestas de cara a la negociaci\u00f3n del IV Convenio Colectivo y Acuerdo General de Personal Funcionario Las Organizaciones Sindicales CSIF, Sindicato Libre, CGT, CIG, LAB, ESK, SIPCTE, Intersindical Canaria y ELA, que conforman la UNIDAD SINDICAL desde diciembre de 2021, ACUERDAN llevar en sus programas reivindicativos propuestas muy importantes, tales como subidas salariales, derechos recogidos en el EBEP para personal laboral, etc, De cara a la negociaci\u00f3n del pr\u00f3ximo Convenio.", "date": "1647950959", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647950959", "url": "http://www.cgtcorreosfederal.es/blog/unidad-sindical-tabla-reivindicativa-unitaria-para-el-iv-convenio-colectivo", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641939}, {"title": "La nueva estrategia vasca con el pueblo gitano incorpora acciones espec\u00edficas para la lucha contra el machismo", "content": "El Gobierno Vasco promover\u00e1 un pacto social contra el antigitanismo para \u00abequipara el bienestar social de las personas gitanas con el del resto de la ciudadan\u00eda\u00bb", "date": "1647951057", "karma": "108.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647951057", "url": "https://www.diariovasco.com/sociedad/nueva-estrategia-vasca-pueblo-gitano-discriminacion-20220321124731-nt.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641940}, {"title": "\u00bfPor qu\u00e9 Atresmedia apoya a S\u00e1nchez en su traici\u00f3n al S\u00e1hara?", "content": "An\u00e1lisis de la reacci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n sobre la decisi\u00f3n del PSOE de alinearse con Marruecos en el asunto del Sahara.", "date": "1647951907", "karma": "42.00", "negatives": "7", "sent_date": "1647951907", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ufA58ZokG58", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3641943}, {"title": "La ofensiva post-imperial ante la decadencia de Occidente", "content": "La etapa post-imperial s\u00f3lo ve como c\u00e1lculo eficiente, prolongar la guerra al infinito. El objetivo actual, que ya no concibe mantener nada estable, es destruir las estructuras pol\u00edticas del mundo entero, para privar a todos los pa\u00edses de la posibilidad de reconstruirse. La etapa post-imperial redefine al poder mismo, pues ya no se trata de un poder \u201cconstructivo\u201d sino del poder de acabar con todo. La fuerza imperial ya no pretende sostener nada sino se hace suicida: \u201cen mi ca\u00edda, que caiga el mundo entero y no quede nada en pie\u201d.", "date": "1647952126", "karma": "22.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647952126", "url": "https://www.alainet.org/es/articulo/215135", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "queued", "id": 3641944}, {"title": "Alarma en el mercado de petr\u00f3leo: los inventarios en Cushing caen a niveles previos a la era del fracking", "content": "BofA: &quot;Existe el riesgo de que se produzca un short squeeze con el West  Texas&quot;. Los comerciantes se pelean por comprar el petr\u00f3leo al contado (spot). Los niveles de inventarios est\u00e1 en niveles hist\u00f3ricamente bajos en la OCDE", "date": "1647951723", "karma": "96.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647951723", "url": "https://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11678900/03/22/Alarma-en-el-mercado-de-petroleo-los-inventarios-en-Cushing-caen-a-niveles-previos-a-la-era-del-fracking.html", "clicks": 0, "votes": "10", "status": "queued", "id": 3641945}, {"title": "El llanto de Juana la Loca vuelve a sobrecoger el Prado", "content": "Francisco Pradilla (Zaragoza, 1848 - Madrid, 1921) ten\u00eda solo 29 a\u00f1os cuando pint\u00f3 Do\u00f1a Juana la loca (1877), un gigantesco lienzo (340 por 500 cent\u00edmetros) que est\u00e1 considerado una obra maestra de la pintura hist\u00f3rica y dio fama internacional al artista zaragozano.", "date": "1647951827", "karma": "176.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647951827", "url": "https://elpais.com/cultura/2022-03-21/el-llanto-de-juana-la-loca-vuelve-a-sobrecoger-el-prado.html", "clicks": 0, "votes": "28", "status": "queued", "id": 3641946}, {"title": "El delegado del Gobierno proh\u00edbe a los transportistas en huelga manifestarse por Murcia", "content": "&quot;Las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad han emitido informes desfavorables: no pueden garantizar la seguridad&quot;, argumentan desde el departamento que dirige Jos\u00e9 V\u00e9lez", "date": "1647951889", "karma": "98.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647951889", "url": "https://www.laopiniondemurcia.es/comunidad/2022/03/22/delegado-gobierno-prohibe-transportistas-huelga-64133029.html?fbclid=IwAR09YkAAPhjfRUPIupdDcY2UawILsbIYu3VCit4hQ3cxwihrc1TESQUjSSI", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "queued", "id": 3641947}, {"title": "Mundo multipolar y guerra en Ucrania, con Rafael Poch de Feliu", "content": "17 de marzo. En este encuentro en La Casa Encendida, Rafael Poch de Feliu, escritor, periodista y ex corresponsal internacional, analiza las consecuencias que podr\u00edan derivarse de un posible cambio de modelo, de la hegemon\u00eda norteamericana a la existencia de varios centros de poder a nivel mundial.", "date": "1647952053", "karma": "6.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647952053", "url": "https://www.youtube.com/watch?v=69KmRlhulKA", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "queued", "id": 3641948}, {"title": "En tiempos de estr\u00e9s, haz lo que importa: una gu\u00eda ACT - Psyciencia", "content": "La OMS ha publicado una gu\u00eda completamente basada en la terapia de aceptaci\u00f3n y compromiso (ACT) para ayudar a las personas a manejar el estr\u00e9s y hacer frente a la adversidad. La gu\u00eda se puede utilizar sola o con los ejercicios de audio que la acompa\u00f1an. Basada en evidencia y extensas pruebas de campo, la gu\u00eda es para cualquier persona que experimente estr\u00e9s, donde sea que viva y sean cuales sean sus circunstancias. Enlace a la descarga y audios en el articulo.", "date": "1647952164", "karma": "46.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647952164", "url": "https://www.psyciencia.com/en-tiempos-de-estres-haz-lo-que-importa-una-guia-act/", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641949}, {"title": "Cesada la jefa de la Polic\u00eda Nacional en Pontevedra por decir que &quot;ya les gustar\u00eda a algunas que las violase un antidisturbios&quot; - Faro de Vigo", "content": "Est\u00edbaliz Palma hizo esa afirmaci\u00f3n en un homenaje a un agente que se tuvo que jubilar tras ser herido de gravedad en Barcelona en altercados relacionados al 'proc\u00e9s'", "date": "1647952059", "karma": "-16.00", "negatives": "12", "sent_date": "1647952059", "url": "https://www.farodevigo.es/pontevedra/2022/03/22/cesada-jefa-policia-nacional-pontevedra-64127054.amp.html", "clicks": 0, "votes": "8", "status": "discard", "id": 3641950}, {"title": "Alemania homenajea a Boris Romanchenko, superviviente de varios campos de concentraci\u00f3n nazis, fallecido a los 96 a\u00f1os por un bormbardeo ruso en Ucrania", "content": "El parlamento de Alemania rindi\u00f3 homenaje a Boris Romanchenko, quien sobrevivi\u00f3 a varios campos de concentraci\u00f3n nazis durante la Segunda Guerra Mundial. Romanchenko sobrevivi\u00f3 a Buchenwald adem\u00e1s de a los campos de Peenemuende, Dora y Bergen-Belsen y fue asesinado por un proyectil. Se dedicaba a mantener viva la memoria de los cr\u00edmenes cometidos por los nazis y era vicepresidente del Comit\u00e9 Internacional Buchenwald-Dora. Relacionada: http://menea.me/261qr [[ Un superviviente del Holocausto fallece en los bombardeos rusos]]", "date": "1647952863", "karma": "106.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647952863", "url": "https://apnews.com/article/russia-ukraine-europe-germany-world-war-ii-kharkiv-24b8fbbe39368155080a3ea9220ca0f0", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3641951}, {"title": "Los rusos est\u00e1n descargando masivamente la Wikipedia antes de que la proh\u00edban", "content": "La invasi\u00f3n militar rusa de Ucrania ha hecho que Rusia quede aislado de Occidente en gran medida, ya sea a trav\u00e9s de sanciones y boicots o de la propia Rusia que restringe el acceso de sus ciudadanos a la informaci\u00f3n del resto del mundo.Una de las fuentes de informaci\u00f3n que ha sido objeto de ataques por parte del Kremlin es Wikipedia.Al darse cuenta de que esta inmensa fuente de conocimiento libre puede desaparecer pronto, quienes viven en Rusia est\u00e1n descargando toda la versi\u00f3n rusa de Wikipedia para poder acceder al contenido sin conexi\u00f3n", "date": "1647952312", "karma": "118.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647952312", "url": "https://www.teknofilo.com/los-rusos-estan-descargando-masivamente-la-wikipedia-antes-de-que-la-prohiban/", "clicks": 0, "votes": "38", "status": "queued", "id": 3641952}, {"title": "", "content": "", "date": "1647952198", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647952198", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641953}, {"title": "", "content": "", "date": "1647952262", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647952262", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641954}, {"title": "", "content": "", "date": "1647952664", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647952664", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641957}, {"title": "Las lluvias de la \u00faltima semana a\u00f1aden agua para cinco meses en los embalses de M\u00e1laga", "content": "El comienzo de la primavera ha tra\u00eddo consigo copiosas precipitaciones. El paso de la borrasca Celia por M\u00e1laga por fin est\u00e1 dej\u00e1ndose notar en los pantanos de la provincia. Aunque la situaci\u00f3n no es del todo ideal, las precipitaciones dan un respiro a las reservas h\u00eddricas de la provincia. Las \u00faltimas lluvias han dejado 30 hect\u00f3metros en la \u00faltima semana, este caudal supone el consumo de la provincia para cinco meses.", "date": "1647952758", "karma": "116.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647952758", "url": "https://www.laopiniondemalaga.es/malaga/2022/03/21/lluvia-agua-embalses-malaga-64089760.html", "clicks": 0, "votes": "27", "status": "queued", "id": 3641958}, {"title": "", "content": "", "date": "1647952720", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647952720", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641959}, {"title": "", "content": "", "date": "1647952976", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647952976", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641960}, {"title": "Abel Riu: \u00abEn Ucrania no hay un r\u00e9gimen nazi, pero hay un problema grave con la extrema derecha\u00bb", "content": "Abel Riu (Barcelona, 1986), especialista en geopol\u00edtica y en el espacio postsovi\u00e9tico, es uno de los catalanes que mejor conocen la historia y la pol\u00edtica actual tanto en Rusia como en Ucrania. \u00bfesta extrema derecha ha ganado peso dentro del nacionalismo ucraniano? \u00bfY Putin explota ahora estas contradicciones por su inter\u00e9s? S\u00ed. Putin dice que es necesario desnazificar para justificar sus acciones, y es una mera cuesti\u00f3n propagand\u00edstica. Pero esto no significa que no haya un problema.", "date": "1647953357", "karma": "108.00", "negatives": "11", "sent_date": "1647953357", "url": "https://www.lamarea.com/2022/03/22/abel-riu-ucrania-extrema-derecha-rusia/", "clicks": 0, "votes": "36", "status": "queued", "id": 3641961}, {"title": "El portavoz parlamentario de Podemos en Asturias critica la &quot;traici\u00f3n&quot; de S\u00e1nchez al pueblo saharaui", "content": "&quot;Quiero en primer lugar expresar la solidaridad del grupo parlamentario de Podemos Asturies con la lucha del pueblo saharaui y denunciar la traici\u00f3n del presidente del Gobierno espa\u00f1ol, Pedro S\u00e1nchez, a los derechos democr\u00e1ticos que le corresponden al pueblo saharaui y a su libre determinaci\u00f3n&quot;, ha dicho Palacios en una intervenci\u00f3n en el pleno.", "date": "1647953177", "karma": "108.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647953177", "url": "https://www.europapress.es/asturias/noticia-portavoz-parlamentario-podemos-asturias-critica-traicion-sanchez-pueblo-saharaui-20220322112548.html?fbclid=IwAR1_TAt_b0KzsznJLL5bJ_QPmnpz3xB_Ein9A65H0511AapgRn4w0rJV3Z8", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641963}, {"title": "El Principado dice que hay negociaciones &quot;muy avanzadas&quot; sobre la regasificadora de Gij\u00f3n", "content": "Su construcci\u00f3n ascendi\u00f3 a 400 millones de euros y sigue sin actividad pese a su elevado coste de mantenimiento", "date": "1647953304", "karma": "63.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647953304", "url": "https://migijon.com/el-principado-dice-que-hay-negociaciones-muy-avanzadas-sobre-la-regasificadora-de-gijon/?fbclid=IwAR1_rBdbm7DLFvWBXdX3iqlx2ZLPPeWCTBRDDdOBh_jl4uXu1PEFJjbLs8w", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "queued", "id": 3641964}, {"title": "", "content": "", "date": "1647953275", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647953275", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641965}, {"title": "Importaciones chinas de GNL desde Rusia se duplicaron en febrero", "content": "El segundo mayor comprador mundial de combustible superenfriado adquiri\u00f3 en febrero casi 401.000 toneladas a Rusia, seg\u00fan datos oficiales de aduanas publicados el domingo", "date": "1647953378", "karma": "91.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647953378", "url": "https://www.bloomberglinea.com/2022/03/21/importaciones-chinas-de-gnl-desde-rusia-se-duplicaron-en-febrero/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641967}, {"title": "Vox y PP llegan a un acuerdo para reducir el n\u00famero de diputados de la Asamblea de Madrid de 136 a 91", "content": "PP y Vox han registrado de forma conjunta la modificaci\u00f3n de la Ley del Estatuto de Autonom\u00eda de la Comunidad de Madrid para reducir el n\u00famero de diputados de la Asamblea de Madrid de 136 a 91, como ya se acord\u00f3 en el acuerdo de investidura de la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, han informado fuentes de Vox.", "date": "1647953595", "karma": "-30.00", "negatives": "6", "sent_date": "1647953595", "url": "https://www.europapress.es/madrid/noticia-vox-pp-llegan-acuerdo-reducir-numero-diputados-asamblea-madrid-136-91-20220322104244.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "autodiscard", "id": 3641968}, {"title": "Huelga de transportistas: Temor al desabastecimiento de material sanitario por los paros de transportistas", "content": "Galicia ya ha advertido que las entregas se han reducido a la mitad y, desde Andaluc\u00eda, admiten que hay &quot;problemas puntuales&quot;, mientras otras autonom\u00edas, por ahora, no registran incidencias | Los t\u00e9cnicos de laboratorios est\u00e1n expectantes ante la posibilidad de desabastecimiento de reactivos o material fungible en los hospitales algo que podr\u00eda suceder en los pr\u00f3ximos d\u00edas", "date": "1647953752", "karma": "96.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647953752", "url": "https://www.laopinioncoruna.es/sociedad/2022/03/22/temor-desabastecimiento-material-sanitario-paros-64125778.html", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641969}, {"title": "", "content": "", "date": "1647953724", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647953724", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641970}, {"title": "Isabel D\u00edaz Ayuso acuerda con Vox reducir la Asamblea de Madrid de 136 a 91 diputados", "content": "La Asamblea de Madrid pasar\u00e1 de 136 a 91 diputados a partir de 2023, cuando se celebren las pr\u00f3ximas elecciones auton\u00f3micas... Si la izquierda no pone trabas. As\u00ed lo han acordado este martes Partido Popular y Vox, en cumplimiento del acuerdo que ambas formaciones contrajeron para la investidura de Isabel D\u00edaz Ayuso como presidenta de la Comunidad de Madrid.", "date": "1647953800", "karma": "-98.00", "negatives": "15", "sent_date": "1647953800", "url": "https://www.elespanol.com/espana/politica/20220322/isabel-diaz-ayuso-vox-asamblea-madrid-diputados/659184157_0.html", "clicks": 0, "votes": "5", "status": "autodiscard", "id": 3641971}, {"title": "S\u00f3lo s\u00e9 que no s\u00e9 nada...", "content": "<p>Me abruma cuando me subo a mi roca, meso mi barba (estilo Lao Tse) y aferrada a la vara que me ancla al mundo suelto una retah&iacute;la que me hace estar segura que la vida es caos. Las tiritas que me hacen sortear las incongruencias del mundo loco dan vida. </p><p>En estos momentos tengo ciertas certezas que me acompa&ntilde;an desde hace a&ntilde;os:</p><p>-Al final del camino hay un ataud para todos... </p><p>-Puedo cambiar de opini&oacute;n, pero jam&aacute;s de principios... </p><p>-Saber que jam&aacute;s podr&eacute; tocar el horizonte es felicidad... </p><p>-Jugar a tomarse la vida en serio est&aacute; abocado al fracaso... </p><p>Y as&iacute; entre aforismos paso el d&iacute;a recordando a Epicuro y su equilibrio entre placer y dolor. </p><p>Abrumada entre la racionalidad y lo que m&aacute;s pesa; la emoci&oacute;n primitiva y animal que todos tenemos y jugamos a que no existe. Comentarios viscerales, opiniones sin reflexi&oacute;n previa, falta de comprensi&oacute;n y argumento a base de repetici&oacute;n. Comentarios al servicio de la inmediatez, vidas inmediatas, placeres y dolores inmediatos... Todo ello comprado por el desvirtuado pensamiento de Epicuro y su hedonismo. </p><p>Prefiero vivir a sobrevivir. Me gusta o&iacute;r a mi madre proclamando que lo &uacute;nico que importa en la vida es el amor y la libertad (que mujer m&aacute;s sabia) </p><p>Las cadenas para el que las quiera... Y no dejan de ser cadenas las opiniones inmediatas (mejor pensar en: meter aqu&iacute; el drama urgente y de actualidad que se quiera. Que hacer introspecci&oacute;n) mejor apagar el cerebro a golpe de TV que reflexionar 5 mins. </p><p>Un hombre sabio me dijo (el que m&aacute;s sufre mi roca) llevo sufriendo toda la vida por miedo a pensar (introspecci&oacute;n) y ahora que lo hago soy m&aacute;s libre. Sufr&iacute; con el shock inicial ahora veo la cima de la monta&ntilde;a y acabar&eacute; volando... </p><p>(Las alas que te regalas son de cera, si se derriten sabes como reconstruirlas) </p><p>&Uacute;ltimo aforismo: Detente, para, piensa... Cuidate el alma. </p>", "date": "1647954841", "karma": "3.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647954841", "url": "", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641972}, {"title": "Tu vida diaria en una moto el\u00e9ctrica", "content": "\u00bfA que en alg\u00fan momento ya has pensado en c\u00f3mo ser\u00eda tener una moto el\u00e9ctrica? Por ahora parece el futuro, pero es ya una realidad de presente, si es lo que quieres: ya hay modelos interesantes y nosotros hemos probado unos cuantos.", "date": "1647954233", "karma": "25.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647954233", "url": "https://www.formulamoto.es/electrica/vida-diaria-moto-electrica/246707.html", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641973}, {"title": "", "content": "", "date": "1647954188", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647954188", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641974}, {"title": "Visualizaci\u00f3n del estado de la deuda global, por pa\u00eds (Ingl\u00e9s)", "content": "La relaci\u00f3n deuda/PIB es una m\u00e9trica simple que compara la deuda p\u00fablica de un pa\u00eds con su producci\u00f3n econ\u00f3mica. Al comparar cu\u00e1nto debe y cu\u00e1nto produce un pa\u00eds en un a\u00f1o, los economistas pueden medir la capacidad te\u00f3rica de un pa\u00eds para pagar su deuda. Echemos un vistazo a los 10 principales pa\u00edses en t\u00e9rminos de deuda a PIB", "date": "1647954451", "karma": "58.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647954451", "url": "https://www.visualcapitalist.com/global-debt-to-gdp-ratio/", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641975}, {"title": "Rusia niega preparar ciberataques contra EEUU en respuesta a las sanciones", "content": "&quot;Rusia, a diferencia de muchos pa\u00edses de Occidente, incluyendo EEUU, <b>no se dedica al bandolerismo a nivel de Estado&quot;</b>, ha afirmado el portavoz de la presidencia rusa, Dmitri Peskov, al comentar las acusaciones del presidente estadounidense, Joe Biden, quien asegur\u00f3 que Mosc\u00fa prepara ciberataques contra su pa\u00eds.", "date": "1647954524", "karma": "77.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647954524", "url": "https://www.elconfidencial.com/mundo/2022-03-22/rusia-niega-preparar-ciberataques-contra-eeuu-en-respuesta-a-las-sanciones_3395827/", "clicks": 0, "votes": "13", "status": "queued", "id": 3641976}, {"title": "El &quot;visto y no visto&quot; de 8 refugiados en Los Oscos: solicitaron el cambio de destino tras una noche", "content": "Visto y no visto. As\u00ed fue el viaje al occidente asturiano de ocho refugiados ucranianos que el s\u00e1bado se instalaron en el albergue municipal de Ventosa, en San Mart\u00edn de Oscos. Tras pasar una noche en esta peque\u00f1a localidad solicitaron un cambio de ubicaci\u00f3n y fueron trasladados por la ONG que les est\u00e1 prestando ayuda a Guadalajara, donde tienen v\u00ednculos familiares. Los ucranianos recibieron el domingo a un equipo de la televisi\u00f3n auton\u00f3mica (TPA), al que contaron su historia. En el citado reportaje se mostraron muy agradecidos por la acogida.", "date": "1647954692", "karma": "73.00", "negatives": "4", "sent_date": "1647954692", "url": "https://www.lne.es/asturias/2022/03/22/visto-visto-8-refugiados-oscos-64116167.html", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641977}, {"title": "Israel y el mundo \u00e1rabe desconf\u00edan de Biden y dan la espalda a Ucrania", "content": "Tel Aviv se niega a dar ayuda militar a Zelenski mientras los pa\u00edses del Golfo acogen con frialdad la petici\u00f3n de Occidente de aumentar su producci\u00f3n de petr\u00f3leo y bajar los precios. La evasiva respuesta israel\u00ed, pocos d\u00edas despu\u00e9s de que las principales capitales \u00e1rabes del Golfo adoptaran una postura similar, subraya para muchos analistas el giro que est\u00e1 experimentando la regi\u00f3n de Oriente Pr\u00f3ximo, que ya no conf\u00eda en el 'paraguas' de Estados Unidos y prefiere mantener sus buenas relaciones con Rusia, potencia emergente en la zona.", "date": "1647955219", "karma": "104.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647955219", "url": "https://www.abc.es/internacional/abci-israel-y-mundo-arabe-desconfian-biden-y-espalda-ucrania-202203220034_noticia.html", "clicks": 0, "votes": "33", "status": "queued", "id": 3641978}, {"title": "", "content": "", "date": "1647955002", "karma": "0.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647955002", "url": "", "clicks": 0, "votes": "0", "status": "discard", "id": 3641979}, {"title": "Expropian una finca en Nigr\u00e1n tras no poder colocar una torre de media tensi\u00f3n sin permiso", "content": "El propietario del terreno paga una contribuci\u00f3n y ya no podr\u00e1 ni venderlo ni edificar. Pero hab\u00eda otra forma de hacer las cosas. El hombre propon\u00eda que la l\u00ednea de media tensi\u00f3n fuese soterrada, que pasase por debajo de su propiedad, como ocurre en otras zonas del trazado, de manera que la afecci\u00f3n fuese inexistente. Sin embargo, todas las alegaciones que present\u00f3 debidamente razonadas fueron desestimadas.El propietario afectado afirma que hubo \u00abmala fe\u00bb cuando enseptiembre de 2020 descubri\u00f3 que ya estaban obrando en su propiedad sin avisar.", "date": "1647960003", "karma": "3261.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647955145", "url": "https://www.lavozdegalicia.es/noticia/vigo/nigran/2022/03/22/expropian-finca-nigran-tras-poder-colocar-cableado-permiso/0003_202203V22C5991.htm", "clicks": 0, "votes": "210", "status": "published", "id": 3641980}, {"title": "PP cede y acuerda con Vox eliminar 45 diputados de la Asamblea de Madrid", "content": "PP y Vox han registrado de forma conjunta la modificaci\u00f3n de la Ley del Estatuto de Autonom\u00eda de la Comunidad de Madrid para reducir el n\u00famero de diputados de la Asamblea de Madrid de 136 a 91, como ya se acord\u00f3 en el acuerdo de investidura de la presidenta regional, Isabel D\u00edaz Ayuso, han informado fuentes de Vox.", "date": "1647955084", "karma": "-54.00", "negatives": "8", "sent_date": "1647955084", "url": "https://www.madridiario.es/pp-cede-acuerda-vox-eliminar-45-diputados-asamblea-madrid", "clicks": 0, "votes": "4", "status": "discard", "id": 3641981}, {"title": "Rusia difunde por error que 10.000 de sus soldados han muerto, mientras que m\u00e1s de 16.000 han sido heridos (ingl\u00e9s)", "content": "El ministro de defensa ruso ha difundido por error que 10.000 de sus soldados han muerto. \u00c9ste n\u00famero apareci\u00f3 en un art\u00edculo publicado el 20 de Marzo en el peri\u00f3dico pro-Kremlin &quot;Komsomolskaya Pravda&quot;, y ya ha sido eliminado. Antes de que fuera eliminado, el texto citaba al ministro diciendo que 9.816 soldados rusos han muerto en las 3 semanas desde el inicio del conflicto. Anteriormente, Rusia s\u00f3lo hab\u00eda admitido 500 muertos.", "date": "1647955190", "karma": "10.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647955190", "url": "https://www.independent.ie/world-news/europe/russia-accidentally-reveals-10000-soldiers-have-been-killed-as-biden-warns-putin-considering-chemical-weapons-41472840.html", "clicks": 0, "votes": "2", "status": "autodiscard", "id": 3641984}, {"title": "CETM: &quot;No hay motivos para mantener los paros&quot;", "content": "De la Roza explica no hay motivos para mantener los paros. \u201cSinceramente, yo creo que la gran mayor\u00eda de reivindicaciones que se plantean est\u00e1n resueltas ya a trav\u00e9s de los acuerdos de diciembre que est\u00e1n plasmados en el Bolet\u00edn Oficial del Estado el pasado 2 de marzo\u201d", "date": "1647955367", "karma": "86.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647955367", "url": "https://www.rtve.es/play/audios/las-mananas-de-rne-con-inigo-alfonso/huelga-transporte-espana-cetm/6460716/", "clicks": 0, "votes": "12", "status": "queued", "id": 3641985}, {"title": "Gu\u00eda de Reddit para Meneantes", "content": "<p>Independientemente de la opini&oacute;n que tenga cada uno de este <em>saco</em> que es Men&eacute;ame, creo que siempre es positivo considerar y probar otras alternativas.</p><p>Adem&aacute;s de \"el clon que no puede ser nombrado\", la opci&oacute;n m&aacute;s obvia (al menos para m&iacute;) es Reddit. <a href=\"https://trends.google.com/trends/explore?date=all&amp;geo=ES&amp;q=reddit\">Su crecimiento en Espa&ntilde;a es lento, pero continuo</a>.</p><p>Para los que no quieran leer rollos y prefieran enlaces para trastear por su cuenta, ahi van unos <strong>subs y recursos en espa&ntilde;ol</strong>:</p><ul><li>Sub spain: <a href=\"http://old.reddit.com/r/spain\">http://old.reddit.com/r/spain</a> - <a href=\"http://old.reddit.com/r/spain\">http://new.reddit.com/r/spain</a></li><li>Sub ES: <a href=\"http://old.reddit.com/r/spain\">http://old.reddit.com/r/ES</a> - <a href=\"http://old.reddit.com/r/spain\">http://new.reddit.com/r/ES</a></li><li>Sub SpainPolitics: <a href=\"http://old.reddit.com/r/spain\">http://old.reddit.com/r/SpainPolitics</a> - <a href=\"http://new.reddit.com/r/SpainPolitics\">http://new.reddit.com/r/SpainPolitics</a></li><li>Post con listado de communidades relacionadas con Espa&ntilde;a: <a href=\"https://old.reddit.com/r/comunidades/comments/tbraro/listado_de_comunidades/\">versi&oacute;n old</a> - <a href=\"https://old.reddit.com/r/comunidades/comments/tbraro/listado_de_comunidades/\">versi&oacute;n new</a></li><li>Post de hace 8 d&iacute;as con los &uacute;ltimos esfuerzos por expandir la comunidad espa&ntilde;ola en reddit: <a href=\"https://old.reddit.com/r/spain/comments/tdtw00/qu%C3%A9_quer%C3%A9is_que_sea_reddit_en_espa%C3%B1a/\">versi&oacute;n old</a> - <a href=\"https://new.reddit.com/r/spain/comments/tdtw00/qu%C3%A9_quer%C3%A9is_que_sea_reddit_en_espa%C3%B1a/\">versi&oacute;n new</a></li></ul><p>Ya s&eacute; que Men&eacute;ame no es solo Espa&ntilde;a, pero mi experiencia es que en Am&eacute;rica Latina tienen mucha m&aacute;s cultura de reddit y probablemente tengan m&aacute;s soltura que yo.</p><h3>Gu&iacute;a</h3><ul><li>Reddit no es UNA comunidad, sino que cada <strong>sub (subreddit)</strong> tiene su propia idiosincracia y reglas. Las &uacute;nicas reglas que aplican a todo reddit son las t&iacute;picas legales (no cometer delitos), pero si cre&aacute;is vuestro sub y quer&eacute;is que se pueda insultar, subir contenido para adultos, etc, ... ning&uacute;n problema. El sub es lo que va despu&eacute;s de r/ en la direcci&oacute;n. Las primeras veces que particip&eacute;is en un sub, leed la barra lateral donde suelen est&aacute;n las relgas propias del sitio.</li><li>Diferencia entre <strong>moderadores y admins</strong>. Los Admins son empleados de Reddit y, salvo excepciones, no controlan directamente ning&uacute;n sub. Los Moderadores (mods) son usuarios normales que han creado un sub (o han sido asignados como mods por otros mods) y obviamente no cobran un pavo. Cada sub es una dictadura de sus mods; tal cual, no hay l&iacute;mites m&aacute;s all&aacute; de los \"legales\" (no cometer delitos). Si os banean de un sub, pod&eacute;is escribir a los mods (los que os han baneado), pero no tienen ninguna obligaci&oacute;n ni siquiera de responderos, son solo otros usuarios como t&uacute;. Aviso al respecto: hay subs que banean autom&aacute;ticamente si particip&aacute;is en \"sub enemigos\" (os pod&eacute;is imaginas los ejemplos). La lista de mods de cada sub est&aacute; en la barra lateral.</li><li><strong>Old design / new design / apps para m&oacute;viles</strong>: Ver&eacute;is que los enlaces de arriba van en 2 versiones: old y new. Es posible que si es la primera vez que usas reddit prefieras la new, pero los que llevamos un tiempo estamos acostumbrados a la versi&oacute;n rancia (old). De tema apps para m&oacute;viles no tengo ni idea, nunca las he usado.</li><li><strong>Portada</strong>: no estoy muy seguro de cu&aacute;l es la opci&oacute;n por defecto, pero si no recuerdo mal hay 2 opciones: r/all donde aparecen post de TODOS los subreddits, est&eacute;s suscrito o no, y r/hot donde tienes una selecci&oacute;n de los &uacute;ltimos posts m&aacute;s votados de los subs a los que est&aacute;s suscrito. Es un detalle importante porque la experiencia se muy diferente seg&uacute;n cu&aacute;l uses habitualmente. Para gesti&oacute;n m&aacute;s avanzada de estos temas, buscad sobre multireddits.</li><li><strong>Karma</strong>: A diferencia de Men&eacute;ame, el karma no es \"el&aacute;stico\" sino acumulativo. Es posible que los primeros d&iacute;as os sea un poco co&ntilde;azo comentar en alg&uacute;n sub porque tengan un filtro de karma m&iacute;nimo (para quitarse lo gordo de los bots), pero a poco que coment&eacute;is o poste&eacute;is acumular&eacute;is karma suficiente para que no os paase nunca jam&aacute;s. Y si ten&eacute;is prisa, siempre pod&eacute;is usar subs como <a href=\"https://www.reddit.com/r/FreeKarma4U/\">r/FreeKarma4U</a>. Tambi&eacute;n a diferencia de men&eacute;ame, el karma no vale para NADA (salvo evitar filtros de karma m&iacute;nimo). Los votos valen lo mismo independientemente del karma que tengas y todos los posts / comentarios empiezan con 1 voto. La &uacute;ltima diferencia es que lo que t&uacute; votes (positivo o negativo) no afecta a tu propio karma, lo &uacute;nico que cuenta son los votos de otros usuarios a tus posts y comentarios. &Uacute;ltimo detalle chorra: el Karma que recibes por cada voto (positivo) en posts y comentarios no es lineal; los primeros votos s&iacute; son 1 voto = 1 punto de karma, pero pasado cierto l&iacute;mite, no escala linalmente. Es decir, 1000 votos (en un &uacute;nico post/comment) generan menos de 1000 puntos de karma.</li><li>El <strong>soporte para RSS </strong>es brutal. Practicamente TODAS las p&aacute;ginas de (&iquest;old?) reddit ofrecen un Feed RSS con solo a&ntilde;adir .rss al final de la URL (antes de los par&aacute;metros query string, es decir, antes del signo ?). Ejemplos:</li></ul><ol><li>Feed con los post de r/spain: <a href=\"www.reddit.com/r/spain/.rss\">www.reddit.com/r/spain/.rss</a></li><li>Feed con los posts del usuario u/v78 publicados en los subs r/Art y r/PixelArt: <a href=\"www.reddit.com/r/Art+PixelArt/search/?q=author:%22v78%22&amp;include_over_18=on&amp;restrict_sr=on&amp;t=all&amp;sort=new\">www.reddit.com/r/Art+PixelArt/search/?q=author:%22v78%22&amp;include_over_18=on&amp;restrict_sr=on&amp;t=all&amp;sort=new</a></li></ol><ul><li>Para uso a largo plazo, si entr&aacute;is por PC, es muy recomendable instalar <strong>Reddit Enhancement Suite (RES)</strong> <a href=\"https://redditenhancementsuite.com/\">https://redditenhancementsuite.com/</a></li><li>Lista corta de <strong>t&eacute;rminos </strong>usados habitualmente (probablemente no exclusivos de reddit):</li></ul><ol><li><strong>OC</strong>: original content / contenido original: significa que algo fue creado por quien postea / comenta</li><li><strong>OP</strong>: original poster / <em>posteador </em>original: el usuario que ha mandado el post (o a veces el que ha iniciado un hilo de comentarios).</li><li><strong>Crosspost (x-post)</strong>: env&iacute;o de un post de un sub a otro sub. No todos los subs aceptan crossposts. Cuando un sub acepta crossposts, es recomendable usar esa opci&oacute;n, en vez de enviarlo como un nuevo enlace.</li></ol><p>Seguro que se me han olvidado puntos importantes, si alguien echa algo en falta, decidme y a&ntilde;ado (en el post si puedo editar, y si no en los comentarios).</p>", "date": "1647956442", "karma": "10.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647956442", "url": "", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641986}, {"title": "Espa\u00f1a intenta exprimir su \u00fanico yacimiento de gas permitiendo abrir un nuevo pozo en Sotes", "content": "La Direcci\u00f3n General de Pol\u00edtica Energ\u00e9tica y Minas ha autorizado ampliar en un a\u00f1o, hasta el 12 de noviembre de 2023, el plazo para realizar un sondeo para la posible apertura de un nuevo pozo en el yacimiento de gas Viura, ubicado en Sotes (La Rioja), el \u00fanico activo en Espa\u00f1a. Ahora que el gas se ha convertido en una arma estrat\u00e9gica y pol\u00edtica, Espa\u00f1a intenta de este modo reducir al m\u00e1ximo la dependencia de las importaciones de gas exterior, aunque el impacto de un nuevo pozo ser\u00eda limitado.", "date": "1647956230", "karma": "2.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647956230", "url": "http://www.eleconomista.es/mercados-cotizaciones/noticias/11679640/03/22/Espana-intenta-exprimir-su-unico-yacimiento-de-gas-permitiendo-abrir-un-nuevo-pozo-en-Sotes.html", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641988}, {"title": "Ni el creador de esta funci\u00f3n de Windows 8 sabe por qu\u00e9 sigue en Windows 11 diez a\u00f1os despu\u00e9s", "content": "El nuevo Windows 11 cambia bastantes cosas en relaci\u00f3n con Windows 10, y sin embargo, seguramente sea m\u00e1s lo que conserva de este y de otras versiones anteriores de Windows, tanto en funci\u00f3n como en est\u00e9tica. Curiosamente, una de esas tantas cosas que se quedaron de Windows 8 es la interfaz de la pantalla de bloqueo que pide deslizar hacia arriba para hacer cosas como apagar el PC.", "date": "1647955566", "karma": "20.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647955566", "url": "https://www.genbeta.com/windows/creador-esta-funcion-windows-8-sabe-que-sigue-windows-11-diez-anos-despues", "clicks": 0, "votes": "3", "status": "queued", "id": 3641989}, {"title": "LAPSUS$ no solo confirma el robo de informaci\u00f3n de Microsoft, tambi\u00e9n de LG", "content": "Ayer conoc\u00edamos que Microsoft estaba investigando el robo de informaci\u00f3n por parte de LAPSUS$, y esta madrugada el grupo de hackers no solo ha confirmado que es el culpable de estas investigaciones, sino que tambi\u00e9n ha conseguido acceder a informaci\u00f3n confidencial de LG, adem\u00e1s de tambi\u00e9n obtener informaci\u00f3n de Okta, que seg\u00fan la Wikipedia, &quot;conecta y protege a los empleados de muchas de las empresas m\u00e1s grandes del mundo&quot;.", "date": "1647955907", "karma": "7.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647955907", "url": "https://elchapuzasinformatico.com/2022/03/lapsus-no-solo-confirma-el-robo-de-informacion-de-microsoft-tambien-de-lg/", "clicks": 0, "votes": "1", "status": "autodiscard", "id": 3641992}, {"title": "Documentos filtrados revelan los v\u00ednculos del grupo de ransomware Conti con el gobierno ruso [EN]", "content": "Durante a\u00f1os, grupos de ciberdelincuentes rusos han actuado con relativa impunidad. El Kremlin y las fuerzas de seguridad locales han hecho en gran medida la vista gorda ante los ataques de ransomware destructivos, siempre que no se dirigieran a empresas rusas. A pesar de las presiones directas sobre Vladimir Putin para hacer frente a los grupos de ransomware, \u00e9stos siguen estando \u00edntimamente ligados a los intereses de Rusia. Una reciente filtraci\u00f3n de Conti, uno de los grupos m\u00e1s notorios, permite vislumbrar la naturaleza de esos v\u00ednculos.", "date": "1647956277", "karma": "29.00", "negatives": "3", "sent_date": "1647956277", "url": "https://www.wired.com/story/conti-ransomware-russia/", "clicks": 0, "votes": "9", "status": "queued", "id": 3641993}, {"title": "Una veintena de parlamentarios italianos rechaza escuchar a Zelenski", "content": "Al menos una veintena de legisladores italianos, casi todos antiguos miembros del Movimiento 5 Estrellas (M5S), rechazar\u00e1 escuchar en el Parlamento a Volod\u00edmir Zelenski. Ser\u00e1 la tercera ocasi\u00f3n en que un jefe de Estado extranjero habla ante las c\u00e1maras despu\u00e9s Juan Carlos I de Espa\u00f1a y el papa Juan Pablo II.Entre los legisladores que se ausentar\u00e1n est\u00e1 el senador de la Liga, Simone Pillon; la del Grupo Mixto, Laura Granato, la del M5S, Enrica Segneri, y Veronica Giannone, de Forza Italia. Granato incluso ha propuesto escuchar a Vladimir Putin.", "date": "1647956540", "karma": "77.00", "negatives": "1", "sent_date": "1647956540", "url": "https://www.20minutos.es/noticia/4974166/0/parlamentarios-italia-rechaza-escuchar-zelenski-guerra-ucrania-rusia/", "clicks": 0, "votes": "16", "status": "queued", "id": 3641996}, {"title": "Madrid se plantea romper el acuerdo de no dedicar calles a personas vivas por Zelenski", "content": "Madrid podr\u00eda romper su acuerdo t\u00e1cito mantenido desde hace m\u00e1s de 40 a\u00f1os de no dedicar calles a personas vivas ante la &quot;extraordinaria relevancia&quot; del presidente ucraniano, Volod\u00edmir Zelenski.Ha sido el concejal de Vox Fernando Mart\u00ednez Vidal quien ha recordado en la comisi\u00f3n de Cultura que, tras 43 a\u00f1os y ocho...", "date": "1647956435", "karma": "86.00", "negatives": "0", "sent_date": "1647956435", "url": "https://www.epe.es/es/politica/20220322/madrid-plantea-romper-acuerdo-tacito-13412840", "clicks": 0, "votes": "7", "status": "queued", "id": 3641997}, {"title": "La UE teme que Putin se plantee utilizar armas nucleares t\u00e1cticas", "content": "Un temor se est\u00e1 extendiendo en Bruselas. Que un Putin cada vez m\u00e1s aislado en el mundo, si no consigue las victorias militares r\u00e1pidas que preve\u00eda pueda tener la tentaci\u00f3n de utilizar armas nucleares t\u00e1cticas en Ucrania.", "date": "1647956399", "karma": "82.00", "negatives": "5", "sent_date": "1647956399", "url": "https://www.lavanguardia.com/internacional/20220306/8102874/ue-teme-putin-plantee-utilizar-armas-nucleares-tacticas.html", "clicks": 0, "votes": "11", "status": "queued", "id": 3641998}, {"title": "Socios de S\u00e1nchez censuran su giro &quot;unilateral&quot; y avisan: O cuida el bloque de la investidura o se quedar\u00e1 solo", "content": "Gabriel Rufi\u00e1n, piensa que es fundamental que S\u00e1nchez explique &quot;a cambio de qu\u00e9&quot; ha abandonado al pueblo saharaui.", "date": "1647956724", "karma": "86.00", "negatives": "2", "sent_date": "1647956724", "url": "https://electomania.es/sanchez22m22/", "clicks": 0, "votes": "20", "status": "queued", "id": 3641999}]